<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Articles on Bygga</title>
    <link>https://www.bygga.fr/article/</link>
    <description>Recent content in Articles on Bygga</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.bygga.fr/article/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comment vraiment gagner de l&#39;argent avec un site web</title>
      <link>https://www.bygga.fr/monetiser-gagner-argent-siteweb/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/monetiser-gagner-argent-siteweb/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/gagner-argent-site-web.png&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-monétiser-son-siteweb-ou-son-blog:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Comment monétiser son siteweb ou son blog ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il y a de grandes chances que lorsque vous avez &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/creer-blog-gratuitement/&#34;&gt;créé votre blog&lt;/a&gt; vous aviez au moins une idée en tête : &lt;strong&gt;Vous faire un peu d&amp;rsquo;argent de poche&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Deux raisons pour lesquels les particuliers ouvrent un blog ou un site web sont l&amp;rsquo;envie de gagner de l&amp;rsquo;argent et l&amp;rsquo;envie d&amp;rsquo;être connu ou de laisser une empreinte visible par n&amp;rsquo;importe qui dans le monde.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est relativement facile de monétiser son site. Du moins si vous êtes patient et que vous ne vous vous fixez pas de trop gros objectifs. L&amp;rsquo;argent ne tombe pas du ciel, et c&amp;rsquo;est &lt;strong&gt;très difficile de générer plus de 100€ par mois sans efforts&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les façons les plus efficaces de se faire de l&amp;rsquo;argent par le biais de son site web sont celles dans lesquels vous vendez un produit ou bien un service. Cela peut être la vente d&amp;rsquo;un eBook ou bien la vente d&amp;rsquo;un cours sur comment utiliser au mieux WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vais vous donner plusieurs pistes pour générer de l&amp;rsquo;argent. Elles ont toutes des avantages et des inconvénients et il est donc important que vous choisissiez celle qui convient à votre site et à vos objectifs.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;afficher-de-la-publicité:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Afficher de la publicité&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/adsense.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
Afficher de la publicité sur votre siteweb ou votre blog est sans doute l&amp;rsquo;une des méthodes les plus utilisées pour gagner de l&amp;rsquo;argent en ligne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe deux façons de vendre des espaces publicitaires :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous contactez directement les enseignes et leur proposez de payer un forfait mensuel selon le nombre de pages vue sur votre site.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous utilisez un intermédiaire qui se charge de contacter lui même les annonceurs et de choisir le type de publicité qui sera affiché.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Si vous décidez de contacter directement les annonceurs, c&amp;rsquo;est une méthode délicate qui demande un bon réseau et une bonne crédibilité. L&amp;rsquo;avantage c&amp;rsquo;est que vous supprimez l&amp;rsquo;intermédiaire et donc que vous n&amp;rsquo;avez pas à partager les bénéfices avec lui. Vous êtes également libre de choisir le contenu des publicités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La méthode généralement choisie est d&amp;rsquo;utiliser Google Adsense en intermédiaire et de se faire payer pour chaque clics sur les publicités.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Étant donné que la rémunération se fait au clic ou bien au nombre de vues, &lt;strong&gt;les sites avec beaucoup de trafic sont avantagés&lt;/strong&gt;. C&amp;rsquo;est le cas notemment des magazines et des journaux en ligne qui utilisent les publicités à foison.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Facile à mettre en place en utilisant Google Adsense&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Efficace pour les sites avec beaucoup de visiteurs et de pages vues&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faibles revenu pour les sites avec peu de visiteurs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Dérange les visiteurs&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sites qui proposent de une rémunération au CPC&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.google.com/adsense/&#34;&gt;Google Adsense&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://publishers.criteo.com/&#34;&gt;Criteo&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.media.net/&#34;&gt;Media.net&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;vendre-des-articles-sponsorisés:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Vendre des articles sponsorisés&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/rocketlinks.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
Proche de la publicité, mais plus subtile, cette méthode consiste à vendre des articles sponsorisés à d&amp;rsquo;autres marques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela signifie que vous pouvez vous faire payer pour &lt;strong&gt;faire une éloge d&amp;rsquo;un produit dans un article&lt;/strong&gt; et sans doute également inclure un lien vers le site de la marque.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selon le type de contrat que vous avez signé avec le partenaire, vous avez la possibilité ou non d&amp;rsquo;indiquer qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un article sponsorisé et donc sans doute pas complètement impartial.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attention tout de même: Ce type de monétisation est risqué. &lt;a href=&#34;https://sites.google.com/site/webmasterhelpforum/fr/fr-posts/achat-et-vente-de-liens&#34;&gt;Google n&amp;rsquo;apprécie pas la vente de liens&lt;/a&gt;. On les comprends, cela fausse leur algorithme et donne de la crédibilité à un site qui ne l&amp;rsquo;aurait sans doute pas reçu de manière naturelle.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Attention également à ne pas prendre vos visiteurs pour des imbéciles. Ils vont vite comprendre que votre blog est sponsorisé par des marques avides de renommer pendant que vous êtes avide d&amp;rsquo;argent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si les gains peuvent être importants (Un blog avec un trafic moyen peut facilement se faire 100€ par articles), les risques peuvent être destructeurs et vous pouvez vous faire pénaliser dans le classement de Google.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Facile à mettre en place.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Efficace même pour les petits blogs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Perte de crédibilité auprès de vos lecteurs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Google pénalise cette pratique et vous risquez de perdre votre classement dans les résultats de recherche.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sites pour trouver des articles sponsorisés&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.rocketlinks.fr/publisher&#34;&gt;RocketLinks&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.seedingup.fr/&#34;&gt;SeedingUp&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;vendre-des-produits-en-affiliation:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Vendre des produits en affiliation&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/netaffiliation.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
Là aussi la vente de produit en affiliation est très proche de la rédaction d&amp;rsquo;articles sponsorisés. L&amp;rsquo;idée consiste à faire un lien vers un produit. Si le visiteur clique sur votre lien et achète le produit en question, le vendeur vous reverse une partie des bénéfices.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce site web utilise l&amp;rsquo;affiliation comme source principale de revenus. C&amp;rsquo;est une méthode moins génante pour les visiteurs et si les liens sont vers des produits honnêtes et utile, le visiteur à tout à y gagner.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les commissions de la vente en affiliation varie énormément selon le produit. Pour les gros sites comme amazon, vous pouvez recevoir environ 5% de commission sur une vente. Mais si vous &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/blog-de-recommandations-pour-maman-idee-de-site/&#34;&gt;faites des liens vers des produits niches&lt;/a&gt;, vous pouvez recevoir facilement 30€ par ventes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez être sûr que tous les sites du type : Les meilleurs rasoirs électriques, les meilleurs tentes de camping, les meilleures hébergement internet. Tout ces sites en tête de Google ont un seul but. Recevoir une commission sur les produits qu&amp;rsquo;ils placent en tête de liste. Gardez cela en tête la prochaine que vous visitez l&amp;rsquo;un des ces sites.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;affiliation est une technique qui fonctionne extrêment bien pour tous les types de sites. Les petits sites web qui se spécialisent dans une niche ont des chances d&amp;rsquo;avoir des taux de conversions énormes étant donné que tous les visiteurs vont sans doute vouloir acheter ce produits. Les gros sites vont jouer plutôt sur la quantité que la qualité et touchez d&amp;rsquo;importantes sommes à la fin du mois.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Efficace pour toutes les tailles de sites.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Possibilité de gagner beaucoup d&amp;rsquo;argent.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous devez avoir un site crédible pour que les visiteurs vous fassent confiance dans vos recommandations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Difficile de trouver le programme parfait pour votre audience.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sites d&amp;rsquo;affiliation&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www6.netaffiliation.com/&#34;&gt;NetAffiliation&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.tradedoubler.com/fr-fr/&#34;&gt;Tradedoubler&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.zanox.com/fr/&#34;&gt;Zanox&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;vendre-vos-propres-produits:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Vendre vos propres produits&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Outre les publicétés et la rédactions d&amp;rsquo;articles sponsorisés, vous pouvez aussi monétiser votre site web en vendant des produits, que ce soit les votres ou bien en mode e-commerce.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;site-de-e-commerce:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Site de e-commerce&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/prestashop.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
J&amp;rsquo;ai longtemps hésité pour mettre les &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/themes-magento-boutique-vetements/&#34;&gt;sites de e-commerce&lt;/a&gt; dans cet article. Quand on décide de se lancer dans le commerce en ligne, cela représente un gros investissement qui ne correspond peut-être pas à l&amp;rsquo;idée de cette article sur la possibilité pour un particulier d&amp;rsquo;arrondir ses fins de mois avec un blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mais ouvrir un site de e-commerce est sans doute la méthode qui donne le plus de gains.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous ne souhaitez pas (ou ne pouvez pas) investir de grosse fortunes pour mettre en place en site de vente en ligne avec une bonne SEO, vous pouvez toujours opter pour vendre des produits niches. Choisissez un produit unique et peut présent sur le marché. De cette manière vous n&amp;rsquo;aurez pas à concurrencer les gros noms comme la FNAC ou Amazon.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si vous n&amp;rsquo;avez pas un grand public, vous pouvez vendre quelques exemplaire du produit par mois et vous faire quelques centaines d&amp;rsquo;euro sans avoir à investir dans un local ou des stocks.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Possibilité de gagner beaucoup d&amp;rsquo;argent.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Demande beaucoup d&amp;rsquo;investissement (financier et du temps)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pas ouvert à tout le monde.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Site de ecommerce&lt;/strong&gt;
* &lt;a href=&#34;https://www.prestashop.com/fr/demarrer-avec-prestashop&#34;&gt;PrestaShop&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vendre-un-ebook-un-cours:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Vendre un ebook, un cours&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/feiyr.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
Si l&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;ouvrir un site de e-commerce ne vous enchante pas, vous pouvez toujours opter pour la vente d&amp;rsquo;un autre type de produit : Les eBook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils sont à la mode et en vente partout. Que ce soit des romans ou bien des conseils pour devenir un photographe en herbe, tous les sujets sont bons à écrire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La qualité des eBook varie énormément. Certain sont de vraie arnarque pour les acheteurs et sont mis en vente par des auteurs dont l&amp;rsquo;unique but est de vendre un ebook pour se faire de l&amp;rsquo;argent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous aimez écrire, cette solution est sans doute la meilleure. Vous pouvez ensuite &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/comment-vendre-et-distribuer-un-ebook-avec-wordpress/&#34;&gt;utiliser WordPress pour vendre votre ebook&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous ne souhaitez pas utiliser votre propre site internet vous pouvez utiliser Amazon pour distribuer votre livre.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gros gains possible si votre ebook fonctionne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous pouvez écrire un ebook par mois si vous êtes bon en écriture et augmenter vos chances de gains.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous pouvez devenir célèbre&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Demande des talents d&amp;rsquo;écriture.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demande d&amp;rsquo;avoir un bon réseau ou de faire de la publicité pour votre ebook.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sites pour vendre votre ebook&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://services.amazon.fr/services/vendre-sur-internet/avantages.html&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.feiyr.com/publier-et-vendre-ebooks&#34;&gt;Feiyr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;vendre-vos-services:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Vendre vos services&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/twago.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
Cette méthode demande que vous ayez un talent ou bien des connaissances que vous pouvez vendre. La vente de service est en pleine explosion et il y a énormément d&amp;rsquo;argent à se faire pour ceux qui savent tirer leur épingle du jeu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes bon en dessin vous pouvez vendre des logos ou bien des designs de site internet. Si vous êtes bon en photographie vous pouvez vendre des retouches photos.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les possibilités sont énormes et plusieurs choix s&amp;rsquo;offre à vous. Soit vous &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/creer-blog-gratuitement/&#34;&gt;créer vous même votre site internet&lt;/a&gt;, soit vous vendez vos services sur des sites spécialisés et en freelance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Quand vous vendez votre savoir il est important d&amp;rsquo;avoir un bon porte feuille avec des exemples concrets de ce que vous pouvez faire. Dans l&amp;rsquo;exemple de la création de logo, mettez en ligne quelques réalisation que vous avez fait pour d&amp;rsquo;ancient clients. Demandez leur aussi de laisse un témoignage.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le bouche à oreille devrait vous &lt;a href=&#34;http://www.web-eau.net/blog/comment-trouver-des-clients-quand-on-est-freelance&#34;&gt;apporter vos premiers clients&lt;/a&gt; et une fois votre porte feuille et votre CV enrichit, vous allez pouvoir vendre vos services à un plus gros type d&amp;rsquo;entreprise.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gros gains possible au point d&amp;rsquo;en faire votre métier principale en freelance&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous pouvez vendre vos services tout en excercant votre passion.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous devez avoir un talent ou un savoir-faire dans un domaine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Très difficile de commencer et trouver ses premiers clients.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sites pour vendre ses services&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://clkuk.tradedoubler.com/click?p=261875&amp;amp;a=2144858&amp;amp;g=ENTERGCODE&#34;&gt;Twago&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.fiverr.com/gigs/france/#page=1&#34;&gt;Fiverr&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;vendre-votre-siteweb:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Vendre votre siteweb&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/vente2site.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
Vous avez trouvé une &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/categories/idee-de-site/&#34;&gt;très bonne idée de site internet&lt;/a&gt; et vous avez réussi à la convertir en site web à succès. Félicitation !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Peut-être que votre truc c&amp;rsquo;est de lancer des sites et pas forcement des les entretenir et les garder. Vendre son site web aux enchères est un très bon moyen de se faire de l&amp;rsquo;argent. Si &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/ou-et-comment-trouver-une-idee-de-site-internet/&#34;&gt;l&amp;rsquo;idée du site&lt;/a&gt; est bonne et à un bon potentiel, vous pouvez trouver des clients près à investir et acheter votre site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est important de comprendre que votre site doit avoir soit un gros nombre de visiteurs régulier soit un gros chiffre d&amp;rsquo;affaire mensuel. Les petits sites n&amp;rsquo;ont que très peut de chance d&amp;rsquo;être acheté pour un bon prix.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour vous donner une idée du prix de vente de votre site, vous pouvez espérer recevoir environ 10 fois votre revenu mensuel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le marché français n&amp;rsquo;est pas autant développé que le marché anglophone. Gardez cette notion en tête quand vous avez une très bonne idée. Si l&amp;rsquo;anglais ne vous fait pas peur, choisissez de développer votre site en anglais (et en français) pour de plus gros gains.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Large somme d&amp;rsquo;argent en une fois.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous pouvez vous concentrer sur un autre projet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Difficile de vendre un site &amp;ldquo;moyen&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous perdez une source de revenu mensuel.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Sites pour vendre ses services&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.vente2site.fr/&#34;&gt;Vente2site&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://flippa.com/&#34;&gt;Flippa&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;donations:9b94891f3ba6b86308eff758cd4b9320&#34;&gt;Donations&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/paypal.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;
Wikipedia le fait : Ils utilisent des donations comme moyen de gagner de l&amp;rsquo;argent pour payer leur effort et leur hébergement internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mettre en place un système de donation sur son site est une manière comme une autre de se faire un peu d&amp;rsquo;argent. Si vous aimer rendre service gratuitement ou bien mettez en ligne du contenu gratuit mais utile, vous pouvez demander à vos visiteurs de montrer leur gratitude en faisant une donation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les donations sont sans doute la méthode la moins efficace de cette liste pour monetiser son site. Mais si aucune des possibilités ci-dessus ne vous convient, c&amp;rsquo;est une option que vous pouvez tout de même considérer.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Monétiser son site par donations est particulièrement bien adapté pour &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/theme-wordpress-association/&#34;&gt;les associations et les sites associatifs&lt;/a&gt;. Les associations ont souvent comme règle de ne pas faire de bénéfice, mais vous pouvez recevoir de l&amp;rsquo;argent de vos visiteurs pour payer les frais de maintenance de votre blog et le temps que vous passez à mettre des articles en ligne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Avantages&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Parfait pour les associations&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Aucune publicité ne dérange les visiteurs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Inconvénients&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Petite somme d&amp;rsquo;argent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous avez besoin de visiteurs engagé dans votre projet.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Bouton pour faire un don&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.paypal.com/fr/cgi-bin/webscr?cmd=_donate-intro-outside&#34;&gt;Paypal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Raisons de Commencer Un Blog</title>
      <link>https://www.bygga.fr/raisons-commencer-blog/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/raisons-commencer-blog/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Les blogs sont à la mode en ce moment. En ce moment il y a plus de &lt;a href=&#34;http://www.frenchweb.fr/infographie-3-millions-de-blogs-crees-chaque-mois-dans-le-monde/106032&#34;&gt;3 millions de blogs créer tous les mois dans le monde&lt;/a&gt;. Ce chiffre est impressionnant, mais n&amp;rsquo;a rien de suprenant.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les blogs sont des types de sites internet attractifs et qui fonctionne très bien dans ce monde digital et social.
Voici cinq raisons que je donne pour vous montrer que c&amp;rsquo;est aussi grand temps pour vous de vous lancer et de créer votre blog.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/raison-commencer-blog.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-les-blogs-sont-faciles-à-mettre-en-place:2cf5a1efeac7d8d78f75fe44583df912&#34;&gt;1. Les blogs sont faciles à mettre en place&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;un des gros avantages des blogs comparés aux sites internet c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;ils sont ultra simple à mettre en place. &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/creer-blog-gratuitement/&#34;&gt;Créer son blog ne prend que quelques minutes&lt;/a&gt;. Une fois WordPress installé, mettre en ligne un article est ultra simple et ne demande aucune connaissance technique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cet facilité de prise en main est l&amp;rsquo;une des raisons pour lesquels les blogs sont si populaires parmi les ados. De nombreux adolescents ont un blog sur le footbal, les jeux vidéos ou bien la mode et les produits de beauté.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-gagner-de-l-argent-avec-un-blog:2cf5a1efeac7d8d78f75fe44583df912&#34;&gt;2. Gagner de l&amp;rsquo;argent avec un blog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si votre blog est suffisement populaire pour attirer des milliers de visiteurs tous les mois, vous allez pouvoir commencer à gagner de l&amp;rsquo;argent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ne vous attendez pas à recevoir un salaire complet avec votre blog, mais vous pouvez arrondir vos fins de mois sans trop d&amp;rsquo;effort.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Suivez mes conseils sur comment &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/categories/monetisation/&#34;&gt;monétiser votre site&lt;/a&gt;, et vous pouvez être sûr de recevoir plusieurs centaines d&amp;rsquo;euro par mois en revenu publicitaire et commissions.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-google-adore-les-blogs:2cf5a1efeac7d8d78f75fe44583df912&#34;&gt;3. Google adore les blogs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les blogs sont un bon ajout au site internet de votre entreprise. Pourquoi ? Tout simplement parce que vous allez pouvoir mettre en ligne du contenu nouveau régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google tient en compte la fraicheur de vos pages. Un site &lt;a href=&#34;http://www.gazelle-du-web.com/ecrire-pour-le-web/les-mises-a-jours/&#34;&gt;régulièrement mis à jour&lt;/a&gt; à donc une plus grande chance de bien figuré dans les résultats de recherche comparé à un site vitrine qui n&amp;rsquo;est mis à jour qu&amp;rsquo;une fois par an.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Créer donc un blog comme un complément de votre site web d&amp;rsquo;entreprise. Vous pouvez y publier l&amp;rsquo;actualité de votre entreprise mais aussi écrire sur des sujets au coeur de votre business.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-attirez-de-nouveau-visiteurs-sur-votre-site-web:2cf5a1efeac7d8d78f75fe44583df912&#34;&gt;4. Attirez de nouveau visiteurs sur votre site web&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En écrivant des articles sur des sujets au coeur de votre business, vous allez pouvoir toucher de nouveaux lecteurs et donc de nouveaux clients.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Les visiteurs qui vont lire votre blog sont des visiteurs qui valent très cher et ne coûtent presque rien.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;S&amp;rsquo;ils viennent sur votre blog, c&amp;rsquo;est parce qu&amp;rsquo;ils sont intéressés par l&amp;rsquo;article et il y a donc de grandes chances qu&amp;rsquo;ils soient intéressés par vos produits ou services.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-les-blogs-comme-centre-d-un-communauté:2cf5a1efeac7d8d78f75fe44583df912&#34;&gt;5. Les blogs comme centre d&amp;rsquo;un communauté&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/services-reseaux-sociaux.png&#34; class=&#34;alignright&#34; /&gt;
Vous pouvez facilement construire une communauté autour d&amp;rsquo;un blog. De nombreuses personnes s&amp;rsquo;inscrivent au flux RSS des blogs pour être au courant des nouveaux articles et ne pas manquer une miette sur vos voyages, nouvelles expériences ou bien vos conseils.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une communauté est extrêment important pour votre site et votre image. Si vous avez de nombreuses personnes qui suivent vos articles et s&amp;rsquo;impliquent en laissant des commentaires ils auront plus de chance de partager votre site sur les réseaux sociaux.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;bonus-ça-occupe:2cf5a1efeac7d8d78f75fe44583df912&#34;&gt;Bonus : Ça occupe&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un blog ça prend du temps, surtout si vous voulez être actifs et recevoir de plus en plus de visites (tout le monde aime se sentir aimer).
Si vous êtes du genre à ne pas savoir quoi de vos dimanches après-midi, un blog peut être un bon passe temps. Vous aurez le sentiment de créer quelque chose d&amp;rsquo;utile, d&amp;rsquo;aider des gens, d&amp;rsquo;être reconnu, et pourquoi pas de gagner de l&amp;rsquo;argent.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;espère que je vous ai convaincu et donné l&amp;rsquo;envie de commencer un blog. Lancez vous et décidez vous même si cela est pour vous ou non.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Optimiser WordPress pour de meilleures performances</title>
      <link>https://www.bygga.fr/optimiser-wordpress-performances/</link>
      <pubDate>Sat, 14 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/optimiser-wordpress-performances/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/optimiser-wordpress-performances.png&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;wordpress-est-lent-quand-il-n-est-pas-optimisé:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;WordPress est lent quand il n&amp;rsquo;est pas optimisé&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;WordPress est une plateforme incroyable qui propose un nombre incroyable d&amp;rsquo;options pour rendre possible toutes les créations de site web et pas seulement les blogs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le problème avec toutes ces options c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;aucun type de sites n&amp;rsquo;est optimisé : &lt;strong&gt;Tous les sites sous WordPress sont lents si aucun effort n&amp;rsquo;est donné pour les optimiser.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Découvrez donc comment &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/voila-5-facons-de-rendre-votre-site-plus-rapide-sous-wordpress/&#34;&gt;optimiser WordPress&lt;/a&gt; pour améliorer vos performances de votre site. La vitesse d&amp;rsquo;affichage est extremement importante comme le montre de nombreuses recherches. Quelques &lt;a href=&#34;http://reachcontent.com/blog/vitesse-affichage-page-experience-utilisateur-google&#34;&gt;millisecondes supplémentaires pour charger votre site&lt;/a&gt; signifie qu&amp;rsquo;un visiteur peut décider de quitter votre page avant même d&amp;rsquo;avoir eu le temps de lire votre contenu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;1-choisissez-un-hébergement-rapide-et-sûr:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;1. Choisissez un hébergement rapide et sûr&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;hébergement que vous choisissez à une influence importante sur la vitesse de chargement de votre site.
&lt;a href=&#34;https://developers.google.com/speed/docs/insights/Server&#34;&gt;Google considère qu&amp;rsquo;un temps de réponse supérieur à 200ms est lent&lt;/a&gt;. Durant ces 200ms rien ne se passe, aucun script ne peut être chargé, aucun texte affiché.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est donc extrêmement important de vérifié si votre serveur est suffisement rapide. Vous pouvez facilement le découvrir en utilisant &lt;a href=&#34;https://developers.google.com/speed/pagespeed/insights/&#34;&gt;Page Speed Insight de Google&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si le temps de réponse est moins de 200ms, félicitation. Entre 200ms et 600ms, vous pouvez survivre si votre site n&amp;rsquo;est pas un site de commerce pour lesquels le temps de réponse est encore plus important.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si le temps de réponse est suppérieur à 600ms, vous devez prendre les choses en main et changer d&amp;rsquo;hébergeur. LWS propose un pack &lt;a href=&#34;https://affiliation.lws-hosting.com/statistics/click/47/0&#34;&gt;LWS Performance Wordpress&lt;/a&gt;. Choisir cet hébergement va vous ammener sous la barre des 400ms.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/LWS.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour descendre sous la barre des 200ms, vous devez choisir un &lt;a href=&#34;https://affiliation.lws-hosting.com/statistics/click/47/0&#34;&gt;serveur dédié VPS&lt;/a&gt;. Ces serveurs sont bien plus chers, mais vous êtes le seul sur le serveur ce qui signifie que vous avez bien plus de puissance pour votre site. Un très bon investissement si votre site reçois beaucoup de traffic.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;2-utilisez-un-thème-wordpress-optimisé-pour-la-vitesse:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;2. Utilisez un thème WordPress optimisé pour la vitesse.&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Faites &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/voila-pourquoi-il-faut-acheter-un-theme-payant-plutot-que-gratuit/&#34;&gt;attention aux thèmes gratuits&lt;/a&gt;. Ils sont souvent moins bien optimisés que les thèmes payants. Les thèmes payants comme ceux publiés sur &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress?ref=bygga&#34;&gt;ThèmeForest&lt;/a&gt; doivent passer plusieurs inspections par les développeurs de ThemeForest avant d&amp;rsquo;être autorisé à la vente.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Parmi les thèmes WordPress payant, vous pouvez aussi choisir ceux qui sont les plus simples. Ne prenez pas un thème avec pleins d&amp;rsquo;images, de slider et d&amp;rsquo;effets de style. Certes c&amp;rsquo;est joli, mais ça prend également plus de temps à charger. Trouvez donc un bon compromis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;NewsMag est un bon exemple d&amp;rsquo;un thème optimisé et qui convient parfaitement aux magazines. Même si ce thème est complexe et propose beaucoup de contenu, il à un scrore de &lt;strong&gt;&lt;sup&gt;90&lt;/sup&gt;&amp;frasl;&lt;sub&gt;100&lt;/sub&gt;&lt;/strong&gt; sous &lt;em&gt;Page Speed&lt;/em&gt;.
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/newsmag-news-magazine-newspaper/9512331?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/newsmag.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;3-utilisez-un-plugin-de-cache:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;3. Utilisez un plugin de cache&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous avez un serveur rapide, un thème optimisé. La prochaine étape consiste à réduire le nombre d&amp;rsquo;appels à votre base de donnée en utilisant une technique de &lt;em&gt;cache&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je ne vais pas rentrer dans les détails pour ne pas perdre tout le monde, mais il existe une solution extra simple pour réduire le temps de réponse de votre site WordPress. Vous pouvez utiliser un plugin de cache. Je vous recommande d&amp;rsquo;utiliser &lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/w3-total-cache/&#34;&gt;W3 Total Cache&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/w3-total-cache.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ce plugin est facile à prendre en main. Si vous voulez découvrir comment le configurer dans les détails suivez ce &lt;a href=&#34;http://www.wppourlesnuls.com/comment-installer-et-configurer-w3-total-cache-pour-debutants/&#34;&gt;guide&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;4-utiliser-un-content-delivery-network-cdn:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;4. Utiliser un Content Delivery Network (CDN)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée d&amp;rsquo;un Content Delivery Network (CDN) c&amp;rsquo;est de réduire la charge sur votre serveur. Même si votre serveur est puissant, tout le contenu de votre site est téléchargé depuis un seul et unique serveur. Ca peut créer des bouchons.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un CDN ce sont des dizaines de serveurs qui vont délivrer une partie de votre contenu static (vos images, HTML, script&amp;hellip;) directement aux visiteurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/maxcdn.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;autre gros avantages des CDN c&amp;rsquo;est que les serveurs sont aux quatre coins du monde. Vos visiteurs vont donc pouvoir télécharger votre site depuis le serveur le plus proche de chez eux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il existe deux gros acteurs dans les CDN : &lt;a href=&#34;https://www.cloudflare.com/&#34;&gt;CloudFlare&lt;/a&gt; qui est gratuit ou &lt;a href=&#34;https://www.maxcdn.com/&#34;&gt;MaxCDN&lt;/a&gt; qui est payant mais avec plus d&amp;rsquo;options.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;5-optimiser-vos-images:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;5. Optimiser vos images&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une images avec un million de pixel c&amp;rsquo;est joli. Mais c&amp;rsquo;est loin d&amp;rsquo;être utilise sur votre site. (Sauf si vous êtes photographe bien sûr.)&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sous WordPress c&amp;rsquo;est extremement facile d&amp;rsquo;optimiser vos images. Il existe bien sûr des plugins qui vous peuvent faire tout cela automatiquement. Le plus populaire est &lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/ewww-image-optimizer/&#34;&gt;EWWW Image Optimizer&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/wp-content/uploads/2015/07/EWWW-Image-Optimizer-620x199.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Même si son nom à loin d&amp;rsquo;être sérieux, ce plugin propose une mine d&amp;rsquo;or d&amp;rsquo;optimisations. Que vos images soit des JPG ou bien des PNG, il existe plusieurs algorithmes qui peuvent réduire la taille des images en conservant plus ou moins la qualité de celle-ci. EWWW Image Optimizer permet de passer toutes vos images à la moulinette pour les optimiser et réduire la taille en un seul clic.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Découvrez d&amp;rsquo;autres plugins et d&amp;rsquo;autres conseils pour réduire la taille de vos images dans ce guide :&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/comment-optimiser-vos-images-sous-wordpress/&#34;&gt;Comment optimiser vos images sous WordPress&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;6-optimiser-la-base-de-donnée-wordpress:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;6. Optimiser la base de donnée WordPress&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Chaque options, chaque catégorie, chaque commentaire et chaque version de vos articles sont sauvegardé dans la base de donnée de WordPress sur votre serveur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cela représente un nombre colossale d&amp;rsquo;information. Le problème c&amp;rsquo;est que lorsque vous voulez afficher votre article numero 20, vous devez chercher parmi toutes ces données pour trouver la bonne. Il est bien plus facile de trouver l&amp;rsquo;information parmi 200 plutôt que parmi 2000.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il est donc important que vous supprimiez les données inutiles de votre base de donnée de temps en temps. Vous n&amp;rsquo;avez sans doute pas besoin de garder un historique de toutes les révisions de vos articles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez utiliser le plugin WordPress &lt;a href=&#34;https://sv.wordpress.org/plugins/wp-sweep/&#34;&gt;WP-Sweep&lt;/a&gt; qui se charge de supprimé les entrées inutiles de votre base de donnée. Cette extension est simple à utiliser, mais n&amp;rsquo;oubliez pas de faire une sauvegarde de votre base de donnée avant de la nettoyer. Ce plugin à une très bonne réputation, mais on n&amp;rsquo;est jamais trop prudent.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;7-afficher-vos-images-au-fur-et-à-mesure:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;7. Afficher vos images au fur et à mesure&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette technique d&amp;rsquo;optimisation pour réduire le temps de chargement initial de votre site web est très à la mode. Il s&amp;rsquo;agit de télécharger vos fichier images (et donc de les afficher) uniquement si le visiteur s&amp;rsquo;en rapproche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous conviendrez qu&amp;rsquo;il est inutile de télécharger les images en bas de votre page si le visiteur se trouve tout en haut. En mettant un délais pour le téléchargement de ces images, vous diminuez la demande sur votre serveur, ce qui permet d&amp;rsquo;afficher le texte et les premières images bien plus rapidement et ainsi &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/taux-de-rebond-10-conseils-pour-lameliorer-significativement/&#34;&gt;diminuer le taux de rebond&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Au fur et à mesure que le visiteur descend vers le bas de votre page, les images sont téléchargées puis affichées. C&amp;rsquo;est complètement transparant pour l&amp;rsquo;utilisateur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/unveil-lazy-load.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un plugin qui fonctionne très bien pour utiliser cette méthode sous WordPress c&amp;rsquo;est &lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/unveil-lazy-load/&#34;&gt;Unveil Lazy Load&lt;/a&gt;. Il suffit d&amp;rsquo;activer le plugin et tout se fait automatiquement, parfait pour les débutants qui veulent optimiser leur blog.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;8-remplacez-une-partie-du-php-par-du-html:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;8. Remplacez une partie du PHP par du HTML&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette astuce demande de modifier votre thème. Si vous ne vous en sentez pas capable vous pouvez sauter cette étape. Pour les autres, vous pouvez économiser quelques requète à votre base de donnée en utilisant directement du language HTML plutôt que du PHP.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici par exemple quelques partie de votre thème que vous pouvez transformer en HTML. Regardez dans votre fichier &lt;em&gt;header.php&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-php&#34;&gt;&amp;lt;title&amp;gt;&amp;lt;?php bloginfo(&#39;name&#39;); ?&amp;gt; &amp;lt;?php bloginfo(&#39;description&#39;);?&amp;gt;&amp;lt;/title&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&amp;quot;shorcut icon&amp;quot; type=&amp;quot;image/x-ico&amp;quot; href=&amp;quot;&amp;lt;php bloginfo(&#39;template_url&#39;); ?&amp;gt;/favicon.jpg&amp;quot; /&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; media=&amp;quot;screen&amp;quot; href=&amp;quot;&amp;lt;?php bloginfo(&#39;stylesheet_url&#39;); ?&amp;gt;&amp;quot;/&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&amp;quot;stylesheet&amp;quot; type=&amp;quot;text/css&amp;quot; media=&amp;quot;print&amp;quot; href=&amp;quot;&amp;lt;?php bloginfo(&#39;template_url&#39;); ?&amp;gt;/print.css&amp;quot; /&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&amp;quot;alternate&amp;quot; type=&amp;quot;application/rss+xml&amp;quot; title=&amp;quot;RSS .92&amp;quot; href=&amp;quot;&amp;lt;?php bloginfo(&#39;rss_url&#39;); ?&amp;gt;&amp;quot; /&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez sans doute remplacer chacune des fonctions ci-dessus par son équivalent HTML. Celà va sauver 5 requête pour chaque page que le visiteur affiche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pourquoi est-ce que ce n&amp;rsquo;est pas fait par défaut? C&amp;rsquo;est uniquement parce qu&amp;rsquo;un thème n&amp;rsquo;est pas optimiser pour un seul utilisateur. Les thèmes doivent être flexibles pour que tout le monde puisse avoir son propre titre, son propre emplacement des fichers CSS, etc&amp;hellip;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;9-réduire-la-taille-de-votre-css:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;9. Réduire la taille de votre CSS&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez acheté un &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/themes-wordpress-profession/&#34;&gt;thème WordPress&lt;/a&gt;, il y a des chances que vous n&amp;rsquo;utilisiez que 20% de sa puissance.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour vendre leur thème les développeurs ajoutent des centaines de shortcode, de typographie, de pages spéciales, etc&amp;hellip; Certe à fait vendre, mais ça alourdie énormément votre fichier de style CSS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faites donc un petit tour sur ce fichier (surement sous le nom de style.css) et regardez si vous ne pouvez pas en enlever quelques partie. C&amp;rsquo;est plutôt réservé à ceux qui comprennent le CSS, mais il y a un énorme potentiel pour sauver des kilobites de codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;On peut souvent passer d&amp;rsquo;un ficher style à 300kB et le réduire à 50kB. Ce sont 250kB qui sont économisés !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;10-ne-chargez-pas-systématiquement-vos-fichiers-jquery:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;10. Ne chargez pas systématiquement vos fichiers jQuery&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous regardez le code source de votre site, vous allez voir qu&amp;rsquo;il y a sans doute une dizaines de script qui sont téléchargés sur chaque page. C&amp;rsquo;est beaucoup trop !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Souvent les développeurs de thèmes et de plugins se simplifient la vie et chargent leur script sur chaque page de votre site. Quel intérêt ? Aucun !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez un slider qui n&amp;rsquo;apparait que sur votre page d&amp;rsquo;acceuil, n&amp;rsquo;allez pas charger le script sur toutes vos autres pages.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Allez donc faire un tour sur votre fichier &lt;code&gt;function.php&lt;/code&gt; et regardez si vous ne pouvez utiliser un &lt;code&gt;if&lt;/code&gt; pour ne charger vos scripts que sous certaines conditions.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un exemple pour vous inspirer :&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;&lt;code class=&#34;language-php&#34;&gt;&amp;lt;?php 
add_action( &#39;wp_enqueue_scripts&#39;, &#39;bygga_charger_scripts&#39; );
   function bygga_charger_scripts(){
      /* remplacer /js/slider-accueil.js par votre propre fichier */
      wp_register_script( &#39;slider-accueil&#39;, get_template_directory_uri().&#39;/js/slider-accueil.js&#39;);
      if ( is_front_page() ) {
         wp_enqueue_script(&#39;slider-accueil&#39;);
      }
   }
?&amp;gt;
&lt;/code&gt;&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;11-supprimez-les-extensions-trop-lentes:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;11. Supprimez les extensions trop lentes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Tous les plugins ne sont pas optimisés. Loin de là&amp;hellip;
Il est donc important que vous ayez une idée de l&amp;rsquo;impact de chaque extension sur le temps total de chargement de votre site. Certain plugins peuvent utiliser une seconde pour se charger. Une seconde c&amp;rsquo;est énorme et vous devez vous poser la question si ce plugin est vraiment nécessaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/p3-profiler.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour savoir quel est l&amp;rsquo;impact de chaque plugin sur le temps de chargement de votre site, vous pouvez installer le plugin &lt;a href=&#34;http://wordpress.org/plugins/p3-profiler/&#34;&gt;P3 Profiler&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette extension va passer votre site à la moulinette et vous donner un rapport détaillé de l&amp;rsquo;impact de chaque extension sur le temps de chargement de vos pages. Vous allez vite pouvoir vous rendre compte des plugins qui &amp;ldquo;volent&amp;rdquo; les ressources de votre serveur.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Profitez-en aussi pour supprimer tous les plugins que vous n&amp;rsquo;utilisez pas.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;12-supprimez-les-commentaires-indésirables:d1a3bf19b5c13faa163ce5472d225f14&#34;&gt;12. Supprimez les commentaires indésirables&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.bygga.fr/assets/img/articles/supprimer-commentaires.jpg&#34; class=&#34;aligncenter&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous suivez l&amp;rsquo;astuce 6 sur l&amp;rsquo;optimisation de votre base de donnée, vous êtes déjà couvert. Sinon souvenez vous bien de supprimer les commentaires indésirables qu&amp;rsquo;Akismet découvre. Si votre site est populaire comme le mien, vous pouvez recevoir une centaine de commentaires indésirables par jour qui viennent uniquement prendre de la place dans votre base de donnée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez trouver plus d&amp;rsquo;information en lisant cet article, ma foi très bon. &lt;a href=&#34;https://bulledev.com/optimiser-wordpress/&#34;&gt;Le guide complet pour accélérer et optimiser WordPress&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment optimiser vos images sous WordPress</title>
      <link>https://www.bygga.fr/comment-optimiser-vos-images-sous-wordpress/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/comment-optimiser-vos-images-sous-wordpress/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;la-taille-des-images-est-importante:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;La taille des images est importante&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La taille de vos images est un élément important pour votre site internet. Pourquoi ? Tout simplement parce qu&amp;rsquo;une image de grosse taille (supérieure à 200kB) va prendre beaucoup (trop ?) de temps à se charger sur votre site et il y a des risques que le visiteur n&amp;rsquo;attentent même pas la fin du téléchargement et quite votre site. C&amp;rsquo;est dommage !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;200kB cela ne semble pas beaucoup, mais n&amp;rsquo;oubliez pas que beaucoup de vos visiteurs utilisent leur téléphone portable pour naviguer votre site. La puissance des téléphones est souvent moindre qu&amp;rsquo;un ordinateur et cela consomme également des données de leur abonnements.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google lui même propose des conseils au webmaster pour &lt;a href=&#34;https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/optimizing-content-efficiency/image-optimization&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;optimiser leur images&lt;/a&gt; (information en anglais).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous conseille de regarder leur page pour comprendre quels sont les dernières techniques modernes pour optimiser vos photos et réduire leur taille.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;plugin-wordpress-pour-optimiser-vos-images:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;Plugin WordPress pour optimiser vos images&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans cet article je vais me concentrer sur les solutions offertes par WordPress. Comme d&amp;rsquo;habitude, la communauté propose de nombreux plugin qui viennent ajouter chacun une touche d&amp;rsquo;optimisation pour vos photos. Voici une sélection des meilleurs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ewww-image-optimizer:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;EWWW Image Optimizer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/ewww-image-optimizer/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/EWWW-Image-Optimizer-620x199.jpg&#34; alt=&#34;EWWW Image Optimizer&#34; width=&#34;620&#34; height=&#34;199&#34; class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1102&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Même si son nom ne fait pas des plus sérieux (?), le plugin WordPress EWWW Image Optimizer est l&amp;rsquo;un des meilleurs disponible pour optimiser vos images. L&amp;rsquo;optimisation est peut être choisie comme destructive ce qui signifie que vos photos seront plus floues et moins nettes. Mais vous pouvez toujours choisir si vous souhaiter favoriser la taille de l&amp;rsquo;image ou bien sa qualité. L&amp;rsquo;oeil humain n&amp;rsquo;est pas parfait et la différence n&amp;rsquo;est souvent pas si flagrante.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez aussi convertir les images qui ne font pas partie de votre librairie. Pratique par exemple si vous utilisez NextGEN galerie.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wp-smush:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;WP Smush&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/wp-smushit/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/WP-Smush-620x202.jpg&#34; alt=&#34;WP Smush&#34; width=&#34;620&#34; height=&#34;202&#34; class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1101&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Wp Smush est facile à utiliser. Une fois le plugin installé, vous pouvez optimiser en un click toutes vos photos. Le plugin ne détériore pas la qualité de vos photos, il enlève uniquement certain éléments cachés qui ne sont pas utiles aux visiteurs. Le gain est donc limité.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;bj-lazy-load:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;BJ Lazy Load&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://wordpress.org/plugins/bj-lazy-load/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/BJ-Lazy-Load-620x199.jpg&#34; alt=&#34;BJ Lazy Load&#34; width=&#34;620&#34; height=&#34;199&#34; class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1103&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Maintenant que vous avez optimisé vos images avec l&amp;rsquo;un des deux plugins ci-dessus, vous pouvez utiliser BJ Lazy Load sur votre blog WordPress. Ce plugin remplace toutes vos images par un rectangle lorsque votre page est chargé. Ce n&amp;rsquo;est que lorsque le visiteur fait défiler la page et arrive au niveau de l&amp;rsquo;image que le plugin télécharge l&amp;rsquo;image depuis votre serveur et remplace le rectangle.&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;intérêt c&amp;rsquo;est que votre site s&amp;rsquo;affiche plus rapidement puisque vous n&amp;rsquo;avez que du texte à télécharger au départ. Cela ne sert à rien de télécharger toutes les images si le visiteurs n&amp;rsquo;a pas l&amp;rsquo;intention de faire défiler tout votre site.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;règles-générales-pour-optimisez-vos-images:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;Règles générales pour optimisez vos images&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Les plugins WordPress si-dessus sont très bien pour optimiser vos images, mais si vous ne faites pas quelques efforts vous mêmes, ils ne pourront pas tout faire tout seul. Suivez-donc ces conseils pour bien optimiser vos images avant même de les mettre sous WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;jpeg-png-or-gif:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;JPEG, PNG or GIF ?&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous avez souvent le choix entre trois formats pour les images et photos. Il en existe d&amp;rsquo;autre, mais JPEG, PNG et GIF sont les plus populaires.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Chacun à ses avantages et il est donc important de bien choisir. Voici de quoi vous aider.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;GIF&lt;/strong&gt;: Si votre image est une animation. Si c&amp;rsquo;est une photo statique, ne pas utiliser.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;PNG&lt;/strong&gt;: Si votre image à besoin d&amp;rsquo;être transparente (souvent le fond) ou bien n&amp;rsquo;est composée que de quelques couleurs (donc pas une photo, mais plutôt un logo).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;JPEG&lt;/strong&gt;: Pour tous les autres cas. C&amp;rsquo;est souvent dans ce format là que votre image prendra le moins de place.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Google propose une description plus détaillée, en anglais, de &lt;a href=&#34;https://developers.google.com/web/fundamentals/performance/optimizing-content-efficiency/image-optimization?#selecting-the-right-image-format&#34;&gt;comment choisir le format idéal pour ses photos&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;choisir-la-bonne-taille:db81e4755bbfee8081c46892250ef958&#34;&gt;Choisir la bonne taille&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si votre site internet à une largeur de 690px pour le contenu, cela ne sert à rien d&amp;rsquo;afficher des images de taille plus grande. Vous gaspillez des pixels.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dans WordPress, lorsque vous mettez en ligne une image vous pouvez sélectionner la taille que vous voulez ajouter.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/taille-image.png&#34; alt=&#34;taille-image&#34; width=&#34;283&#34; height=&#34;191&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1105&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Ne choisissez pas &amp;laquo;&amp;nbsp;Taille originale&amp;nbsp;&amp;raquo;, mais choisissez une taille plus petite qui correspond à la largeur de votre contenu ou plus petit.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Où trouver des photos gratuites pour votre site internet</title>
      <link>https://www.bygga.fr/ou-trouver-des-photos-gratuites-pour-votre-site-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 17 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/ou-trouver-des-photos-gratuites-pour-votre-site-internet/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;les-images-libre-de-droit-ça-existe-vraiment:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;Les images libre de droit ça existe vraiment&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Avoir des images pour illustrer pour vos articles est très important pour un site internet. Les images sont sans doute l&amp;rsquo;un des meilleurs moyens pour capter l&amp;rsquo;attention du lecteur et bien utilisées elles peuvent être très bénéfique à votre blog ou votre site professionnel.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Toutes les images ne sont pas gratuite et sans droits. Il n&amp;rsquo;existe que très peu de photographies que vous pouvez utiliser librement sans devoir payer son auteur ou bien faire un lien vers son travail.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il faut donc que vous fassiez bien attentions aux licences que vous utilisez. Il en existe des dizaines et il faut donc que vous choisissiez la bonne.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous conseille de choisir l&amp;rsquo;une des licenses &lt;strong&gt;Creative Commons&lt;/strong&gt;. Il en existe plusieurs avec plus ou moins de restriction, mais elles sont toutes gratuites.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sites-qui-proposent-des-images-et-photos-gratuites:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;Sites qui proposent des images et photos gratuites&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;pixabay:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;Pixabay&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://pixabay.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Pixabay-Free-Images.jpg&#34; alt=&#34;Pixabay - Free Images&#34; width=&#34;1279&#34; height=&#34;630&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1089&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Pixabay propose des images et des photographies sous la license Creative Commons CC0. Ils indiquent qu&amp;rsquo;ils ont accès à plus de 400000 photos.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;everystockphoto:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;EveryStockPhoto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.everystockphoto.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/everystockphoto-searching-free-photos.jpg&#34; alt=&#34;everystockphoto - searching free photos&#34; width=&#34;1279&#34; height=&#34;630&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1090&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
EveryStockPhoto propose des images gratuites sous différentes license. Vous pouvez sélectionner celle qui vous convient le mieux dans le menu &amp;laquo;&amp;nbsp;Advance search&amp;nbsp;&amp;raquo;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;good-free-photos:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;Good Free Photos&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.goodfreephotos.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Good-Free-Photos-Free-Public-Domain-Stock-Photos.jpg&#34; alt=&#34;Good Free Photos - Free Public Domain Stock Photos&#34; width=&#34;1279&#34; height=&#34;630&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1091&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Les photos sur Good Free Photos sont toutes dans le domaine public ce qui signifie que vous pouvez les utiliser gratuitement sans soucis sur votre site internet. Vous pouvez également les modifiers si vous le souhaitez.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;barn-images:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;Barn Images&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://barnimages.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Barn-Images-I-Free-stock-photography-620x305.jpg&#34; alt=&#34;Barn Images I Free stock photography&#34; width=&#34;620&#34; height=&#34;305&#34; class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1092&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Les images sont sous license &lt;a href=&#34;http://creativecommons.org/publicdomain/zero/1.0/&#34;&gt;Creative Commons CC0&lt;/a&gt; et peuvent donc être utilisé gratuitement sans faire de lien vers Barn Images.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;libreshot:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;LibreShot&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://libreshot.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/LibreShot-620x305.jpg&#34; alt=&#34;LibreShot&#34; width=&#34;620&#34; height=&#34;305&#34; class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1093&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
LibreShot propose des images gratuites qui peuvent être utilisé par votre entreprise sans devoir reverser des droits d&amp;rsquo;auteurs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;free-nature-stock:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;Free Nature Stock&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://freenaturestock.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Free-Nature-Stock-·-Royalty-free-stock-photos-·-Updated-daily-620x305.jpg&#34; alt=&#34;Free Nature Stock · Royalty-free stock photos · Updated daily&#34; width=&#34;620&#34; height=&#34;305&#34; class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1094&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Comme son nom l&amp;rsquo;indique, Free Nature Stock, propose des photos sur le thème de la nature et des paysages. Les photos sont de très bonne qualités.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;splitshire:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;SplitShire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://www.splitshire.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/SplitShire-620x305.jpg&#34; alt=&#34;SplitShire&#34; width=&#34;620&#34; height=&#34;305&#34; class=&#34;aligncenter size-large wp-image-1095&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Une collection de jolie photographie qui seront parfaites pour illustrer votre blog.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;optimisez-toujours-vos-images:174b1ee4ec2e7ffa7163d9ea3680639e&#34;&gt;Optimisez toujours vos images&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est très important que vous optimisiez vos images avant de les mettre en ligne. Une grosse image (plus de 100kB) va prendre du temps à s&amp;rsquo;afficher et ralentir votre site internet. N&amp;rsquo;oubliez pas que beaucoup de vos visiteurs utilisent un téléphone porte pour naviguer votre site et il n&amp;rsquo;ont pas forcement une bonne connection et beaucoup de data.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est donc important que vous &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/comment-optimiser-vos-images-sous-wordpress/&#34;&gt;réduisiez la taille de votre image&lt;/a&gt;. Si votre site internet à une largeur de 600px, cela ne sert à rien d&amp;rsquo;utiliser une image qui fait 1000px. Utilisez donc Photoshop ou n&amp;rsquo;importe quel éditeur de photos et &lt;strong&gt;réduisez la taille de l&amp;rsquo;image à la taille de votre contenu&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Utilisez ensuite un programme en ligne comme &lt;a href=&#34;http://www.jpegmini.com/&#34;&gt;JPEGmini&lt;/a&gt; pour réduire la taille de la photo (attention à bien choisir la qualité pour ne pas perdre trop de détails.).&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 thèmes WordPress pour cours de Yoga</title>
      <link>https://www.bygga.fr/5-themes-wordpress-pour-cours-de-yoga/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Aug 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/5-themes-wordpress-pour-cours-de-yoga/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;le-yoga-à-la-forme:f7556c060471734e52a908f6fab3f8d8&#34;&gt;Le yoga à la forme !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le yoga et la relaxation sont à la mode. Il n&amp;rsquo;y a qu&amp;rsquo;a lire les derniers magazines de santé pour se rendre compte à quel point ce type d&amp;rsquo;exercice est à la mode.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est donc une très bonne nouvelle pour vous si vous êtes le propriétaire d&amp;rsquo;un club de yoga ou bien d&amp;rsquo;un institut qui propose des cours de yoga. C&amp;rsquo;est aussi une bonne nouvelle si vous êtes un entrepreneur et designer qui se spécialise dans la création de site internet pour petites entreprises.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;thèmes-wordpress-pour-le-yoga:f7556c060471734e52a908f6fab3f8d8&#34;&gt;Thèmes WordPress pour le yoga&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;asana:f7556c060471734e52a908f6fab3f8d8&#34;&gt;Asana&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/asana-sport-and-yoga-wordpress-theme/11465027?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Asana-Theme.jpg&#34; alt=&#34;Asana Theme&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1080&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Un thème minimalisme qui s&amp;rsquo;inspire du design flat et qui à un design spécialement réaliser pour les attentes des clubs de sport et de yoga en particulier.&lt;br /&gt;
Les couleurs pastel mettent l&amp;rsquo;utilisateur dans un mode de relaxation directement !&lt;br /&gt;
Ce thème WordPress propose une intégration avec WooCommerce ce qui vous permet de vendre des produits ou bien des classes sur votre site très facilement.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;freestyle:f7556c060471734e52a908f6fab3f8d8&#34;&gt;FreeStyle&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/freestyle-yoga-wordpress-theme/2396575?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/FreeStyle.jpg&#34; alt=&#34;FreeStyle&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1081&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
FreeStyle est un thème WordPress premium qui possède un très beau slider (Revolution slider) comme mis en bouche pour le visiteur. Un bon moyen de mettre en avant vos cours de yoga.&lt;br /&gt;
Le thème est facile à modifier avec très peu de connaissance en code, en utilisant une large collection de shortcode. Ce thème est également traduit en français.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;yogi:f7556c060471734e52a908f6fab3f8d8&#34;&gt;Yogi&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/yogi-health-beauty-yoga-wordpress-theme/11538612?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Yogi.jpg&#34; alt=&#34;Yogi&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1082&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Yogi est un thème qui à la cote en ce moment et se vends très bien. La cause: son design moderne et sa facilité d&amp;rsquo;utilisation.&lt;br /&gt;
Vous pouvez personnaliser les pages de votre site en glissant directement sur la page les éléments que vous voulez ajouter. Le thème comporte également des posts-types spécialement définis pour les attentes des salons de yoga. Vous pouvez donc ajouter des professeurs de yoga, des cours, des évènements ainsi que des témoignages de vos clients. Bref un bon petit paquet pour vous sauver des heures de codes !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;maniva:f7556c060471734e52a908f6fab3f8d8&#34;&gt;Maniva&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/gym-fitness-yoga-maniva-wordpress-theme/12003454?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Maniva.jpg&#34; alt=&#34;Maniva&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1083&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Un thème sans couleurs pastels et peut être plus axés sur le sport en général que le yoga. Cela représente donc une bonne alternative si vous avez une salle de musculation qui comporte également des cours et des classes avec des instructeurs.&lt;br /&gt;
Maniva comporte également le plugin payant (mais inclut gratuitement dans le thème) Visual Composer qui permet de faire les glisser les sections que vous voulez ajouter à votre page.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;yolia:f7556c060471734e52a908f6fab3f8d8&#34;&gt;Yolia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/yolia-beauty-spa-wordpress-theme/11711319?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Yolia.jpg&#34; alt=&#34;Yolia&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;332&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1084&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Yolia est réaliser par les mêmes studio que Yogi et cela explique donc les nombreux points commun. La plus grande différence c&amp;rsquo;est que Yolia se spécialise plus sur la relaxation et les salons de massages. Mais vous pouvez toujours modifier légèrement le thème et en faire un thème WordPress pour Yoga. Vous pouvez choisir parmi trois types de page d&amp;rsquo;accueil et trois type d&amp;rsquo;entête pour être sûr d&amp;rsquo;avoir un site qui colle à vos envies et vos clients.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Où trouver l&#39;inspiration pour le material design de Google ?</title>
      <link>https://www.bygga.fr/ou-trouver-linspiration-pour-le-material-design-de-google/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/ou-trouver-linspiration-pour-le-material-design-de-google/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;material-design-le-nouveau-framework-de-google:7d9af4580b2c18a421aa0b5db7e8891d&#34;&gt;Material Design - Le nouveau framework de Google&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le nouveau venu dans la cours des tendances design c&amp;rsquo;est le &amp;laquo;&amp;nbsp;Material Design&amp;nbsp;&amp;raquo; défini par Google. Google voudrait inciter les développeurs et designers de créer des apps et des sites internet qui suivent des règles stricte en matière d&amp;rsquo;UI.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;intérêt étant d&amp;rsquo;avoir un interface et une expérience identique pour toutes les applications Android et les sites internet ce qui en retour aide l&amp;rsquo;utilisateur à prendre en main l&amp;rsquo;app directement. L&amp;rsquo;utilisateur va pouvoir reconnaitre votre bouton de menu et savoir à quoi s&amp;rsquo;attendre s&amp;rsquo;il clique dessus.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez plus d&amp;rsquo;information sur le Material Design et comment commencer, je vous suggère de lire mon article: &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/utiliser-google-material-design-lite-comme-alternative-de-bootstrap/&#34;&gt;Utiliser Google Material Design Lite comme alternative de Bootstrap&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vu que c&amp;rsquo;est un phénomène nouveau, il n&amp;rsquo;est pas forcement facile de trouver l&amp;rsquo;inspiration pour bien commencer. Heureusement il existe déjà un bon nombre de sites internet qui servent de galerie pour les designers soucieux de mettre en avant leur création en material design.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici donc ma sélection des sites qui semblent les plus au points durant cet été 2015. Cela devrait changer très vite avec des nouveaux venus qui veulent aussi participer au succès de ce concept.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;material-up:7d9af4580b2c18a421aa0b5db7e8891d&#34;&gt;Material Up&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/MaterialUp.jpg&#34; alt=&#34;MaterialUp&#34; width=&#34;1279&#34; height=&#34;630&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1072&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://materialup.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Material Up&lt;/a&gt; possède la plus grande communauté et le plus de design. Ils mettent en avant des dizaines de nouveaux material design tous les jours principalement en provenance de Dribble. Ils ont aussi un market qui propose des thèmes et des ressources à acheter directement par le biais du site.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;start-material-design:7d9af4580b2c18a421aa0b5db7e8891d&#34;&gt;Start Material Design&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Start-Material-Design.jpg&#34; alt=&#34;Start Material Design&#34; width=&#34;1279&#34; height=&#34;630&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1073&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.startmaterialdesign.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;StartMaterialDesign&lt;/a&gt; est un nouveau site qui vient d&amp;rsquo;ouvrir cet été. Même s&amp;rsquo;il a un status relativement nouveau, il comporte déjà beaucoup de showcase de site internet et d&amp;rsquo;application qui utilisent le material design. On peut y trouver aussi une sélection de ressources (pensez librairie CSS, icons, font, etc&amp;#8230;). On retrouve enfin une sélection des meilleurs thèmes WordPress qui utilisent le Material Design.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;material-design-blog:7d9af4580b2c18a421aa0b5db7e8891d&#34;&gt;Material Design Blog&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Material-Design-Blog.jpg&#34; alt=&#34;Material Design Blog&#34; width=&#34;1279&#34; height=&#34;630&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1074&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://materialdesignblog.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Material Design Blog&lt;/a&gt; comporte, comme les deux sites précédents, une sélection d&amp;rsquo;articles et de projets construit autour du material design. L&amp;rsquo;auteur du site ajoute continuellement de nouvelles ressources, même si le rythme semble moins élevé que les autres sites.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;built-with-material-design:7d9af4580b2c18a421aa0b5db7e8891d&#34;&gt;Built With Material Design&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/Built-With-Material-Design.jpg&#34; alt=&#34;Built With Material Design&#34; width=&#34;1279&#34; height=&#34;630&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1075&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.builtwithmaterialdesign.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BuiltWithMaterialDesign&lt;/a&gt;, le dernier site de ma sélection, mais pas forcement le moins intéressant. La selection qui y est proposé est très large, même si le contenu est quasiment exclusivement des apps. On ne retrouve pas d&amp;rsquo;outils ou de ressources pour vous aider à bien démarrer avec le design materiel.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utiliser Google Material Design Lite comme alternative de Bootstrap</title>
      <link>https://www.bygga.fr/utiliser-google-material-design-lite-comme-alternative-de-bootstrap/</link>
      <pubDate>Sun, 12 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/utiliser-google-material-design-lite-comme-alternative-de-bootstrap/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;css-et-javascript-framework:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;CSS et Javascript framework&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Développé et partagé open source par Twitter, &lt;a href=&#34;http://getbootstrap.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Bootstrap&lt;/a&gt; à été une révolution pour beaucoup de développeur de site internet. Il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un framework qui comporte déjà tous les éléments dont vous avez besoin pour créer un site internet ou un blog. Il suffit simplement de les assembler dans le bon ordre pour sauver des centaines d&amp;rsquo;heures de codes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Google à aussi travaillé sur un framework similaire et vient maintenant de le mettre à la disposition de tous, gratuitement. Son nom &lt;strong&gt;Material Design Lite&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;introduction-à-material-design-lite:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;Introduction à Material Design Lite&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous allez tout de suite remarqué que le design est identique à celui que Google utilise sur ses sites et sur Android. L&amp;rsquo;idée derrière ce nouveau framework CSS et Javascript c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;avoir une correspondance entre le comportement des matériaux dans la vraie vie et un équivalent sur les applications et sites internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous allez donc retrouver des spécifications pour donner de la profondeur avec des shadows par exemple. On retrouve aussi le style épuré introduit avec Android Lollipop.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-installer-material-design-lite-mdl:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;Comment installer Material Design Lite (MDL)&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Commencez pas vous rendre sur le &lt;a href=&#34;http://www.getmdl.io/started/index.html&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;site officiel de MDL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous avez besoin de deux fichiers pour faire fonctionner correctement le framework. Un fichier CSS et un fichier javascript. Un fichier optionnel comporte la définition des icônes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Selon le type de site que vous avez, vous pouvez installer ces deux fichiers de plusieurs manières.&lt;br /&gt;
Vous pouvez trouver plus d&amp;rsquo;exemple et de description directement sur le &lt;a href=&#34;http://www.getmdl.io/started/index.html&#34;&gt;installer MDL&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;mdl-sur-un-site-sans-framework:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;MDL sur un site sans framework&lt;/h3&gt;

&lt;pre&gt;
  &lt;code class=&#34;language-html&#34;&gt;
&amp;lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://storage.googleapis.com/code.getmdl.io/1.0.0/material.indigo-pink.min.css&#34;&amp;gt;
&amp;lt;script src=&#34;https://storage.googleapis.com/code.getmdl.io/1.0.0/material.min.js&#34;&amp;gt;&amp;lt;/script&amp;gt;
&amp;lt;link rel=&#34;stylesheet&#34; href=&#34;https://fonts.googleapis.com/icon?family=Material+Icons&#34;&amp;gt;
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;sous-wordpress:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;Sous WordPress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ajouter les lignes suivantes dans le fichier &lt;mark&gt;function.php&lt;/mark&gt; de votre thème.&lt;br /&gt;
Cela va permettre d&amp;rsquo;ajouter les fichier CSS et JS à votre site.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
&lt;code class=&#34;language-php&#34;&gt;
function ajouter_mdl_scripts() {
  wp_enqueue_style(&#39;mdl-css&#39;, &#39;https://storage.googleapis.com/code.getmdl.io/1.0.0/material.indigo-pink.min.css&#39; );
  wp_enqueue_style(&#39;mdl-icon&#39;, &#39;https://fonts.googleapis.com/icon?family=Material+Icons&#39; );
  wp_enqueue_script( &#39;mdl-js&#39;, &#39;https://storage.googleapis.com/code.getmdl.io/1.0.0/material.min.js&#39;);
}
add_action( &#39;wp_enqueue_scripts&#39;, &#39;ajouter_mdl_scripts&#39; );
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;h2 id=&#34;exemple-d-rsquo-utilisation-de-material-design-lite:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;Exemple d&amp;rsquo;utilisation de Material Design Lite&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;boutons:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;Boutons&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/bouton.jpg&#34; alt=&#34;bouton&#34; width=&#34;117&#34; height=&#34;52&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1063&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
&lt;code class=&#34;language-html&#34;&gt;
&amp;lt;button class=&#34;mdl-button mdl-js-button mdl-button--raised mdl-button--colored&#34;&amp;gt;
  Button
&amp;lt;/button&amp;gt;
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&#34;cards:8a27faa56da254bf41cd378c68dc1a78&#34;&gt;Cards&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un des éléments clé des produits Google : Cards. Pensez à Google Now par exemple.&lt;br /&gt;
Un peu plus difficile puisque vous devez aussi ajouter du style dans votre fichier &lt;mark&gt;style.css&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2015/07/card-mdl.jpg&#34; alt=&#34;Exemple de card&#34; width=&#34;527&#34; height=&#34;310&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1064&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
&lt;code class=&#34;language-css&#34;&gt;
.demo-card-wide.mdl-card {
    width: 512px;
  }
  .demo-card-wide &amp;gt; .mdl-card__title {
    color: #fff;
    height: 176px;
    background: url(&#39;../assets/demos/welcome_card.jpg&#39;) center / cover;
  }
  .demo-card-wide &amp;gt; .mdl-card__menu {
    color: #fff;
  }
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;pre&gt;
&lt;code class=&#34;language-html&#34;&gt;
&amp;lt;div class=&#34;mdl-card mdl-shadow--2dp demo-card-wide&#34;&amp;gt;
  &amp;lt;div class=&#34;mdl-card__title&#34;&amp;gt;
    &amp;lt;h2 class=&#34;mdl-card__title-text&#34;&amp;gt;Welcome&amp;lt;/h2&amp;gt;
  &amp;lt;/div&amp;gt;
  &amp;lt;div class=&#34;mdl-card__supporting-text&#34;&amp;gt;
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit.
    Mauris sagittis pellentesque lacus eleifend lacinia...
  &amp;lt;/div&amp;gt;
  &amp;lt;div class=&#34;mdl-card__actions mdl-card--border&#34;&amp;gt;
    &amp;lt;a class=&#34;mdl-button mdl-button--colored mdl-js-button mdl-js-ripple-effect&#34;&amp;gt;
      Get Started
    &amp;lt;/a&amp;gt;
  &amp;lt;/div&amp;gt;
  &amp;lt;div class=&#34;mdl-card__menu&#34;&amp;gt;
    &amp;lt;button class=&#34;mdl-button mdl-button--icon mdl-js-button mdl-js-ripple-effect&#34;&amp;gt;
      &amp;lt;i class=&#34;material-icons&#34;&amp;gt;share&amp;lt;/i&amp;gt;
    &amp;lt;/button&amp;gt;
  &amp;lt;/div&amp;gt;
&amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 astuces pour choisir le bon nom de domaine pour votre site</title>
      <link>https://www.bygga.fr/10-astuces-choisir-bon-nom-de-domaine-pour-site/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Mar 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/10-astuces-choisir-bon-nom-de-domaine-pour-site/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-votre-nom-de-domaine-va-faire-la-différence:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;Pourquoi votre nom de domaine va faire la différence&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Avoir un &lt;a href=&#34;http://economie.fgov.be/fr/entreprises/propriete_intellectuelle/noms_de_domaine/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nom de domaine&lt;/a&gt; attractif et adapté à votre entreprise, projet, site est important. Dans la majorité des cas, et je le recommande ainsi, votre nom de domaine et le nom de votre site/entreprise doivent être les mêmes.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Google s&amp;rsquo;appelle Google et son nom de domaine est google.com et non entreprise-google.com&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Pour faciliter votre recherche vous pouvez utiliser des outils comme &lt;a href=&#34;http://www.namechecklist.com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Namechecklist.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;10-règles-pour-votre-nom-de-domaine:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;10 règles pour votre nom de domaine&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-chercher-5-mots-clés:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;1. Chercher 5 mots clés&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La toute première chose à faire c&amp;rsquo;est de choisir cinq mots clé qui décrivent votre activité et le futur contenu de votre site.&lt;br /&gt;
Si on prend l&amp;rsquo;exemple du &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/idee-de-site-web-ressources-sur-erasmus-pour-etudiants/&#34; title=&#34;[Idée de site web] Ressources sur Erasmus pour étudiants&#34;&gt;site de ressources pour étudiant Erasmus&lt;/a&gt; que j&amp;rsquo;ai proposé il y a quelque jours, on peut choisir les 5 mots clefs suivants : &amp;laquo;&amp;nbsp;erasmus, échange universitaire, étude à l&amp;rsquo;étranger, échange erasmus, étudier en Europe.&amp;nbsp;&amp;raquo;&lt;br /&gt;
Gardez ces mots clefs à l&amp;rsquo;esprit et regardez si des noms de domaine proches sont disponible : &amp;laquo;&amp;nbsp;echange-erasmus.com&amp;nbsp;&amp;raquo;, etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-choisissez-un-nom-unique:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;2. Choisissez un nom unique&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous ne voulez pas que les gens confonde votre site web et donc votre entreprise ou projet avec un autre. Choisissez un nom unique et qui ne soit pas trop proche de quelque chose déjà existant. Je vous déconseille donc par exemple d&amp;rsquo;utiliser le pluriel d&amp;rsquo;un nom déjà utilisé (carrefour.fr et carrefours.fr) , avec l&amp;rsquo;ajout d&amp;rsquo;un tirait (theme-wordpress.fr et themewordpress.fr) ou bien une faut de frappe d&amp;rsquo;un site existant (facebook.com et facebok.com)&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-le-fr-et-com-doivent-être-disponibles:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;3. Le .fr et .com doivent être disponibles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les gens ont l&amp;rsquo;habitude de mettre .com à la fin des url. C&amp;rsquo;est comme ca. S&amp;rsquo;ils savent que votre nom est Facebook, ils vont tapper facebook.com. Il faut donc à tout prix réserver le .com même si vous ne l&amp;rsquo;utilisez pas et redirigez le traffic vers votre .org par exemple. Cela va de même avec le .fr, réservez-le. Cela vous donne un atout pour la recherche depuis google.fr et puis évite que l&amp;rsquo;un de vos concurrents le réserve et vous &amp;laquo;&amp;nbsp;vole&amp;nbsp;&amp;raquo; vos visiteurs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-il-doit-être-facile-à-écrire-8230:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;4. Il doit être facile à écrire&amp;#8230;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Oubliez tout de suite les noms de domaines que personne ne peut écrire. Cela signifie donc que vous pouvez éviter les noms à rallonge, les noms mal orthographiés, les noms avec des caractères spéciaux, etc&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Oubliez donc &amp;laquo;&amp;nbsp;le-site-le-plus-long-du-monde.com&amp;nbsp;&amp;raquo; (non réservé au passage).&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-8230-et-facile-à-retenir:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;5. &amp;#8230; et facile à retenir&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;C&amp;rsquo;est super d&amp;rsquo;avoir un site attractif que tout le monde veut visiter mais personne ne se souvient de comment il s&amp;rsquo;appelle. Et j&amp;rsquo;avoue qu&amp;rsquo;avec bygga.fr j&amp;rsquo;ai peut être violé les deux dernières règles&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Mais dans tous les cas évitez les noms de domaines imprononçables ou qui ne se transmettent pas facilement de bouche à bouche : jruxs.fr, jeux-videoooooo.fr, etc&amp;#8230;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-garder-le-nom-aussi-court-que-possible:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;6. Garder le nom aussi court que possible&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Forcement cette règle devient de plus en plus compliqué avec le nombre croissant de site qui sont créés chaque jours. Mais pas impossible si vous avez de l&amp;rsquo;imagination et de la chance.&lt;br /&gt;
Un nom court aide pour les deux règles précédente et est aussi bien plus efficace lorsque l&amp;rsquo;on veut le partager ou bien l&amp;rsquo;écrire sur un document, carte de visite, etc.&lt;br /&gt;
Moins de 5 lettres est relativement dur, mais moins de 8 est une bonne règle.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;7-soyez-descriptif:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;7. Soyez descriptif&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les visiteurs doivent pouvoir savoir qui vous êtes, ce que vous vendez, quel service ils vont recevoir en visitant votre site. Cela rejoint donc la règle 1. Un site de vente de chaussures qui s&amp;rsquo;appelle chaussurama.com et non boulivot.com devra dépenser moins en publicité pour l&amp;rsquo;image de marque. Les visiteurs savent à quoi s&amp;rsquo;attendre.&lt;br /&gt;
Attention tout de même à garder une image de marque justement. Chaussurama est encore un bon exemple. On comprend qu&amp;rsquo;ils vendent des chaussures, mais ca ressemble plus à une marque que chaussures-et-bottes.com qui est pourtant aussi descriptif.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;8-n-rsquo-utilisez-pas-de-chiffre:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;8. N&amp;rsquo;utilisez pas de chiffre&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Les chiffres dans votre nom de domaine c&amp;rsquo;est une mauvaise idée. C&amp;rsquo;est très difficile à prononcer et ca ne donne pas une image sérieuse. Forcement il y a des exemples pour me contredire avec optic2000.fr. Mais en règle générale chaussure303 n&amp;rsquo;est pas un bon nom. Évitez aussi les &amp;laquo;&amp;nbsp;-&amp;laquo;&amp;nbsp;. Ca rend votre nom plus facile à lire, mais aussi plus difficile à tapper.&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Je te conseille d&amp;rsquo;acheter tes chaussures sur &amp;laquo;&amp;nbsp;www point chaussures au pluriel tirait bottes au pluriel point fr&amp;nbsp;&amp;raquo; ne fait pas rêver.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;h3 id=&#34;9-n-rsquo-ajouter-pas-votre-entité:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;9. N&amp;rsquo;ajouter pas votre entité&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Je ne suis pas sûr de mon titre, mais l&amp;rsquo;idée c&amp;rsquo;est de ne pas forcement avoir 100% d&amp;rsquo;exactitude entre votre nom d&amp;rsquo;entreprise et nom de domaine. Si vous vous appelez SARL Grodindon réserver le domaine grodindon.com (et .fr) et non sarlgrodindon.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;10-respectez-le-copyright:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;10. Respectez le copyright&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;N&amp;rsquo;allez pas réserver iPhone6.fr ou bien Gooogle.fr. Ces noms sont sans doute déposé quelque part et vous allez perdre plus de temps à vous &lt;a href=&#34;http://belgium-iphone.lesoir.be/2012/05/07/apple-souhaite-recuperer-le-nom-de-domaine-iphone5-com/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;risquez de tout perdre&lt;/a&gt;. Soyez respectueux de vos concurrents. Il y a de la place pour tout le monde.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;remarques:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;Remarques&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;les-exceptions-h2:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;Les exceptions&lt;/h2&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google, Yahoo, Instagram, Amazon, Kodak, etc&amp;#8230; ne respectent quasiment aucune des règles et pourtant personne ne peut nier leur réussite. La raison ? Ils ont de l&amp;rsquo;argent et peuvent avoir un service marketing compétent qui permet de rendre la marque familière auprès du grand public. Mais rien ne vous empêche d&amp;rsquo;oser !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;réseaux-sociaux:1efb8d5aef9f763ae1bc052c46fb6231&#34;&gt;Réseaux sociaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il est aussi intéressant de pouvoir choisir un nom qui est aussi disponible en tant que compte Facebook, Twitter, Google+, Pinterest, etc&amp;#8230;&lt;br /&gt;
S&amp;rsquo;il ne l&amp;rsquo;ai pas, vous aurez plus de difficulté à créer votre véritable identité et à diriger les visiteurs vers votre nom et non celui déjà prit par un inconnu.&lt;br /&gt;
Vous pouvez simplement vérifier cela en utilisant &lt;a href=&#34;http://www.namechecklist.com/&#34; title=&#34;NameChecklist&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;NameChecklist&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/02/bygga-nomdedomaine.jpg&#34; alt=&#34;Disponibilité de Bygga sur NameChecklist&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;418&#34; class=&#34;size-full wp-image-698&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Source : Pour l&amp;rsquo;écriture de cet article, je me suis inspiré d&amp;rsquo;un &lt;a href=&#34;http://www.seomoz.org/blog/how-to-choose-the-right-domain-name&#34; title=&#34;Choisir le bon nom de domaine&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;très bon article&lt;/a&gt; en anglais.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 thèmes Ghost de qualité pour cet automne 2014</title>
      <link>https://www.bygga.fr/10-themes-de-qualite-pour-ghost-cet-automne-2014/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/10-themes-de-qualite-pour-ghost-cet-automne-2014/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;ghost-la-nouvelle-plateforme-pour-les-blogs:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Ghost, la nouvelle plateforme pour les blogs&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous visitez cette page c&amp;rsquo;est que vous connaissez déjà tout sur &lt;a href=&#34;https://ghost.org/&#34; title=&#34;Site officiel de Ghost&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ghost&lt;/a&gt;, la nouvelle plateforme qui ne cesse de grossir et qui pourrait poser des problèmes pour WordPress surtout en ce qui concerne les blogs et les sites dédiés à &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/themes-wordpress-pour-ecrivains/&#34;&gt;l&amp;rsquo;écriture et la narration&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour vous aidez à donner à votre blog sous Ghost un look différent voici une sélection de ce que je considère comme les meilleurs thèmes disponibles pour cet automne 2014.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tous sont payants mais de qualité. Rien n&amp;rsquo;est gratuit dans la vie et si vous voulez être sûr que votre thème répond aux derniers critères HTML5 et CSS3, vous n&amp;rsquo;avez guère le choix. Bref, voici ces fameux thèmes. Choisissez celui qui vous fait le plus plaisir et n&amp;rsquo;oubliez pas que vous pouvez toujours les personnaliser, surtout si vous êtes bon en javascript et en CSS.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;thèmes-pour-ghost:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Thèmes pour Ghost&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;night-light:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Night Light&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème avec un slider en guise d&amp;rsquo;entête et viennent ensuite les articles qui sont disponible sous forme de vignettes (massonery). Le menu à gauche est attractif et les couleurs sont vraiment modernes.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/nightlight-responsive-multipurpose-ghost-theme/9083597?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/night-light.jpg&#34; alt=&#34;Thème Ghost Night-Light&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;289&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1039&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sticky:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Sticky&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sticky est une thème Ghost tout ce qu&amp;rsquo;il y a de plus minimal. Rien n&amp;rsquo;est de trop et l&amp;rsquo;accent, comme le veux la plateforme, est directement mis sur le texte, le contenu. Simple mais efficace.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/stiky-responsive-clean-ghost-theme/8771520?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/stiky.jpg&#34; alt=&#34;Thème Sticky&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1041&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;jrny:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;JRNY&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;un de mes thèmes préféré. Il utilise une mise en page peut commune. Tous les articles sont disponible sur la page d&amp;rsquo;accueil sous forme d&amp;rsquo;une image full-width. Le titre, gros et gras, vient au dessus de la photo.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/jrny-a-gorgeous-responsive-ghost-blog-theme/8597109?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/jrny.jpg&#34; alt=&#34;JRNY&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1042&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;readable:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Readable&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une thème pour Ghost responsive dans lequel les articles sont sous forme de liste avec l&amp;rsquo;image principale sur la gauche, le titre et le texte sur la droite. La typography est claire et simple ce qui permet de lire facilement les articles que vous soyez sur un grand écran ou bien sur votre téléphone.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/readable-responsive-theme-focusing-on-readability/8284254?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/Readable.jpg&#34; alt=&#34;Readable&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1044&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;boceto:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Boceto&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Boceto fonctionne sans doute beaucoup mieux pour les photographes que pour les écrivains. Mais pour ceux qui veulent mettre en avant leur photo Boceto devrait faire l&amp;rsquo;affaire avec sa grande grille d&amp;rsquo;image en guise de page d&amp;rsquo;accueil.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/boceto-responsive-masonry-blog-for-ghost/8427791?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/Boceto.jpg&#34; alt=&#34;Boceto pour Ghost&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1046&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;yathra:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Yathra&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une image en guise de background, une liste d&amp;rsquo;article avec photo en guise de page d&amp;rsquo;accueil, Yathra est un thème pour Ghost vraiment séduisant.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/yathra-responsive-multipurpose-ghost-theme/8405433?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/Yathra.jpg&#34; alt=&#34;Template Yathra&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1047&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;summer:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Summer&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Construit avec le framework Fondation 5 et Font Awesome, Summer est un thème tout simple qui inclue également le système de commentaire Disqus.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/summer-simple-and-clean-ghost-theme/8181353?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/Summer.png&#34; alt=&#34;Summer&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1048&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wharton:a1402fca1d76f85340c2f7346924e656&#34;&gt;Wharton&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avec son entête accrocheur, un super gros titre qui reste lisible quelque soit la taille de votre écran, Wharton met la barre très haute. Ce thème respecte son slogan : &amp;laquo;&amp;nbsp;Big &amp;#038; Bold&amp;nbsp;&amp;raquo;. Tout est large et lisible tout en étant minimalisme et moderne. Un vrai coup de coeur sur Bygga.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/-wharton-a-big-bold-ghost-blog-theme/7789814?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/10/Wharton.jpg&#34; alt=&#34;Wharton&#34; width=&#34;590&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1049&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 Thèmes WordPress pour les Artistes et Créatifs</title>
      <link>https://www.bygga.fr/themes-wordpress-artistes-creatifs/</link>
      <pubDate>Sun, 03 Aug 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/themes-wordpress-artistes-creatifs/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;l-importance-d-un-site-web-pour-les-créatifs-et-les-artistes:25cbbb4968f0fd991f54b8f60eb630d7&#34;&gt;L&amp;rsquo;importance d&amp;rsquo;un site web pour les créatifs et les artistes&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est important pour les artistes et les créatifs en général de pouvoir mettre en avant leurs oeuvres pour les faire découvrir à un plus grand nombre d&amp;rsquo;internautes.&lt;br /&gt;
Avec les nouvelles technologies disponible dans le domaine de la conception de site internet (HTML5, CSS3, responsive, &amp;#8230;) il est maintenant très facile et efficace de mettre en avant son travail artistique.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je recommande toujours d&amp;rsquo;utiliser la plateforme WordPress pour créer un site internet étant donné qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une plateforme gratuite, puissante et avant tout facile d&amp;rsquo;utilisation. Cela permet à tout le monde, même les non-programmeur de pouvoir faire des merveilles. Comment ? En utilisant des thèmes WordPress. Il s&amp;rsquo;agit de thèmes qui donnent un squelette, une palette graphique à votre site tout en vous laissant ajouter facilement du contenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici donc pour vous une sélection des meilleurs thèmes WordPress pour artistes, que je recommande chaleureusement. Ils devraient vous permettre de convaincre vos visiteurs de vos talents artistiques et créatifs, sans vous ruiner dans la création d&amp;rsquo;un site internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour les écrivains, je vous propose de lire directement l&amp;rsquo;article mettant en avant les &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/themes-wordpress-pour-ecrivains/&#34; title=&#34;10 thèmes WordPress pour écrivains pour mettre en avant vos textes&#34;&gt;meilleurs thèmes WordPress pour écrivains&lt;/a&gt;, disponible également sur ce site.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ma-sélection-des-thèmes-wordpress-pour-artistes:25cbbb4968f0fd991f54b8f60eb630d7&#34;&gt;Ma sélection des thèmes WordPress pour artistes&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;the-way:25cbbb4968f0fd991f54b8f60eb630d7&#34;&gt;The Way&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème qui présente l&amp;rsquo;ensemble de vos talents sur une seule page. Cela permet de parler de vous, de vos oeuvres, de vos objectifs et de mettre un moyen de contact, directement sur la page d&amp;rsquo;accueil.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/the-way-creative-onepage-multipurpose-wp-theme/8164447?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/08/The-way.jpg&#34; alt=&#34;Thème the Way&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;254&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1029&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;oyster:25cbbb4968f0fd991f54b8f60eb630d7&#34;&gt;Oyster&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème simple, minimaliste mais efficace pour mettre en avant vos oeuvres sous forme de grille, à la manière du site Pinterest.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/oyster-creative-photo-wordpress-theme/8406045?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/08/Oyster.jpg&#34; alt=&#34;Thème Oyster&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;254&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1030&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;horizontall:25cbbb4968f0fd991f54b8f60eb630d7&#34;&gt;Horizontall&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème WordPress un peu différent des autres (un peu comme un artiste est différent d&amp;rsquo;un non-artiste) qui propose une navigation horizontal plutôt que vertical. Pourquoi ne pas essayer ?&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/horizontall/6177433?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/08/Horizontall.jpg&#34; alt=&#34;Thème Horizontall&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;254&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1031&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;aura:25cbbb4968f0fd991f54b8f60eb630d7&#34;&gt;Aura&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un très joli thème qui à reçus beaucoup de critiques positives. Il se décline en 4 versions, selon le type d&amp;rsquo;usage que vous voulez en faire. Ce thème WordPress utilise également l&amp;rsquo;effet &amp;laquo;&amp;nbsp;Paralax&amp;nbsp;&amp;raquo; qui signifie que le fond de la page donne l&amp;rsquo;impression de se déplacer à une vitesse différente de l&amp;rsquo;avant. Un joli effet !&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/aura-one-page-creative-multipurpose-wp-theme/6768143??ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/08/Aura.jpg&#34; alt=&#34;Thème Aura&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;254&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1032&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;me:25cbbb4968f0fd991f54b8f60eb630d7&#34;&gt;ME&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le dernier thème de cette sélection, qui met plutôt l&amp;rsquo;accent sur VOUS, l&amp;rsquo;artiste plutôt que vos oeuvres. Une sorte de &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/10-themes-pro-manifiques-pour-cv-en-ligne-html-css/&#34; title=&#34;thème pour CV&#34;&gt;CV&lt;/a&gt; en quelque sorte.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/me-multipurpose-resume-one-page-portfolio/8164235?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/08/Me.jpg&#34; alt=&#34;Thème Me&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;254&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1033&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si malgré tout ces beaux thèmes WordPress pour artistes vous n&amp;rsquo;avez toujours pas trouvé votre bonheur, vous pouvez visiter directement le site &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress/creative?ref=bygga&#34; title=&#34;Thème WordPress Créatifs&#34;&gt;thèmeforest&lt;/a&gt; qui propose des milliers d&amp;rsquo;autres thèmes, tous aussi bons !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 thèmes WordPress pour écrivains pour mettre en avant vos textes</title>
      <link>https://www.bygga.fr/themes-wordpress-pour-ecrivains/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/themes-wordpress-pour-ecrivains/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;quels-caractéristiques-pour-un-thème-wordpress-pour-écrivain:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Quels caractéristiques pour un thème WordPress pour écrivain ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous êtes écrivain ou bien tout simplement un blogger qui souhaite avoir un site internet aux allures professionnelles pour mettre en avant ses textes, récits ou histoire, voici une sélection de thèmes WordPress pour vous y retrouver.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ils ont tous plusieurs points communs que je considère important pour tout thèmes qui se veut dédié à l&amp;rsquo;écriture:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ils sont &amp;laquo;&amp;nbsp;responsives&amp;nbsp;&amp;raquo;, un terme anglais pour dire que vous pouvez aussi bien lire les articles sur un grand écran d&amp;rsquo;ordinateur que sur les petits écrans des tablettes ou téléphones portables.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ils sont simple et sans effets spéciaux inutiles. Vous voulez mettre en avant vos textes et pas vendre un produit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ils sont tous optimisé pour vous aider à faire figurer vos écrits en tête des résultats de Google ou Bing grâce à une SEO impeccable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ce sont des &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/voila-pourquoi-il-faut-acheter-un-theme-payant-plutot-que-gratuit/&#34; title=&#34;Acheter un thème payant plutôt que gratuit&#34;&gt;thèmes payants et non gratuits&lt;/a&gt; puisqu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit de la seule façon de garantir la haute qualité que vous recherchez pour votre site ou votre blog.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ils sont tous à utiliser avec WordPress, plateforme parfaite pour les écrivains&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;ma-sélection-des-meilleurs-thèmes-wordpress-pour-écrivains:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Ma sélection des meilleurs thèmes WordPress pour écrivains&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;buzzblog:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;BuzzBlog&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème parfait pour un blog. La couleur saumon et gris peuvent le rendre aussi accessible aux écrivains féminines.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/buzzblog-clean-personal-wordpress-blog-theme-/7424768?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/buzzblog.jpg&#34; alt=&#34;Thème BuzzBlog&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;231&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1007&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;plattan:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Plattan&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Couleurs fraiches, design simple et moderne. Bref, un thème parfait pour mettre en avant vos oeuvres de la meilleure des manières.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/-plattan-flat-and-responsive-wordpress-theme/7376825?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/plattan.jpg&#34; alt=&#34;Thème Plattan&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;231&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1008&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;paper:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Paper&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Comme son nom l&amp;rsquo;indique ce thème WordPress met en avant le texte et c&amp;rsquo;est donc l&amp;rsquo;accent et le critère qui le rend parfait pour cette liste. Mais les images ne sont pas pour autant négligées en occupant toute la moitié gauche du template.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/paper-responsive-wordpress-blog-theme/7363658?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/paper.jpg&#34; alt=&#34;Thème Paper&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;203&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1009&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;faculty:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Faculty&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Même si ce thème est plutôt designer pour &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/10-themes-pro-manifiques-pour-cv-en-ligne-html-css/&#34; title=&#34;Thèmes WordPress pour CV en ligne&#34;&gt;les CV en lignes&lt;/a&gt; vous pouvez l&amp;rsquo;utiliser pour mettre en avant les livres et ebooks que vous avez écrit. Parfait pour faire la promotion de vos oeuvres tout en ayant un design minimaliste et moderne.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/faculty-responsive-academic-wordpress-theme/6817161?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/faculty.jpg&#34; alt=&#34;Thème Faculty&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;240&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1014&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;feather:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Feather&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème léger comme une plume (feather, quel jeu de mot!). Bref minumaliste, responsive, tout ce que vous attentez pour un site professionnel.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/feather-clean-flat-responsive-wordpress-blog-theme/6815330?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/feather.jpg&#34; alt=&#34;Thème Feather&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;240&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1012&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;rain:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Rain&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Moitié image, moitié texte, telle un livre et sa couverture. Que dire d&amp;rsquo;autre&amp;#8230;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/rain-responsive-wordpress-theme/6679467?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/rain.jpg&#34; alt=&#34;Thème Rain&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;240&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1015&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;journal:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Journal&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce thème permet sous le format d&amp;rsquo;un blog de mettre en avant vos écrits. Vous pouvez aussi ajouter directement vos Tweets en tant qu&amp;rsquo;article de votre blog.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/journal-elegant-responsive-wordpress-blog-theme/6629402?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/journal.jpg&#34; alt=&#34;Thème Journal&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;241&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1016&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;evdistio:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Evdistio&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un blog avec une timeline comme sur Facebook. Pratique si vous écrivez des textes où la date est importante pour le contexte.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/evdistio-responsive-clean-minimalist-blog-theme/6473955?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/Evdestio.jpg&#34; alt=&#34;Thème Evdistio&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;239&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1018&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;booklet:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Booklet&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce thème est différent des autres thèmes de cette liste. La page d&amp;rsquo;accueil ressemble plus à un magazine en ligne mais je pense que ce thème fonctionne très bien pour les écrivains.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/booklet-personal-blogging-theme/5861111?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/booklet.jpg&#34; alt=&#34;Thème Booklet&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;239&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1020&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;blogist:1435bcbbbbebe29a2b70bf71f0976d5c&#34;&gt;Blogist&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/blogist-personal-blog-theme/6018178?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/blogist.jpg&#34; alt=&#34;Thème Blogist&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;240&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1021&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>9 Thèmes WordPress pour les écoles primaires et maternelles</title>
      <link>https://www.bygga.fr/9-themes-wordpress-ecoles-primaires-maternelles/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Apr 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/9-themes-wordpress-ecoles-primaires-maternelles/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Découvrez notre sélection des meilleurs thèmes WordPress pro qui peuvent être utilisés sans grandes modifications pour créer un site internet éducatif pour votre école primaire ou école maternelle.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quel-thème-wordpress-choisir-pour-une-école:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Quel thème WordPress choisir pour une école ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Un site internet est la vitrine de votre école vers le monde extérieur. Si le site internet de votre école n&amp;rsquo;est pas de bonne qualité, les parents vont vite associé cette image à votre établissement. Dans l&amp;rsquo;aire du numérique il est donc important de montrer que vous êtes dynamique et à la hauteur du futur. C&amp;rsquo;est pour cela que je vous conseille d&amp;rsquo;utiliser l&amp;rsquo;un des thèmes WordPress suivant pour votre établissement éducatif.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tout ce thèmes sont de grande qualité et faciles à mettre en place. Si vous n&amp;rsquo;êtes pas expert en &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/5-raisons-dutiliser-wordpress-pour-developper-son-site-internet/&#34; title=&#34;5 Raisons d’utiliser WordPress pour développer son site internet&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;développement de sites internet&lt;/a&gt; vous pouvez faire appelle à un développeur qui pourra configurer votre site en seulement quelques heures pour un petit budget.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;notre-sélection-de-thème-pour-votre-école:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Notre sélection de thème pour votre école&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;carry-hill-school:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Carry Hill School&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème coloré qui convient parfaitement aux écoles primaires. Il est possible d&amp;rsquo;y avoir un blog, un calendrier avec des évènements, réunions, un formulaire de contact, etc&amp;#8230; Bref tous les outils indispensable pour votre établissement scolaire.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/carry-hill-school-responsive-wordpress-theme/6760819?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/carry-hill.jpg&#34; alt=&#34;Thème Carry Hill&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;292&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-987&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;kid-rsquo-s-choice-school:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Kid&amp;rsquo;s Choice School&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème plutôt à destination des écoles maternelles avec ces couleurs et dessins.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/kids-voice-school-responsive-wordpress-theme/2327685?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/kidschoiceschool.jpg&#34; alt=&#34;Kid&amp;#039;s Choice School&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;292&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-989&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;peekaboo:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Peekaboo&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème parfait pour les plus petits et donc pour les écoles maternelles. Ce thème à été mis à jour récemment pour proposer toutes les technologies HTML5 modernes. Une bonne ossature donc pour commencer votre site internet.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/pekaboo-for-wordpress-children-theme-template/409980?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/Peekaboo.jpg&#34; alt=&#34;Peekaboo&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;288&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-990&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;universe:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Universe&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème WordPress plus professionnel que les précédent avec cette couleur bleu. Convient sans doute plus aux écoles privées à la recherche d&amp;rsquo;investisseurs.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/universe-education-responsive-wordpress-theme/7145660?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/Universe.jpg&#34; alt=&#34;Universe&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;288&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-991&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;magicrèche:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;MagiCrèche&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Comme son nom l&amp;rsquo;indique il s&amp;rsquo;agit plutôt d&amp;rsquo;un thème pour les crèches mais rien ne vous empêche de l&amp;rsquo;utiliser pour le site internet de votre école maternelle. Les graphismes sont coloré, simple et le site est tout aussi joli sur un écran d&amp;rsquo;ordinateur que sur un écran de téléphone portable.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/magicreche-responsive-crche-wordpress-theme/7220285?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/Magicreche.jpg&#34; alt=&#34;MagiCrèche&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;288&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-992&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dreamy:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Dreamy&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème pas forcement à destination des établissements scolaire mais plutôt des enfants en général. Rien ne vous empêche d&amp;rsquo;utiliser des plugins et d&amp;rsquo;autres ressources graphique pour transformer ce design en un site parfait pour votre école.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/dreamy-responsive-children-wordpress-theme/3481254?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/dreamy.jpg&#34; alt=&#34;Dreamy&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;287&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-994&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;university:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;University&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème WordPress plus simple, moins moderne et qui convient peut être plus pour les collèges et les universités mais qui peut tout de même convenir à merveille pour une école.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/university-wordpress-theme-for-colleges/76163?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/University.jpg&#34; alt=&#34;University&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;286&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-996&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;edu:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;EDU&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Là aussi un thème WordPress développé avec comme client principal les universités mais rien ne vous empêche de l&amp;rsquo;adapter et de l&amp;rsquo;utiliser comme vitrine pour votre école.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/edu-educational-courses-college-wp-theme/5991392?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/edu.jpg&#34; alt=&#34;EDU&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;282&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-999&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;statform:2a11f79567680c1eb18d11f96e436e49&#34;&gt;Statform&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;un de mes thèmes préféré puisqu&amp;rsquo;il est aussi le plus professionnel et conviendra donc surement mieux à votre commune ou municipalité. On y retrouve un partie pour présenter les enseignants, les cours et les différents évènement. Bref un coup de coeur et un thème WordPress qui conviendra parfaitement à votre client.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/statfort-educational-wordpress-theme/6839697?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/04/Statford.jpg&#34; alt=&#34;Statford&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;285&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-1000&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 thèmes WordPress pour association prêt à l&#39;emploi</title>
      <link>https://www.bygga.fr/theme-wordpress-association/</link>
      <pubDate>Sun, 19 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/theme-wordpress-association/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;comment-trouver-un-thème-wordpress-pour-une-association:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Comment trouver un thème WordPress pour une association&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;intérêt d&amp;rsquo;acheter un thème WordPress pour le site internet de votre association c&amp;rsquo;est que pour moins de 50€ vous allez avoir un site aux allures professionnelles et facile à utiliser. WordPress permet d&amp;rsquo;ajouter facilement des articles, du contenu, des photos, des vidéos, des commentaires, bref tout ce dont votre association à besoin. Vous n&amp;rsquo;avez pas de connaissance particulière à avoir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le meilleur site pour trouver des thèmes de qualité reste ThemeForest. Le site est en anglais mais il est possible (et facile) de traduire automatiquement les textes en français. Donc ne vous faites pas de soucis.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un site associatif doit permettre de présenter l&amp;rsquo;association en quelques lignes, présenter ses projets et ses activités, mais aussi ses membres. Avoir un blog pour mettre en ligne les dernières actualités (prochaine réunions, prochain projet, comment venir en aide, etc&amp;#8230;) est aussi une donnée importante à considérer quand vous choisissez un thème WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;meilleurs-thèmes-wordpress-pour-association:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Meilleurs Thèmes WordPress pour association&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;charitas:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Charitas&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème disponible en français qui convient parfaitement aux organisation humanitaires. Ce site accepte les dons.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/charitas-foundation-wordpress-theme/5150694?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/charitas.jpg&#34; alt=&#34;Charitas&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-967&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;salutation:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Salutation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une thème qui permet de mettre en place un réseau social. Très pratique pour gérer un groupe d&amp;rsquo;adhérant.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/salutation-responsive-wordpress-buddypress-theme/548199?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/salutation.jpg&#34; alt=&#34;Salutation&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-969&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;donate-now:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Donate Now&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un autre thème pour les assos à but humanitaire. Permet aussi de faire un don.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/donatenow-wordpress-theme-for-charity/3929307?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/DonateNow.jpg&#34; alt=&#34;Donate Now&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-970&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;moxie:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Moxie&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Quelque soit votre type d&amp;rsquo;association ce thème permet de créer votre site en quelques clics. Un thès joli slider qui permet de présenter votre groupe.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/moxie-responsive-theme-for-wordpress/4566277?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Moxie.jpg&#34; alt=&#34;Moxie&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-974&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;razor:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Razor&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/razor-cutting-edge-wordpress-theme/3822067?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/razor.jpg&#34; alt=&#34;Razor&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-972&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;aidreform:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;AidReForm&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/aid-reform-ngo-donation-and-charity-theme/6546476?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/AidReForm.jpg&#34; alt=&#34;AidReForm&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;269&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-973&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-children-with-love:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;4 Children With Love&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/4-children-with-lovecharity-wp-theme/6258729?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/4-Children-With-Love.jpg&#34; alt=&#34;4-Children-With-Love&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-977&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;muse:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Muse&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour les groupes de musique.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/muse-music-band-responsive-wordpress-theme/4224216?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/muse.jpg&#34; alt=&#34;Muse&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;269&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-978&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;applause:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Applause&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Pour les groupes de musique ou les associations qui veulent mettre en avant leurs évènements et réunion.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/applause-onepage-responsive-music-dj-wp-theme/5972295?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/applause.jpg&#34; alt=&#34;Applause&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-979&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;wisdom-of-life:a17e06a0b29a296aa64c5e611dba7f2b&#34;&gt;Wisdom Of Life&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/wisdom-of-life-ngo-and-charity-theme/1778657?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/WOL.jpg&#34; alt=&#34;Wisdom of life&#34; width=&#34;550&#34; height=&#34;273&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-983&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>10 thèmes WordPress de qualité disponible en français</title>
      <link>https://www.bygga.fr/10-themes-wordpress-de-qualite-disponible-en-francais/</link>
      <pubDate>Sat, 11 Jan 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/10-themes-wordpress-de-qualite-disponible-en-francais/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;trouver-des-thèmes-wordpress-en-français:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Trouver des thèmes WordPress en français&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La majorité des français qui utilisent WordPress s&amp;rsquo;en servent pour proposer un site internet destiné à des visiteurs français. Il est donc important que l&amp;rsquo;intégralité du site soit dans la langue de Molière. Le problème c&amp;rsquo;est que la majorités des thèmes mis à disposition sont en anglais et ne proposent pas de traduction toute faite. Il vous faut donc &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/comment-traduire-un-theme-wordpress-en-francais/&#34; title=&#34;Comment traduire un thème WordPress en francais&#34;&gt;traduire manuellement le thème&lt;/a&gt; et, même si cela est relativement facile, ça prend tout de même du temps.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour vous éviter donc la traduction de tous les texte anglais de votre thème (et aussi ne pas en oublier), voici une sélection de 20 thèmes relativement récents qui proposent tous une traduction française. Les thèmes sont de qualités et réalisés par des professionnels. Exactement ce qu&amp;rsquo;il vous faut pour propulser votre site sur les devants de la scène.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;ma-sélection-de-thème-wordpress-en-français:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Ma sélection de thème WordPress en Français&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;u-design:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;U-Design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;U-Design c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;un des thèmes les plus vendu pour WordPress. Définitivement un très bon choix pour tout ceux qui veulent un thème qui s&amp;rsquo;adapte à n&amp;rsquo;importe quel design.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/udesign-wordpress-theme/253220?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/U-Design.jpg&#34; alt=&#34;U-Design&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;245&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-943&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;quickess:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Quickess&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème prêt à utiliser en seulement quelques clics.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/quickess-responsive-corporate-wordpress-theme/3342256?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Quickess.jpg&#34; alt=&#34;Quickess&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;248&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-946&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;studium:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Studium&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/studium-for-business-corporate-portfolio/1143258?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Studium.jpg&#34; alt=&#34;Studium&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;244&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-947&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;vintage-immersed:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Vintage Immersed&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/vintage-immersed-multipurpose-wordpress-theme/2866563?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Vintage-Immersed.jpg&#34; alt=&#34;Vintage Immersed&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;248&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-950&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;spa-treats-8211-spa-038-restaurant:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;SPA Treats &amp;#8211; Spa &amp;#038; Restaurant&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème WordPress parfait pour ceux qui veulent proposer des services du genre restaurant, spa, etc&amp;#8230;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/spa-treats-spa-restaurant-woocommerce-theme/3002682?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Spa-Treats.jpg&#34; alt=&#34;Spa Treats&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;248&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-951&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;nunta:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Nunta&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avec sa jolie palette de couleur il vous fera forcement craquer.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/nunta-wedding-responsive-wordpress-theme/4833895?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Nunta.jpg&#34; alt=&#34;Nunta&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;248&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-952&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;mega:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Mega&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème WordPress en français de qualité qui est responsive. Cela signifie que sont affichage est optimisé selon si vous regarder le site sur un ordinateur, une tablette ou bien un téléphone portable.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/mega-responsive-multipurpose-theme/5150300?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/mega.jpg&#34; alt=&#34;Mega Responsive WordPress theme&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;244&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-953&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;zig-zag:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Zig-zag&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/zig-zag-responsive-wordpress-template/1348607?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Zig-zag.jpg&#34; alt=&#34;Zig-zag&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;245&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-956&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;onecart:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;OneCart&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un très joli thème pour les français qui ont besoin d&amp;rsquo;un site de eCommerce.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/onecart-ajax-responsive-ecommerce-wordpress-theme/3167538?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/oneCart.jpg&#34; alt=&#34;Theme eCommerce OneCart&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;254&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-957&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;sintia:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Sintia&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/sintia-responsive-for-business-portfolio-/3163493?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2014/01/Sintia.jpg&#34; alt=&#34;Sintia&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;248&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-958&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;où-trouver-encore-plus-de-thèmes-en-français:bf890fe29cb1376764161b6e21caee41&#34;&gt;Où trouver encore plus de thèmes en français&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous n&amp;rsquo;allez pas forcement trouver le thème de vos rêves parmi les dix proposés ci-dessus. C&amp;rsquo;est normal puisqu&amp;rsquo;il existe tellement de site internet différent qu&amp;rsquo;il est difficile d&amp;rsquo;en choisir que dix.&lt;br /&gt;
Vous pouvez vous rendre sur &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/search?utf8=%E2%9C%93&amp;#038;order_by=rating&amp;#038;category=wordpress&amp;#038;term=french&amp;#038;suggest=true&amp;#038;ref=bygga&#34; title=&#34;Thème en français sur ThemeForest&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ThemeForest&lt;/a&gt; pour en découvrir encore plus. D&amp;rsquo;autres sites comme &lt;a href=&#34;http://www.wpbasics.fr/&#34; title=&#34;Traduction française de thèmes WordPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WPBasics&lt;/a&gt; proposent des traductions pour des thèmes disponibles sur le commerce. À l&amp;rsquo;heure actuelle leur collection est relativement petites (seulement un douzaine de thèmes), mais ils semblent en ajouter régulièrement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous remarquerez aussi que je n&amp;rsquo;ai pas mis de thème gratuit. Il y a une raison très simple pour ce choix : &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/voila-pourquoi-il-faut-acheter-un-theme-payant-plutot-que-gratuit/&#34; title=&#34;Voilà pourquoi il faut acheter un thème payant plutôt que gratuit&#34;&gt;Les thèmes gratuit n&amp;rsquo;arrivent jamais à la cheville des thèmes professionnels&lt;/a&gt;. Il me semble bien plus important de dépenser quelques euros pour avoir un site optimisé et développé par quelqu&amp;rsquo;un qui connait sont boulot, plutôt que bâclé par un amateur. &amp;laquo;&amp;nbsp;Rien n&amp;rsquo;est jamais totalement gratuit&amp;nbsp;&amp;raquo;&amp;#8230;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>