<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Sécurité on Bygga</title>
    <link>https://www.bygga.fr/categories/s%C3%A9curit%C3%A9/</link>
    <description>Recent content in Sécurité on Bygga</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Sun, 20 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.bygga.fr/categories/s%C3%A9curit%C3%A9/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Détecter et protéger le vol du contenu de votre site</title>
      <link>https://www.bygga.fr/detecter-et-proteger-le-vol-du-contenu-de-votre-site-outils/</link>
      <pubDate>Sun, 20 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/detecter-et-proteger-le-vol-du-contenu-de-votre-site-outils/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;le-plagiat-touche-tout-le-monde:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Le plagiat touche tout le monde&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;C’est l’un des cauchemars de tous les blogueurs et éditeurs de site internet : se faire voler son contenu, ses articles, son idée, bref se faire plagier par un autre webmaster sans scrupules.&lt;br /&gt;
Cette pratique est assez courante lorsque l’on a un site à succès et que l’on sort de l’anonymat de la toile. Si votre siteweb attire un bon nombre de visiteurs, se classe parmi le top 10 sur Google pour certains mots clef, je peux vous assurer que quelqu’un vous a déjà volé du contenu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il y a plein de raisons pour se faire voler du contenu, mais les deux principales sont les suivantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Attirer des visiteurs en publiant un article de qualité. Après tout votre article avait une bonne position sur Google.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Augmenter ses revenus publicitaires, ce qui finalement est sans doute le but ultime de tout webmaster.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il est toujours frustrant de se faire voler un article ou une image. On passe beaucoup de temps à trouver du contenu original et à l’optimiser et par un simple copier-coller, un autre site peut se retrouver devant vous pour l’article en question.&lt;br /&gt;
Voici donc une liste d’outil pour vérifier si votre site est victime de plagiat, par qui et surtout comment y remédier.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-savoir-si-votre-contenu-est-volé:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Comment savoir si votre contenu est volé&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;utiliser-un-détecteur-de-contenu:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Utiliser un détecteur de contenu&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/Copyscape.jpg&#34; alt=&#34;Copyscape&#34; width=&#34;524&#34; height=&#34;212&#34; class=&#34;size-full wp-image-509&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La méthode la plus efficace pour vérifier si votre contenu et vos articles sont volés c’est d’utiliser un site comme &lt;a href=&#34;http://www.copyscape.com/&#34; title=&#34;Copyscape&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Copyscape&lt;/a&gt; qui permet de détecter le plagiat. Vous entrez du texte, votre article par exemple, et cet outil va automatiquement parcourir internet pour trouver du contenu identique ou bien semblable (si le webmaster a décidé de changer quelques phrases pensant vous tromper).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le seul souci avec cette technique c’est qu’il faut faire la recherche manuellement pour chaque article.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;mettez-des-liens-internes-dans-vos-articles:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Mettez des liens internes dans vos articles&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;En mettant dans chacun de vos articles un lien vers une autre page de votre site, vous pouvez quelque fois détecter le vol de contenu par un autre site. En effet si le voleur laisse vos liens intacts, vous allez pouvoir utiliser n’importe quel application disponible qui analyse les sites pointant vers votre site, backlink en anglais. Vous pouvez utiliser en autre : &lt;a href= &#34;http://www.google.com/webmasters/&#34; title=&#34;Google Webmasters&#34;&gt; Google Webmaster tools&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Cette méthode ne fonctionne bien sûr que si le site copycat a gardé intact vos liens mais a l’avantage d’être automatique. Vous n’avez pas à chercher chacun de vos articles un à un.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;utiliser-google-images-pour-vos-graphismes:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Utiliser Google Images pour vos graphismes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/Google-Images.jpg&#34; alt=&#34;Google Images&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;269&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-522&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Si vous êtes un photographe, dessinateur, auteur de BD et que vous mettez en ligne votre travail vous n’êtes pas à l’abris de voir quelqu’un voler vos images et photos. Le meilleur moyen pour s’en rendre compte c’est de faire une recherche inversée dans &lt;a href=&#34;http://images.google.fr/&#34; title=&#34;Google Images&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Google Images&lt;/a&gt; et choisissant non pas un mot clé comme recherche, mais en y mettant votre photo. Vous pouvez faire cela en cliquant sur l’appareil photo à droite de la barre de recherche.&lt;br /&gt;
Google va vous remonter toutes les occurrences de votre image sur d’autre sites.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-empêcher-le-vol-de-votre-contenu:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Comment empêcher le vol de votre contenu&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il n’existe malheureusement pas de recette miracle. Si quelqu’un veut vous voler vos articles, il le fera. Mais vous pouvez lui rendre la vie plus compliqué.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;empêcher-le-hotlink-d-image:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Empêcher le hotlink d’image&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Faire du hotlink, en anglais, c’est afficher une image sur son site, mais qui est hébergée sur un autre site. C’est ce qui va arriver si vous vous faites voler un article et/ou une photo sans que le voleur ne change la source de l’image et la laisse en provenance de votre site.&lt;br /&gt;
Pour éviter cela, et même ruser, vous pouvez modifier votre fichier &lt;code&gt;.htaccess&lt;/code&gt; de la façon suivante :&lt;/p&gt;

&lt;pre class=&#34;language-htaccess&#34;&gt;
&lt;code&gt;RewriteEngine On
RewriteCond %{HTTP_REFERER} !^http://(.+\.)votresite\.com/ [NC]
RewriteCond %{HTTP_REFERER} !^$
RewriteRule .*\.(jpe?g|gif|bmp|png|jpg)$ /images/votreimage.jpe [L]&lt;/code&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/hotlink-bygga.jpg&#34; alt=&#34;Hotlink vers Bygga&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;150&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-516&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Avec ce code, vous allez remplacer toutes vos photos qui sont affichée sur un autre site mais toujours hébergé sur votre serveur. Si vous créer une image votreimage.jpe (qui n&amp;rsquo;est pas bloquée par le bout de code ci-dessus) qui affiche le message suivant : « Photo et article volés, voir l’original sur votresite.com », vous pouvez même espérer récupérer quelques visiteurs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;menacer-le-voleur:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Menacer le voleur&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez bien sûr aussi prendre contact avec l’auteur du site pirate et lui demander de retirer le contenu en question, sinon vous l’attaquez en justice. Cette pratique peut en effrayer quelqu&amp;rsquo;un et vous pouvez peut être réussir à les faire supprimer votre article volé.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;dénoncer-le-vol-à-google:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Dénoncer le vol à Google&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/Suppression-de-contenu-de-Google.jpg&#34; alt=&#34;Suppression de contenu de Google&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;267&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-523&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Si vous vous apercevez que le contenu de votre site internet est volé, vous pouvez dénoncer le site qui copie votre contenu à Google. Ils ont un formulaire pour ce type de demande. Personnellement je ne l&amp;rsquo;ai jamais vraiment utilisé et je ne peux pas garantir que ça marche. L&amp;rsquo;idée, plus que de prendre des décisions juridiques, c&amp;rsquo;est plutôt de faire en sorte que Google supprime le contenu de ses résultats de recherches.&lt;br /&gt;
Vous pouvez dénoncer quelqu&amp;rsquo;un en utilisant ce &lt;a href=&#34;http://support.google.com/bin/static.py?hl=fr&amp;#038;ts=1114905&amp;#038;page=ts.cs&#34; title=&#34;Dénoncer vol de contenu&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;lien&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;limiter-le-texte-dans-vos-flux-rss:0a91af1506a3de34870f06232b637141&#34;&gt;Limiter le texte dans vos flux RSS&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/RSS.jpg&#34; alt=&#34;Afficher l&amp;#039;extrait RSS&#34; width=&#34;392&#34; height=&#34;77&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-519&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;un des moyens les plus simple de voler le contenu d&amp;rsquo;un site, c&amp;rsquo;est de récupérer le flux RSS et le republier directement. C&amp;rsquo;est automatique et prend donc que peut de temps pour le voleur de contenu.&lt;br /&gt;
Pour éviter que cela ne se produise vous pouvez donc n&amp;rsquo;afficher que les premières phrases de votre article dans votre flux et inviter vos lecteurs à continuer leur lecture directement sur votre site.&lt;br /&gt;
Si vous utilisez WordPress, vous pouvez trouver cette option dans le menu : Réglages &amp;gt;&amp;nbsp;Lecture&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Voilà pourquoi il faut acheter un thème payant plutôt que gratuit</title>
      <link>https://www.bygga.fr/voila-pourquoi-il-faut-acheter-un-theme-payant-plutot-que-gratuit/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Jul 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/voila-pourquoi-il-faut-acheter-un-theme-payant-plutot-que-gratuit/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;le-marché-gigantesque-des-thèmes-wordpress:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;Le marché gigantesque des thèmes WordPress&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;un des atouts de WordPress c&amp;rsquo;est bien sûr le fait qu&amp;rsquo;il soit gratuit. Un grand nombre de webmaster ne veulent pas forcement payer des sommes astronomiques pour publier un blog sur leur vie personnelle ou bien un petit site qu&amp;rsquo;ils publient juste pour leur loisir.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://fr.wordpress.org/&#34; title=&#34;WordPress France&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt; est donc l&amp;rsquo;idéal ! C&amp;rsquo;est totalement gratuit et de grande qualité. Pas besoin donc de louer les services d&amp;rsquo;un programmeur ou bien d&amp;rsquo;un webdesigner pour transformer son idée en site web. Avec le thème de base fourni par WordPress on peut facilement créer un blog simple et fonctionnel. Il existe même des milliers de thèmes gratuits pour personnaliser ce site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La vie est donc rose pour ces webmasters et blogueurs en herbe. C&amp;rsquo;est loin d&amp;rsquo;être le cas pour les propriétaires de site internet professionnel et commercial. Comme pour &lt;em&gt;Bygga.fr&lt;/em&gt;, il faut que le site répondent aux exigences de l&amp;rsquo;utilisateur mais aussi des moteurs de recherches afin d&amp;rsquo;avoir une chance de recevoir et fidéliser les visiteurs. Il faut donc dans ce cas investir (de 35€ à 50€ pour des thèmes professionnels génériques) dans un thème pro. Et soyons honnête, 35€ n&amp;rsquo;est pas tant que ça quand on lit les arguments suivants :&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;le-problème-avec-les-sites-gratuits:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;Le problème avec les sites gratuits&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;1-les-fonctions-sont-limitées:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;1. Les fonctions sont limitées.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous n&amp;rsquo;aurez pas les derniers atouts offerts par les langages de programmations. Rares sont les thèmes qui proposent des &lt;a href=&#34;http://codecanyon.net/item/layerslider-wp-the-wordpress-parallax-slider/1362246?ref=bygga&#34; title=&#34;Slider de qualité&#34;&gt;sliders de qualité&lt;/a&gt; ou des effets accrocheurs pour vos lecteurs. Ce n&amp;rsquo;est pas grave en soit, mais ça fait toujours plaisir aux visiteurs si le contenu est moderne.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;2-ils-ne-sont-pas-optimisés-pour-un-bon-classement-sur-google:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;2. Ils ne sont pas optimisés pour un bon classement sur Google.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Leur code utilisé est souvent écrit par des programmeurs amateurs qui ne connaissent pas toutes les ficelles pour optimiser son code. Pour votre information par exemple, Google prend en compte la &lt;a href=&#34;http://www.sstin.com/Google-utilise-la-vitesse-de-chargement-de-page-web-en-tant-que-facteur-de-classement.asp&#34; title=&#34;Vitesse website dans classement Google&#34;&gt;vitesse d&amp;rsquo;affichage de votre site internet dans son classement&lt;/a&gt;. Si votre site est mal codé, sa vitesse sera lente et vous ne serez jamais au top ! Cela signifie perdre des visiteurs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;3-ils-peuvent-contenir-des-virus-ou-du-code-malicieux:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;3. Ils peuvent contenir des virus ou du code malicieux.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Si vous téléchargez votre thème directement sur le site de WordPress, vous n&amp;rsquo;aurez sans doute pas de problème puisque les thèmes sont inspectés avant d&amp;rsquo;être mis en ligne. Par contre si vous téléchargez un thème sur un site externe ou bien illégalement, vous risquez d&amp;rsquo;avoir des surprises !&lt;br /&gt;
Il est très courant de &lt;a href=&#34;http://www.wordpress-fr.net/2011/01/26/il-ne-faut-jamais-chercher-un-theme-wordpress-gratuit-sur-un-moteur-de-recherche/&#34; title=&#34;Probleme des thèmes gratuits&#34;&gt;trouver du code cacher&lt;/a&gt; dans les fichiers qui va prendre le control de votre site internet. Certain effets sont plus inoffensif que d&amp;rsquo;autres, mais quoiqu&amp;rsquo;il arrive, votre classement Google va en prendre un coup ! Voici quelques exemples :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Le code ajoute un lien vers un site pirate (Téléchargement illégal, contrefaçon, etc&amp;#8230;). Google va penser que votre site fait de la promotion pour ces sites, et vous risquer donc de vous faire bannir de son classement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le virus installe un script qui va rediriger vos visiteurs vers leur site d&amp;rsquo;affiliation. Par exemple le script ajoutera automatiquement des liens vers leur compte eBay s&amp;rsquo;il détecte certains mots clés dans vos articles. Google ne devrait pas trop vous pénaliser pour cela, mais vos visiteurs vont vite faire la tête quand ils vont se rendre compte que chaque fois que vous écrivez &amp;laquo;&amp;nbsp;Apple&amp;nbsp;&amp;raquo; ou bien &amp;laquo;&amp;nbsp;film&amp;nbsp;&amp;raquo; vous les redirigé vers un site commercial.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;4-les-options-de-personnalisation-sont-limitées:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;4. Les options de personnalisation sont limitées&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La plupart des thèmes gratuits ne laissent pas une grande marge de manœuvre pour la personnalisation du thème. Les thèmes pro en revanche en abondent ! Vous pouvez en quelques clics modifier intégralement le visuel du site, même sans avoir de grandes connaissances en programmation ou design.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;5-la-code-n-rsquo-est-pas-toujours-sûr-et-sans-danger:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;5. La code n&amp;rsquo;est pas toujours sûr et sans danger&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème gratuit étant souvent conçu par un amateur ou semi-pro, il peut contenir des erreurs qui peuvent mettre en cause la sécurité de votre site. Des &lt;a href=&#34;http://fr.wikipedia.org/wiki/Cross-site_scripting&#34; title=&#34;Cross site scripting&#34;&gt;variables PHP mal validée&lt;/a&gt; peuvent ouvrir la porte aux spammeur et hacker. Vous risquez de perdre l&amp;rsquo;intégralité de votre site, sans que vous ne soupçonniez quelque chose.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;6-les-thèmes-gratuits-sont-fournis-sans-documentation-ni-support:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;6. Les thèmes gratuits sont fournis sans documentation ni support.&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;un des atouts des thèmes pro c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;ils sont quasiment tous livré avec un guide détaillé de leur utilisation. Vous pouvez même souvent poser directement vos questions aux vendeurs pour qu&amp;rsquo;il vous aident à installer et utiliser le thème. Cela va vous économiser un temps fou et éviter pas mal de prise de tête. Surtout si vous n&amp;rsquo;êtes pas experts !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conclusion-achetez-un-thème-pro:91450fa6d3fc08fc7284fa971ec9c545&#34;&gt;Conclusion : Achetez un thème pro&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Sur &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress?ref=bygga&#34; title=&#34;ThemeForest&#34;&gt;Thèmeforest&lt;/a&gt;, vous pouvez trouver des thèmes WordPress pro pour seulement 35€. L&amp;rsquo;avantage de ces thèmes, c&amp;rsquo;est qu&amp;rsquo;ils sont sûr, simple d&amp;rsquo;utilisation et optimiser pour un bon classement sur Google. Ils sont aussi souvent bien plus joli !&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/07/tf_468x60_v4.gif&#34; alt=&#34;ThemeForest Theme de qualité&#34; title=&#34;tf_468x60_v4&#34; width=&#34;468&#34; height=&#34;60&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-106&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Alors ne jouer pas à la roulette russe et passé au pro !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>