<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Idee De Site on Bygga</title>
    <link>https://www.bygga.fr/categories/idee-de-site/</link>
    <description>Recent content in Idee De Site on Bygga</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Wed, 15 May 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.bygga.fr/categories/idee-de-site/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Idée de site web - Rédiger des CV et lettres de motivation</title>
      <link>https://www.bygga.fr/idee-de-site-web-rediger-des-cv-et-lettres-de-motivation/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/idee-de-site-web-rediger-des-cv-et-lettres-de-motivation/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;explication-de-l-idée-de-site:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Explication de l’idée de site&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Mon idée est la suivante et : proposer ses services, via un site internet, aux chercheurs d’emploi qui veulent améliorer leur CV et lettre de motivation.&lt;br /&gt;
Les chercheurs d’emploi peuvent choisir parmi différents services :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous écrivez complètement leur CV ou lettre de motivation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous critiquez et corrigez leur CV et lettre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous aidez à extraire les points clés d’une offre d’emploi pour les inclure dans un CV ou une lettre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Simulation d’entretien par téléphone&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Les visiteurs peuvent donc, selon le service retenu, télécharger leur CV sur votre site ou bien simplement vous faire parvenir l’offre d’emploi qu’ils souhaitent cibler.&lt;br /&gt;
Votre travail consiste ensuite à utiliser vos connaissances pour leur livrer un CV ou une lettre de motivation attractifs qui permettrons de décrocher un entretien.&lt;br /&gt;
Pour la simulation d’entretien par téléphone, vous devez préparer des questions en rapport à l’offre d’emploi et agir comme un recruteur le ferait. Donnez ensuite votre impression au client.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;connaissance-pour-réaliser-ce-site:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Connaissance pour réaliser ce site&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’une des choses évidente si vous voulez vous engager dans ce site, c’est d’avoir des compétences solides en CV et en orthographe. Idéalement vous avez travaillé aux ressources humaines et fait passez des entretiens.&lt;br /&gt;
Mais si vous vous concentrez sur l’orthographe et non le contenu, tout de suite, plus de monde peut être concerné.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour ce qui est des connaissances en informatique, elles peuvent être quasiment nulles. Le site web n’a pas besoin d’être très développé et la logique derrière est très simple. Je vais décrire les parties importantes par la suite.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-cette-idée-de-site-est-bonne:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Pourquoi cette idée de site est bonne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le marché est loin d’être saturé. Il existe déjà des particuliers et des entreprises de différentes tailles qui proposent ces services. Mais elles sont loin d’être nombreuses et les prix restent assez élevés.&lt;br /&gt;
Il sera donc relativement facile de vous faire une place sur le marché.&lt;br /&gt;
Le taux de chômage élevé joue aussi en votre faveur. Le nombre de chercheur d’emploi est plus fort que jamais. Cela signifie deux choses : Vous avez potentiellement plus de clients et les chercheurs d’emploi vont vouloir optimiser au maximum leur CV pour tirer leur épingle du jeu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quels-seront-vos-concurrents:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Quels seront vos concurrents&lt;/h2&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_871&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/05/pretalemploi.jpg&#34; alt=&#34;Exemple de concurrent&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;290&#34; class=&#34;size-full wp-image-871&#34; /&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Exemple de concurrent
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Il est important de savoir ce que font les autres et comment ils le font. Vous pouvez par exemple regarder &lt;a href=&#34;http://www.pretalemploi.fr/&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Prêt@l&amp;rsquo;emploi&lt;/a&gt; qui propose des services similaires.&lt;br /&gt;
Vous pouvez facilement vous inspirer de leur points positifs pour commencer sur de bonnes roues.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;miser-sur-une-niche:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Miser sur une niche ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous pensez que vous n’arriverez pas à vous hissez au sommet des moteurs de recherches, vous pouvez décider de vous spécialiser. Voici une série de spécialisation qui me viennent à l’esprit.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Par corps de métier : cibler uniquement les secrétaires, ingénieurs, etc…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Par support : pourquoi ne pas proposer des &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/10-themes-pro-manifiques-pour-cv-en-ligne-html-css/&#34; title=&#34;10 Thèmes Pro et Manifiques Pour Votre CV en Ligne | HTML+CSS&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;CV digitaux&lt;/a&gt; disponibles sur internet sous forme de mini-site internet, ou bien des CV visuels sous forme de graphique, vidéo, etc…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Par nationalité : Aidez les &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/rediger-un-magazinejournal-en-francais-simplifie/&#34; title=&#34;Rédiger un magazine/journal en français simplifié [Idée de site]&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;immigrants qui ont des difficultés en Français&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;mettre-en-place-le-site-internet:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Mettre en place le site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Votre nouveau site doit comporter aux moins deux parties : Une page d’accueil qui doit être accrocheuse et conduire les visiteurs à vous embaucher. Vous devez présenter votre activité, vos références, vos expériences.&lt;br /&gt;
Cette page doit convaincre le visiteur que vous êtes un professionnel et qu’ils peuvent vous faire confiance. Ajouter aussi des témoignages de clients une fois que vous en avez.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sur une seconde page, mettez un tableau avec vos différents service et prix. Choisissez un design attractif.&lt;br /&gt;
Une fois le service choisi, le visiteur doit pouvoir payer et vous envoyer son CV.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Essayez aussi de proposer des articles avec des conseils sur la recherche d’emploi et la rédaction de CV ou de lettre de motivation. Cela va permettre d’attirer des visiteurs qui pourraient être attirés par vos services.&lt;br /&gt;
Pour toutes ces étapes, je recommande WordPress. C’est une plateforme gratuite qui permet aux débutants de créer facilement leur site internet. L’intérêt majeur de WordPress c’est l’existence de plugins qui viennent ajouter des modules, fonctions à votre site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je vous recommande donc les pages suivantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/ajouter-facilement-un-formulaire-de-contact-sur-son-site-wordpress/&#34; title=&#34;Ajouter facilement un formulaire de contact sur son site WordPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Contact form&lt;/a&gt; : pour permettre au visiteur de vous envoyer leur CV.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/pricing-table/&#34; title=&#34;Pricing Table&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Pricing table&lt;/a&gt; pour mettre en valeur vos différents services&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Paypal pour le paiement en ligne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un thème de &lt;a href=&#34;http://www.themeforest.com/?ref=byggafr&#34; title=&#34;ThemeForest&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ThemeForest&lt;/a&gt; pour l’interface graphique&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;et-le-marketing-dans-tout-ça:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Et le marketing dans tout ça ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Une fois l’idée de site organisée et le site créé, il est temps de commencer votre publicité et attirer des clients.&lt;br /&gt;
Vous avez de la chance, il y a plein de manières de faire et beaucoup d’entre elles ne demande pas d’investissement.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;forums-et-blogs:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Forums et blogs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La première solution consiste à visiter les forums de recherches d’emploi et d’y laisser un commentaire. Vous pouvez facilement les trouver en utilisant Google et les mots clés suivants : « Forum CV aide » ou bien « Forum CV correction ».&lt;br /&gt;
Remplacez forum par blog et vous pourrez trouver des blogs qui parlent du sujet. Laissez un commentaire ou bien proposez au webmasteur d’écrire un article sur le sujet avec un lien vers votre site.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;réseaux-sociaux:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Réseaux sociaux&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Facebook, Twitter, LinkedIn, Viadeo vous connaissez ? Vous pourrez trouver quelques clients dessus. Cherchez des groupes sur le sujet, donnez des conseils, faites-vous des relations, etc…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;publicité:7db1340480fc48672e1ea6feffdb1af4&#34;&gt;Publicité&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Google et Facebook proposent des offres publicitaires qui peuvent vous aider. Vous pouvez payer pour apparaitre en tête des résultats de recherche par exemple. C’est très utilise au début pour vous faire une réputation et initier le bouche à oreille.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne chance pour mettre en place cette idée de site. Si vous avez des questions ou bien désirez plus de détails sur certain point, vous êtes les bienvenu à laisser un commentaire.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idée de site - Éduquer et protéger ses enfants sur Internet</title>
      <link>https://www.bygga.fr/idee-de-site-eduquer-et-proteger-ses-enfants-sur-internet/</link>
      <pubDate>Mon, 13 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/idee-de-site-eduquer-et-proteger-ses-enfants-sur-internet/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Difficulté : &lt;mark&gt;Facile&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-idée-du-site-internet:f3513d28f58a76c21ff72d70c8718750&#34;&gt;Description de l’idée du site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette idée de site internet est très simple. Il s’agit de proposer des ressources pour les parents afin qu’ils puissent éduquer et ainsi protéger leurs enfants des dangers d’internet, la télévision et en général des nouvelles technologies.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si j’en crois les articles dans les journaux, il semble qu’il y ai de plus en plus d’abus d’enfant sur internet. Il est assez commun en ce moment de lire des articles sur les évènements suivant :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Moqueries, &lt;a href=&#34;http://www.directmatin.fr/technologie/2013-02-26/reseaux-sociaux-et-mobiles-amplifient-le-harcelement-lecole-404003&#34; title=&#34;Harcelement réseaux sociaux&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;harcèlement et insultes sur les réseaux sociaux&lt;/a&gt; et chats.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Accès à des images, vidéos et textes jugés choquants : sexe, alcool, drogue, racisme…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Divulgation de données personnelles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Achats incontrôlés avec les app Facebook, Iphone et Android.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chantage suite à la diffusion de photos compromettantes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Jeux vidéo de plus en plus violent, réalistes et addictifs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Il semble donc que les enfants sont les principales victimes d’internet et pourtant &lt;a href=&#34;http://www.viesaineetzen.com/content/g%C3%A9n%C3%A9ration-%C3%A9cran-g%C3%A9rer-la-connexion-de-nos-enfants&#34; title=&#34;Génération écran&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;cette nouvelle génération va vivre de plus en plus en ligne&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votre tâche sera donc d’écrire (ou de faire écrire) des articles sur le sujet pour aider les parents à éduquer leurs enfants et ainsi les sensibiliser sur les dangers liés à internet et aux nouvelles technologies en générale.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-votre-siteweb-va-marcher:f3513d28f58a76c21ff72d70c8718750&#34;&gt;Pourquoi votre siteweb va marcher&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Comme dit précédemment il existe de plus en plus de cas avec des abus d’enfants et d’ado à cause d’internet. Et mon intuition est qu’il devrait y en avoir de plus en plus puisque de nos jours, tout devient digital.&lt;br /&gt;
Il n’existe que très/trop peu de ressources en français sur le sujet. On retrouve quelques sites généraux pour parent qui ont une catégorie sur le sujet, mais presque aucun site internet complètement dédié au problème et à ses solutions. L&amp;rsquo;un de ces sites est &lt;a href=&#34;http://www.e-enfance.org/&#34; title=&#34;e-enfance.org&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;e-enfance.org&lt;/a&gt; qui proposent exactement le même concept que je décris. Mais ils sont les seuls.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/05/e-Enfance.jpg&#34; alt=&#34;L&amp;#039;un de vos concurrents : e-enfance.org&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;290&#34; class=&#34;size-full wp-image-838&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Avec du contenu juste et fourni vous devriez pouvoir vous hisser en haut du classement Google sans trop de problème.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compétences-requises:f3513d28f58a76c21ff72d70c8718750&#34;&gt;Compétences requises&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L’intérêt de cette idée c’est que vous n’avez pas besoin de beaucoup de connaissance en informatique pour vous en sortir. Il n’y a aucun algorithme farfelu à mettre place, juste une sorte de blog amélioré avec des articles.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://fr.wordpress.org/&#34; title=&#34;WordPress France&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt; qui permet la publication facile d’article semble donc être la plateforme la plus adaptée pour la tâche.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous ne pensez pas être suffisamment à la page sur le sujet pour écrire des articles, vous pouvez toujours acheter des livres pour vous former ou bien lire d’autres sites sur le sujet. Si vous ne souhaitez pas écrire vous-même vous pouvez toujours trouver un journaliste ou écrivain amateur pour vous rédiger les articles.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-gagner-de-l-argent-avec-cette-idée-de-site-web:f3513d28f58a76c21ff72d70c8718750&#34;&gt;Comment gagner de l’argent avec cette idée de site web&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Même si vous devriez vous sentir fier pour aider les autres, vous pouvez tout de même essayer de faire rentrer un peu d’argent avec cette idée.&lt;br /&gt;
Vous pouvez avoir de simples publicités par &lt;a href=&#34;https://www.google.com/adsense/app/&#34; title=&#34;Adsense&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Google Adsense&lt;/a&gt; ou bien faire de &lt;a href=&#34;http://action.metaffiliation.com/suivi.php?mclic=S2B252A2E321B1&#34; title=&#34;Netaffiliation&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;l’affiliation&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Vous pouvez avoir des liens d’affiliation vers par exemple des livres Amazon.fr sur le sujet ou bien des applications Iphone sur l’AppStore.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-promouvoir-ce-site-internet:f3513d28f58a76c21ff72d70c8718750&#34;&gt;Comment promouvoir ce site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Puisque vous allez publier beaucoup de contenu, vos principaux visiteurs trouverons votre site par l’intermédiaire de Google. Il est donc important &lt;a href=&#34;http://blog.axe-net.fr/7-conseils-debutant-seo/&#34; title=&#34;SEO pour débutant&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;d’optimiser votre site&lt;/a&gt; (SEO) pour être bien placé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez également rejoindre des forums ou communautés pour parents ou pour les victimes d’internet.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idée de site - Newsletter hebdomadaire pour futurs parents</title>
      <link>https://www.bygga.fr/idee-de-site-newsletter-hebdomadaire-pour-futurs-parents/</link>
      <pubDate>Thu, 09 May 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/idee-de-site-newsletter-hebdomadaire-pour-futurs-parents/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Difficulté : &lt;mark&gt;Facile&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-idée:40c54cf9a075fbf38acd73816aed0bee&#34;&gt;Description de l’idée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pendant les neuf mois de la grossesse les futurs parents vont devoir apprendre un nombre important de choses sur comment s’occuper d’un bébé et rendre cette nouvelle expérience aussi bonne que possible.&lt;br /&gt;
L’idée que je vous propose sur ce thème est la suivante : &lt;strong&gt;Envoyer un email chaque jour ou chaque semaine qui contient une astuce, une information, un conseil sur comment se préparer et faire pour prendre soin d’un bébé.&lt;/strong&gt;&lt;br /&gt;
Le thème de l’email devra dépendre de la semaine de la grossesse avec des informations plutôt générales au début vers des informations plus pratique sur la fin lorsque les parents se rapprochent de l’accouchement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Voici un exemple de question que vos emails devront répondre :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Comment rendre sa maison sûr pour un bébé ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comment allaiter un bébé ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quels sont les aliments à éviter lors de la grossesse ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Comment partager les tâches entre les parents ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/05/etre-enceinte.jpg&#34; alt=&#34;Être enceinte&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;450&#34; class=&#34;size-full wp-image-832&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compétences-requises-et-solutions-techniques:40c54cf9a075fbf38acd73816aed0bee&#34;&gt;Compétences requises et solutions techniques&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette idée est très simple à mettre en œuvre puisqu’il s’agit uniquement d’envoyer un email. De plus l’email doit rester court et aller directement au but. Vous n’aurez donc qu’à écrire environ 300 mots ce qui ne prend pas énormément de temps. De plus il existe un nombre considérable de &lt;a href=&#34;http://www.amazon.fr/Mode-demploi-grossesse-Informations-essentielles/dp/2501058941/&#34; title=&#34;Mode d&#39;emploi de ma grossesse&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;livres&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;http://www.famili.fr/grossesse,4.asp2&#34; title=&#34;Famili&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;d’articles&lt;/a&gt; sur le sujet. Vous n’inventez pas la roue, vous la rendez juste plus ludique, pratique en délivrant les informations par email.&lt;br /&gt;
Il faudra tout de même également mettre en place un site internet pour que les visiteurs puissent s’inscrire à votre newsletter.&lt;br /&gt;
Je vous suggère par exemple d’utiliser &lt;a href=&#34;http://eepurl.com/pOfEL&#34; title=&#34;MailChimp&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MailChimp&lt;/a&gt; qui est gratuit et permet d’envoyer des emails en masse.&lt;br /&gt;
Pour le site internet, je vous propose d’utiliser par exemple WordPress qui permet de faire un site constitué d’article, photo et vidéos de manière très simple.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-rentabiliser-cette-idée:40c54cf9a075fbf38acd73816aed0bee&#34;&gt;Comment rentabiliser cette idée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous avez plusieurs modèles pour rentabiliser l’idée. La première consiste à faire payer le service par exemple 10€ pour les 9 mois et 40 emails.&lt;br /&gt;
La seconde solution consiste à mettre de la publicité dans vos emails. Cela peut être de la publicité générale ou bien de l’affiliation en vendant des livres ou produits pour bébé.&lt;br /&gt;
Notez que les parents sont prêts à dépenser de l’argent pour recevoir des informations et produits de qualité pour leur futur bébé, surtout au début de la grossesse quand le stress est élevé.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un petit point a propos des dépenses : Elles ne seront pas nombreuses, ce qui signifie que votre profit sera grand. Si vous écrivez vos articles vous-même, vous ne devrez dépenser qu’environ 3€ par mois pour le nom de domaine et l’hébergement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-votre-siteweb-va-marcher:40c54cf9a075fbf38acd73816aed0bee&#34;&gt;Pourquoi votre siteweb va marcher&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette idée de site est très bonne selon moi. En effet il n’existe que très peu de sites concurrents qui proposent ce service d’emails. Les sites d’information sont nombreux mais ils sont constitués uniquement d’article en ligne, pas de conseils « personnalisés » par email en fonction de l’avancement de la grossesse.&lt;br /&gt;
Puis comme indiqué précédemment les futurs et jeunes parents sont un groupe qui dépense énormément et donc sont susceptible de vouloir payer une petite somme pour recevoir votre email quotidiennement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sites-avec-une-idée-similaire:40c54cf9a075fbf38acd73816aed0bee&#34;&gt;Sites avec une idée similaire&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Voici un de vos &lt;a href=&#34;http://www.etreenceinte.com/services/presentation/newsletter&#34; title=&#34;Newsletter enceinte&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;concurrents&lt;/a&gt; par exemple. Inscrivez-vous à leur newsletter pour avoir une idée du service qu&amp;rsquo;ils proposent.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conseils-divers:40c54cf9a075fbf38acd73816aed0bee&#34;&gt;Conseils Divers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En plus des articles et conseils sur comment devenir de bons parents, vous pouvez ajouter une section qui vous rappellera vos cours de science et vie du collège : Qu’est-ce qui se passe cette semaine dans mon utérus.&lt;br /&gt;
Indiquez la taille estimée du fœtus en fonction de la semaine, quelles parties du corps grandissent en ce moment, quand est-ce que le sexe de l’enfant apparait, etc…&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idée de site - Suivi des promesses électorales du président</title>
      <link>https://www.bygga.fr/idee-de-site-suivi-des-promesses-electorales-du-president/</link>
      <pubDate>Fri, 12 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/idee-de-site-suivi-des-promesses-electorales-du-president/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-rsquo-idée:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Description de l&amp;rsquo;idée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée est de créer un site internet qui liste toutes les promesses faites par le président lors de sa campagne électorale et en fait le bilan tout au long de son mandat.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Plus en détail, je pense qu’un site de ce genre doit recenser, en langage compréhensible par chacun, l’ensemble des promesses faites par le président de la république pendant son mandat et lors de sa campagne présidentielle. Puis au fur et à mesure que son mandat s’écoule, il faudra faire un bilan de ces promesses et indiquer si elles ont été tenues ou non.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Les sources du bilan devront être sérieusement documentées et vous devrez donc créer une sorte de dossier pour chaque promesse avec une liste d’article et de référence sur leur avancement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Le cycle de vie du site est donc de cinq ans pour suivre le quinquennat du président.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un site français qui représentera sans doute un concurrent pour vous est &lt;a href=&#34;http://www.promessometre.fr/&#34; title=&#34;Promessometre&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Promessomètre&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-cette-idée-est-bonne:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Pourquoi cette idée est bonne&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si il y a une chose pour laquelle on peut être sûr c’est que les promesses électorales ne seront jamais tenue à 100% et il y aura donc toujours des débats qui surgiront et feront qu’un grand nombre de citoyens ira chercher des informations sur internet a propos de l’état d’avancement des promesses.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il s’agit aussi d’une idée très spécifique et la concurrence n’est pas élevée. Il n’y a que très peu de sites qui proposent ce type de bilan de manière structurée et illustrée, accessible par tous.&lt;br /&gt;
Il ne sera donc pas difficile de se hisser au sommet du classement Google et récolter un bon nombre de visiteurs.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour référence le &lt;a href=&#34;http://promesse.electorale.free.fr/&#34; title=&#34;Premesse.electorale.free.fr&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;second site sur Google&lt;/a&gt; pour la recherche &amp;laquo;&amp;nbsp;promesses électorales&amp;nbsp;&amp;raquo; affiche un grand nombre d&amp;rsquo;erreur et donc plusieurs pages sont indisponibles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous avez en plus un grand intérêt pour la politique (ce que je recommande pour se lancer dans cette idée), vous pourrez voir ce site comme un loisir plus qu’un travail. Il vous suffira uniquement de faire un résumé et un lien vers les articles que vous lisez sur le sujet. Les sources sont nombreuses.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quel-contenu-pour-ce-site:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Quel contenu pour ce site&lt;/h2&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_793&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/mindmap.jpg&#34; alt=&#34;Idée d&amp;#039;organisation du site&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;313&#34; class=&#34;size-full wp-image-793&#34; /&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Idée d&amp;rsquo;organisation du site
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Votre site devra se comporter de trois parties principales :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une page récapitulative qui présente l’état des promesses sous forme de tableau par exemple. Vous pourrez y indiquer si une promesse est tenue ou non, son avancement dans le gouvernement, sa date de création/cloture, etc…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous aurez ensuite un dossier pour chaque promesse dans lequel vous donnerez plus de détails et vous introduirez des articles de références, des sources.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enfin vous pourrez avoir un blog qui suit la politique quotidienne en rapport ou non avec ces promesses&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;réalisation-du-site:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Réalisation du site&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour que ce site soit réalisable par tous, sans grandes connaissances en informatique et en création de site internet, je vous propose d’utiliser la plateforme WordPress pour créer le site. C’est gratuit et dispose de tous les éléments dont vous avez besoin pour &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/categories/de-lidee-au-site/&#34; title=&#34;de l&#39;idée au site&#34;&gt;transformer cette idée en siteweb à succès&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;WordPress représente le squelette de votre site, à vous d’y ajouter une peau en choisissant un thème. C’est le design et vous pouvez voir que vous pouvez avoir un site qui avec un look professionnel pour pas cher grâce à l’un des thèmes suivant.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;thèmes-wordpress-pour-la-politique:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Thèmes WordPress pour la politique&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;politico:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Politico&lt;/h3&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_794&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/wordpress-politico/139979?ref=byggafr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Politico.jpg&#34; alt=&#34;Politico&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;274&#34; class=&#34;size-full wp-image-794&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Politico
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;campaign:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Campaign&lt;/h3&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_795&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/campaign-political-wordpress-theme/1720374?ref=byggafr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Campaign.jpg&#34; alt=&#34;Campaign&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;287&#34; class=&#34;size-full wp-image-795&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Campaign
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;politic:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Politic&lt;/h3&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_796&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/politic-campaign-political-wp-buddypress-theme/2564042?ref=byggafr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Politic.jpg&#34; alt=&#34;Politic&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;320&#34; class=&#34;size-full wp-image-796&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Politic
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;candidate:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Candidate&lt;/h3&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_797&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/candidate-political-wordpress-theme/2909293?ref=byggafr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Candidate.jpg&#34; alt=&#34;Candidate&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;287&#34; class=&#34;size-full wp-image-797&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Candidate
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;étapes-de-la-création:4f462a021b355fcfa28d8e29af323eff&#34;&gt;Étapes de la création&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Vous devez commencer par réserver un nom de domaine et un hébergement pour votre site.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réservez ensuite votre profil sur Facebook, Twitter et Google+ pour pouvoir communiquer avec vos visiteurs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://codex.wordpress.org/fr:Installer_WordPress&#34; title=&#34;Installer WordPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Installez WordPress&lt;/a&gt; et le thème sur le serveur de l’hébergeur&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Écrivez le contenu. N’oubliez pas de le rendre attractif, interactif. Utilisez des images, graphiques, schémas plutôt que du texte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faites-en de la publicité sur les sites, blogs, forums politiques. Utilisez Facebook et Twitter pour communiquer et soyez réactif. Si une nouvelle promesses est tenue ou brisée, mettez rapidement votre site à jour. Vous aurez ainsi peut être une chance d’être mis en avant dans certain &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/rediger-un-magazinejournal-en-francais-simplifie/&#34; title=&#34;Rédiger un magazine/journal en français simplifié [Idée de site]&#34;&gt;journaux&lt;/a&gt; comme LeMonde.fr&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Créer un site de recettes végétariennes [idée de site]</title>
      <link>https://www.bygga.fr/creer-un-site-de-recettes-vegetariennes-idee-de-site/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/creer-un-site-de-recettes-vegetariennes-idee-de-site/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;présentation-de-l-rsquo-idée:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Présentation de l&amp;rsquo;idée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette idée de site internet n&amp;rsquo;a rien d&amp;rsquo;innovant. Il existe déjà des centaines de blogs et site web qui proposent des recettes de cuisine. Vous ne réussirez surement pas à détrôner les grands acteurs tels que &lt;a href=&#34;www.marmiton.org/&#34; title=&#34;Marmiton&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Marmiton.org&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
Mais rien ne vous empêche de vous concentrer sur une part de marché plus petite mais avec moins de concurrence : Les recettes alternatives.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous recherchez sur Google, vous trouverez que très peu de (bons) sites qui proposent des recettes pour végétariens ou pour allergiques (glucose, lactose, etc…). Ces groupes de recettes sont une bonne niche pour votre site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée est donc se concentrer uniquement sur ce type de recettes spéciales et de proposer l&amp;rsquo;ensemble de manière très esthétique.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-cette-idée-mérite-votre-intérêt:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Pourquoi cette idée mérite votre intérêt&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai cherché sur Google la phrase suivante : &amp;laquo;&amp;nbsp;recette végétarienne&amp;nbsp;&amp;raquo;, et voici ce que me retourne le moteur de recherche au moment de la rédaction de l&amp;rsquo;article.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_778&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/recette-végétarienne-Recherche-Google.jpg&#34; alt=&#34;Résultat pour recette végétarienne&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;422&#34; class=&#34;size-full wp-image-778&#34; /&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Résultat pour &amp;laquo;&amp;nbsp;recette végétarienne&amp;nbsp;&amp;raquo;
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Si vous regardé le 3ème résultat, vous pouvez voir que le site est très/trop simple et qu&amp;rsquo;il à un design très vieux. Cela ne devrait pas être trop difficile (et sans grandes connaissances en design de site internet) d&amp;rsquo;obtenir quelque chose qui permette au visiteur d&amp;rsquo;accrocher.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_779&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Recettes-végétariennes.jpg&#34; alt=&#34;3ème résultat sur Google&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;399&#34; class=&#34;size-full wp-image-779&#34; /&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    3ème résultat sur Google
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Ensuite, avec tous les scandales alimentaires lié à la viande, je ne serais pas surpris que le nombre de requêtes pour de la cuisine végétarienne augmente dans le futur. Vous avez une place à jouer.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_780&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Google-Trends-recette-vegetarienne.jpg&#34; alt=&#34;Nombre de recherche pour recette végétarienne au cours du temps&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;282&#34; class=&#34;size-full wp-image-780&#34; /&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Nombre de recherche pour &amp;laquo;&amp;nbsp;recette végétarienne&amp;nbsp;&amp;raquo; au cours du temps
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;exemple-de-sites-anglais-pour-l-rsquo-inspiration:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Exemple de sites anglais pour l&amp;rsquo;inspiration&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J&amp;rsquo;ai trouvé quelques sites anglais qui devraient vous donner une bonne idée de ce que je ferais pour transformer cette idée en site à succès.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;webveg-com:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;WebVeg.com&lt;/h3&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_781&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://vegweb.com/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/VegWeb.jpg&#34; alt=&#34;VegWeb&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;468&#34; class=&#34;size-full wp-image-781&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    VegWeb
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;vegie-head:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Vegie Head&lt;/h3&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_782&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://www.vegiehead.com/recipes.html&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Vegie-Head.jpg&#34; alt=&#34;Vegie Head&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;287&#34; class=&#34;size-full wp-image-782&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Vegie Head
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;liste-des-tâches-à-effectuer:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Liste des tâches à effectuer&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;mise-en-place:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Mise en place&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Réserver votre nom de domaine et hébergement.&lt;br /&gt;
Réserver votre nom sur Facebook, Twitter, Google+.&lt;br /&gt;
Installer &lt;a href=&#34;http://fr.wordpress.org/&#34; title=&#34;Installer WordPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;le-design:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Le design&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;La plupart des gens disent que le contenu est plus important que le design. Je suis d&amp;rsquo;accord, mais j&amp;rsquo;aime quand même bien commencer par le design quand je crée un site. Si le design est joli, cela me donne plus de motivation pour continuer mes efforts.&lt;br /&gt;
Pour donc bien démarrer, achetez par exemple l&amp;rsquo;un des thèmes suivants pour WordPress. Vous aurez très facilement un siteweb au design pro sans y passer des mois et pour une bouchée de pain.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;cookingpress:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;CookingPress&lt;/h4&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_783&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/cookingpress-recipe-food-wordpress-theme/1718890?ref=byggafr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/CookingPress.jpg&#34; alt=&#34;CookingPress&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;311&#34; class=&#34;size-full wp-image-783&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    CookingPress
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;food-recipes:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Food Recipes&lt;/h4&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_785&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/food-recipes-wordpress-theme/1923882?ref=byggafr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Food-Recipes.jpg&#34; alt=&#34;Food Recipes&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;346&#34; class=&#34;size-full wp-image-785&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Food Recipes
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h4 id=&#34;ingredients:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Ingredients&lt;/h4&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_784&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/ingredients-a-fresh-recipe-wordpress-theme/2447685?ref=byggafr&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/Ingredients.jpg&#34; alt=&#34;Ingredients&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;287&#34; class=&#34;size-full wp-image-784&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Ingredients
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;le-contenu-les-recettes:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Le contenu : les recettes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il est maintenant temps d&amp;rsquo;ajouter vos recettes. Vous pouvez largement vous inspirer des recettes déjà présentes sur les grands sites ou bien encore plus malin, contacter les mamans bloggeuses qui ont des petits blogs de cuisine et seraient contentes de pouvoir participer à la création de recette sur votre site.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;la-monétisation:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;La monétisation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Faire un site c&amp;rsquo;est bien, mais le rentabiliser c&amp;rsquo;est mieux ! Pour cela vous pouvez utiliser Google Adsense qui propose des publicités ciblés aux visiteurs en fonction du contenu de votre site. C&amp;rsquo;est le moyen le plus populaire et sans doute le plus rentable pour un petit site.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si vous voulez essayer autre chose, vous pouvez essayer l&amp;rsquo;affiliation. Cela consiste à recevoir une partie de la commission sur un produit acheter sur un site externe par un visiteur venant de votre site. Il existe des régies publicitaires qui permettent d&amp;rsquo;automatiser la chose dont notamment &lt;a href=&#34;http://www.netaffliation.com&#34; title=&#34;Netaffiliation&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;NetAffiliation&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;marketing:e6d21c25b80154558c826de8f4c33e57&#34;&gt;Marketing&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous avez une bonne &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/categories/idee-de-site/&#34; title=&#34;Idée de site internet&#34;&gt;idée de site internet&lt;/a&gt; avec cette niche de recette. Vous allez donc pouvoir vous démarquer de la concurrence plus facilement que vous ne l&amp;rsquo;auriez fait avec des recettes de cuisine classiques.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Comme souligné précédemment, contactez les petits blogs de recette pour leur présenter votre site et leur demander d&amp;rsquo;en parler, d&amp;rsquo;échanger des recettes.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez aussi utiliser Facebook et les &lt;a href=&#34;http://www.aufeminin.com/forum/show1_vegetariens_1/cuisine/cuisine-pour-vegetariens.html&#34; title=&#34;Forum végétarien&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;forums pour végétariens&lt;/a&gt;, etc… pour faire parler de vous.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Soyez persévérant. Un site internet ne fonctionne jamais du jour au lendemain. Vous devrez attendre environ 3-6 mois pour commencer à voir votre nombre de visiteurs grimper.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idée de site - Liste des bases militaires françaises.</title>
      <link>https://www.bygga.fr/idee-site-liste-bases-militaires-francaises/</link>
      <pubDate>Thu, 04 Apr 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/idee-site-liste-bases-militaires-francaises/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-idée:11721a5dc938b530bea6d49e4321aa33&#34;&gt;Description de l’idée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il y a quelque temps j’ai vu sur Flippa.com un siteweb en vente et qui s’est vendu à un prix assez élevé compte tenu du contenu proposé.&lt;br /&gt;
L’idée derrière ce site était très simple : Faire une liste des bases et facilités militaires des USA dans le monde. Chaque base avait une courte description, des photos de la vie sur la base et une carte Google qui en montrait la position.&lt;br /&gt;
Rien de bien révolutionnaire en soi.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_773&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/04/US-Military-Bases.jpg&#34; alt=&#34;Site US Military Bases&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;287&#34; class=&#34;size-full wp-image-773&#34; /&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Apercu du site MilitaryBases.com
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;p&gt;Le site américain en question est : &lt;a href=&#34;http://militarybases.com/&#34; title=&#34;Site d&#39;exemple&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MilitaryBases.com&lt;/a&gt;. Comme vous pouvez le voir le design est simple mais attractif. Vous avez envie de cliquer sur plus de bases et continuer d’explorer.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-cette-idée-a-du-potentielle:11721a5dc938b530bea6d49e4321aa33&#34;&gt;Pourquoi cette idée a du potentielle&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Cette idée de site internet est selon moi très bonne. La concurrence est (quasi) nulle ! Faites une recherche sur Google et vous ne trouverez sans doute aucun résultat qui réponde facilement et rapidement à votre question : « Quelles sont les bases militaires française ».&lt;br /&gt;
Il y a bien quelques sites, généraux, et Wikipedia qui en donne quelques-unes, mais sans grandes descriptions et pas dans un design qui vous donne envie de rester. Pour ce qui est des &lt;a href=&#34;http://www.defense.gouv.fr/&#34; title=&#34;Defense France&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;sites officiels de l’armée Francaise&lt;/a&gt;, ils sont loin d’être évident à naviguer et sont organisé par corps d’armes (on les appelle comme ça ?) ce qui ne permet pas de voir directement les bases militaires aériennes, navales et terrestres sur la même carte.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bref, vous êtes seul et pouvez donc attirez du monde !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;quel-contenu-pour-votre-siteweb:11721a5dc938b530bea6d49e4321aa33&#34;&gt;Quel contenu pour votre siteweb ?&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Votre site doit avoir les points suivants :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une liste des bases et installations militaires française en France et à l’étranger.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lieu avec carte Google&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Photos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Description (navale, aérienne, radar, ancienneté, etc…)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nom officiel (BA 104, …)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Récentes missions&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;…&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;

&lt;li&gt;&lt;p&gt;Un blog avec des articles sur les forces militaires françaises. Permet d’attirer encore plus de visiteurs.&lt;/p&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En cherchant à gauche et à droite, vous allez pouvoir trouver plein d’info sur ces bases militaires françaises. Wikipedia est une bonne source, les sites de l’armée pour plus de détails sur les missions etc,…&lt;br /&gt;
En cherchant sur Google, vous devriez pouvoir aussi trouver quelques photos de la vie sur la base, prise par exemple lors de reportage etc… Assurez-vous que vous avez le droit de les publier.&lt;br /&gt;
Suivez aussi les journaux pour vous tenir informé des combats/missions dans lesquels la France est engagée.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-rentabiliser:11721a5dc938b530bea6d49e4321aa33&#34;&gt;Comment rentabiliser&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le site américain semblable prit en exemple indiquait qu’il réussissait à rentabiliser le site en proposant un programme spécifique pour la reconversion d’ancien militaire. Je ne suis pas sûr que ce soit le meilleur moyen avec un public francais.&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://www.google.com/adsense/&#34; title=&#34;Adsense&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Google Adsense&lt;/a&gt; par contre devrait donner des résultats satisfaisants avec leur publicité ciblé et liées au contenu.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-mettre-le-site-en-place:11721a5dc938b530bea6d49e4321aa33&#34;&gt;Comment mettre le site en place&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La première chose que vous devez faire, c’est réserver un nom de domaine. Choisissez un nom équivoque comme par exemple : basesmilitaires.fr ou toutes variations dans ce genre. Vu la concurrence ça ne doit pas être très compliqué.&lt;br /&gt;
Vous pouvez ensuite créer votre site grâce à &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/5-raisons-dutiliser-wordpress-pour-developper-son-site-internet/&#34; title=&#34;5 Raisons d’utiliser WordPress pour développer son site internet&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt;. C’est un outils parfaitement adapté et gratuit qui permet de créer un site internet sans rien n’y connaitre en programmation.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La dernière étape importante et qui va tout changer c’est de choisir le design du site. Comme pour précédemment, pas besoin d’avoir de grosses connaissances en design. Vous pouvez juste acheter (ou trouver des sources gratuites de qualité un peu moindre) un thème WordPress qui correspond à vos attentes. Un site qui marche bien pour cela est &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress?ref=byggafr&#34; title=&#34;Theme WordPress sur ThemeForest&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ThemeForest&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une fois le site et design en place, vous pouvez commencer à ajouter des articles à votre site !&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Laissez un commentaire si vous choisissez de développer ce site. Cela permet d’avertir les autres visiteurs que vous travaillez sur cette idée ! Bonne chance !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Idée de site internet - Ressources pour Introvertis</title>
      <link>https://www.bygga.fr/idee-de-site-internet-ressources-pour-introvertis/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/idee-de-site-internet-ressources-pour-introvertis/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-idée-de-site:5ab05c7bce3d2018761851c580507ee8&#34;&gt;Description de l’idée de site&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;J’ai récemment eu une conversation avec un ami qui est &lt;a href=&#34;http://dictionnaire.reverso.net/francais-definition/introverti&#34; title=&#34;Définition introverti&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;introverti&lt;/a&gt;. Cela signifie qu’il éprouve des difficultés à vivre au contact des autres et à avoir une vie sociale telle que la vôtre. Il va ressentir beaucoup plus d’impressions lorsqu’il est dans une pièce avec beaucoup de personnes et peut prendre peur de tout ce monde. L’antonyme d’introverti est extraverti. Ce comportement a souvent eu une signification négative, en comparaison avec être asociale. Maintenant certain psy reconnaissent ce comportement comme une quasi qualité.&lt;br /&gt;
Bref, mon ami m’a dit qu’il trouvait surprenant qu’il n’y ai pas plus de ressources et sites internet dédié à ce comportement. Selon lui il existe des centaines de milliers de français qui sont introverti et ne le savent pas forcement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mon idée de site est donc la suivante&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Créer un site web pour les introvertis et le remplir de ressources, guide, références pour les aider à surmonter et comprendre leur comportement.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;analyse-de-l-idée:5ab05c7bce3d2018761851c580507ee8&#34;&gt;Analyse de l’idée&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;contenu-du-site-sur-les-introvertis:5ab05c7bce3d2018761851c580507ee8&#34;&gt;Contenu du site sur les introvertis&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous pouvez organiser votre site/communauté a propos des introvertis comme vous le voulez, mais voici mes idées :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une section témoignage avec possibilité aux internautes de créer un mini blog, livrez leur témoignage, conseils.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une section info avec interviews de psychologues, analyse du comportement, description des « symptômes » des introvertis.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une section conseils avec des guides pour aider au quotidien les introvertis&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une section ressources, qui regroupe les livres, articles, sites qui parlent de l’introversion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un forum&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&#34;pourquoi-l-idée-est-bonne:5ab05c7bce3d2018761851c580507ee8&#34;&gt;Pourquoi l’idée est bonne&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Faites une recherche rapide sur Google.fr avec comme mots clef : « introverti », « introversion », « conseils introverti ».&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/recherche-introverti.jpg&#34; alt=&#34;Recherche pour introverti&#34; width=&#34;537&#34; height=&#34;387&#34; class=&#34;size-full wp-image-624&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Combien de résultats voyez-vous ? Peu. Très peu pour un comportement si commun. En plus il s&amp;rsquo;agit majoritairement de dictionnaires donnant une définition d&amp;rsquo;introverti.&lt;br /&gt;
Sans aller jusqu’à dire qu’il s’agit d’une niche, il s’agit d’un domaine pour lequel la compétition est quasi inexistante.&lt;br /&gt;
Il sera donc très facile de se classer premier en ayant un site internet même peu optimisé et à contenu même limité.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un coup d’œil sur &lt;a href=&#34;adwords.google.com/o/Targeting/Explorer?__c=1000000000&amp;#038;__u=1000000000&amp;#038;ideaRequestType=KEYWORD_IDEAS&#34; title=&#34;Adwords&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Google Adwords&lt;/a&gt;, montre que le nombre de recherche mensuelle pour « introverti » est de 14800. C’est un bon chiffre compte tenu de la compétition quasi nulle. Cela signifie que vous pouvez espérer plus de 25000 visiteurs par mois. (selon mon algorithme perso, que je ne révèlerai pas, mais qui donne de bonnes approximations).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/google-adword.jpg&#34; alt=&#34;Google AdWords Pour Introverti&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;267&#34; class=&#34;size-full wp-image-621&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai essayé de trouver des chiffres officiels sur l’estimation du nombre d’introvertis en France. J’en ai pas trouver, mais mon ami dis qu’ils sont nombreux.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si on regarde également les &lt;a href=&#34;http://www.google.com/trends/explore#q=introverti&#34; title=&#34;Google Trends pour introverti&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;tendances Google sur le sujet&lt;/a&gt; on voit qu’il y a du potentiel. L’intérêt pour ce comportement augmente depuis 2005 à un taux que Google décrit comme « record ».&lt;br /&gt;
C’est donc bien la preuve que ce comportement et l’intérêt qu’on lui porte augmente fortement.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/Introverti.jpg&#34; alt=&#34;Google Trends pour introverti&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;226&#34; class=&#34;size-full wp-image-622&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;gagner-de-l-argent-avec-cette-idée:5ab05c7bce3d2018761851c580507ee8&#34;&gt;Gagner de l’argent avec cette idée&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cette &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/categories/idee-de-site/&#34; title=&#34;Idée de site internet&#34;&gt;idée de site&lt;/a&gt; est bonne, vous avez des visiteurs, il faut maintenant que vous gagnez de l’argent et monétisiez cette idée. Pour cela vous pouvez utiliser classiquement &lt;a href=&#34;https://www.google.com/adsense/v3/app&#34; title=&#34;Google Adsense&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Google Adsense&lt;/a&gt; avec ses publicités ciblées.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;La seconde solution est &lt;a href=&#34;http://trk.www.netaffiliation.com/suivi.php?mclic=S2B252A2E321B1&#34; title=&#34;Net Affiliation&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;l’affiliation&lt;/a&gt;. Je n’ai pas vraiment trouver de programme spécifique qui cible les introvertis (ce qui parait évident vu qu’il n’y a pas vraiment de sites qui leur est dédié).&lt;br /&gt;
Cela ne vous empêche pas d’utiliser amazon.fr en affiliation pour vendre des livres sur le sujet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Une troisième solution c’est de créer votre propre livre ou un ebook, et de le vendre. Pourquoi ? Parce que en mettant en place ce site internet sur les introvertis, vous avez dû lire des articles sur le sujet et vous pouvez donc à votre tour en rédiger.&lt;br /&gt;
Un livre sur l’introversion est peut-être trop, vous devez surement être psychologue pour vraiment convaincre, mais un ebook n’est pas à exclure. La qualité d’un ebook est souvent (mais pas toujours) inférieure. Lancer vous dans la rédaction d’un ebook qui reprend les articles de votre site, écrivez 20 à 30 pages sur le sujet et vendez le pour 3€ sur Amazon. Vendez en 1 par jour et faites-vous 1000€ supplémentaire par an.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;conseils-divers:5ab05c7bce3d2018761851c580507ee8&#34;&gt;Conseils divers&lt;/h3&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Si vous n’avez aucune connaissance sur le sujet, demandez de l’aide autour de vous et sollicitez des psychologues. Vous pouvez aussi trouver des &lt;a href=&#34;http://www.amazon.fr/gp/product/2761918738/ref=as_li_ss_tl?ie=UTF8&amp;#038;camp=1642&amp;#038;creative=19458&amp;#038;creativeASIN=2761918738&amp;#038;linkCode=as2&amp;#038;tag=gulamour-21&#34; title=&#34;Livre introvertis&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;livres&lt;/a&gt; sur le sujet et des &lt;a href=&#34;http://www.time.com/time/magazine/article/0,9171,2105432-1,00.html&#34; title=&#34;Article sur Time.com&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;articles&lt;/a&gt; en anglais sur la presse anglo-saxonne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisez WordPress et un thème personnalisé pour créer votre site internet. Vous aurez un site aux allures professionnelles en quelques minutes/heures et vous pourrez vous concentrer sur le contenu. Aucune véritable connaissance de programmation n’est nécessaire&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contactez le peu de blogueur qu’il existe sur internet qui parlent ou sont introvertis. Demandez-leur d’écrire pour vous, de laisser des témoignages, de parler de votre site dans leur tickets.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Idée de site web] Ressources sur Erasmus pour étudiants</title>
      <link>https://www.bygga.fr/idee-de-site-web-ressources-sur-erasmus-pour-etudiants/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/idee-de-site-web-ressources-sur-erasmus-pour-etudiants/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Difficulté : &lt;mark&gt;Élevée&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-idée-du-site-internet:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Description de l’idée du site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Proposez un portail communautaire sur l&amp;rsquo;univers d&amp;rsquo;Erasmus. Rassemblez différentes informations sur les universités et les formalités de l&amp;rsquo;échange universitaire.&lt;br /&gt;
Axez le site sur l&amp;rsquo;aspect communautaire. Partage d&amp;rsquo;expérience et témoignages par les utilisateurs avec la possibilité pour les utilisateurs de créer un blog sur la plateforme. Possibilité de former un groupe de rencontre par ville étudiante par exemple.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/etudiant-erasmus.jpg&#34; alt=&#34;Étudiante Erasmus&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;400&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-493&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-cette-idée-de-siteweb-va-marcher:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Pourquoi cette idée de siteweb va marcher&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Très peu de concurrence dans ce domaine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plusieurs milliers d&amp;rsquo;étudiants chaque année qui partent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plusieurs milliers qui créent des blogs sur leurs expériences Erasmus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Plusieurs milliers qui cherchent des informations avant de partir&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;compétences-nécessaires:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Compétences nécessaires&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Capacité à rédiger des articles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Peu de connaissances en programmation. (Grâce à l’utilisation de WordPress).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;mots-clefs-ciblés:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Mots clefs ciblés&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Erasmus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Témoignage Erasmus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ressources Erasmus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Université Erasmus&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Échange Erasmus&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-gagner-de-l-argent-avec-cette-idée-de-site:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Comment gagner de l’argent avec cette idée de site&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Publicité (Adwords)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Affiliation (Compagnie aérienne, agence de voyage, librairies, cours de langues…)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/etudiant-sur-internet-300x210.jpg&#34; alt=&#34;Étudiante qui fait une recherche sur internet&#34; width=&#34;300&#34; height=&#34;210&#34; class=&#34;aligncenter size-medium wp-image-496&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-promouvoir-ce-siteweb:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Comment promouvoir ce siteweb&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Touchez les jeunes et donc utilisez les réseaux sociaux et forums. Donnez des conseils sur ceux-ci et laisser l&amp;rsquo;adresse de votre site en signature.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contactez les auteurs de blog personnel Erasmus, nombreux sur la toile, et proposez leur de partager leur expérience sur votre site.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;qui-va-visiter-votre-site:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Qui va visiter votre site&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Jeunes étudiants à la recherche d&amp;rsquo;informations sur Erasmus et les échanges universitaires.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Étudiants en recherche de contacts dans une nouvelle ville/université.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Étudiants cherchant une plateforme pour créer un blog personnel sur leur expérience Erasmus.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;site-avec-la-meme-idée:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Site avec la meme idée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://esn.org/&#34;&gt;http://esn.org/&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;thèmes-wordpress-conseillés:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Thèmes WordPress conseillés&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Thème avec BuddyPress par exemple qui permet de gérer facilement une communauté en autorisant la création de groupe, forum, profile, etc&amp;#8230;&lt;br /&gt;
Quelques exemple de thèmes sous &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/mes-10-themes-wordpress-preferes-pour-juin-2012/&#34; title=&#34;Mes 10 thèmes WordPress préférés pour Juin 2012&#34;&gt;WordPress&lt;/a&gt; sur ce &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/search?utf8=%E2%9C%93&amp;#038;category=wordpress&amp;#038;new_term=buddypress&amp;#038;ref=bygga&#34; title=&#34;BuddyPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;site&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conseils-divers:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Conseils Divers&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Comme tout site communautaire il est important de bien faire de la publicité au début pour attirer du monde et rendre le site vivant. Un site communautaire sans utilisateur pour créer du contenu ne peut pas marcher.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faites des articles sérieux avec des références correctes. Les utilisateurs doivent pouvoir faire confiance aux info que vous donnez si vous voulez qu&amp;rsquo;ils reviennent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Créer une base de donnée des universités et pays est une lourde tâche mais devrait se révéler payant très rapidement.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;organisation-du-site:15f2623e9b23c11c482523cbdc65b479&#34;&gt;Organisation du site&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une page d&amp;rsquo;accueil sobre qui présente le site.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une section membre avec leur profil et la possibilité pour eux de créer un blog ou un groupe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une section dossier avec des articles sur les démarches administratives.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une section destination avec présentation et liens vers les universités et les pays partenaires.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Blog de recommandations pour maman [idée de site]</title>
      <link>https://www.bygga.fr/blog-de-recommandations-pour-maman-idee-de-site/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/blog-de-recommandations-pour-maman-idee-de-site/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Est-ce que je dois proposer des idées qui ont toute une bonne morale ? Je n’en suis pas sûr, du coup je vous propose &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/categories/idee-de-site/&#34; title=&#34;Idée de site web&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;l’idée de site&lt;/a&gt; suivante :&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Créer un (faux) blog, écrit par une maman, qui fait des recommandations pour des produits en vente sur Amazon en affiliation&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’idée n’est pas nouvelle, mais d’après mes recherches, il y a toujours moyen de se faire de l’argent.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;explication-de-l-idée:a0a8bfcad9431b0b0a8d3a9ff60d147f&#34;&gt;Explication de l’idée&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/scoopeo.jpg&#34; alt=&#34;Le camping car sur Scoopeo&#34; width=&#34;589&#34; height=&#34;137&#34; class=&#34;size-full wp-image-645&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Hier j’ai vu sur &lt;a href=&#34;http://scoopeo.com/&#34; title=&#34;Scoopeo&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Scoopeo&lt;/a&gt; qu’un blog faisait partie des articles en première page. Son contenu était très limité : 5 articles. &lt;a href=&#34;http://www.lesjouetsdemesenfants.com/camping-car-playmobil-4859/#camping-car&#34; title=&#34;site&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Ce site&lt;/a&gt; est écrit de manière à faire croire qu’il s’agit du blog d’une mère de famille qui recommande les jeux qu’elle achète à ses enfants. Le but ultime étant de placer un lien d’affiliation vers le produit en question. Ici un camping-car playmobil.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ma première réaction a été donc de regardé à quel rang se situe le site pour la recherche « camping car playmobil ». Et là, surprise ! La seconde position, avec une SEO inexistante, cinq articles et un mot clé à concurrence.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/classement-Google.jpg&#34; alt=&#34;Classement Google&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;413&#34; class=&#34;size-full wp-image-646&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Il semble donc qu’il y a possibilité de se faire de l’argent en affiliation en copiant l’idée de ce site.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;mettre-en-place-cette-idée:a0a8bfcad9431b0b0a8d3a9ff60d147f&#34;&gt;Mettre en place cette idée&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;pourquoi-ça-va-marcher:a0a8bfcad9431b0b0a8d3a9ff60d147f&#34;&gt;Pourquoi ça va marcher&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le principe de cette idée c’est de toucher les mères de familles. Il y a de &lt;a href=&#34;http://blog.nielsen.com/nielsenwire/consumer/global-advertising-consumers-trust-real-friends-and-virtual-strangers-the-most/&#34; title=&#34;Nielsen&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;nombreuses études&lt;/a&gt; qui montrent que les consommateurs font confiance aux recommandations de leurs amis et inconnus bien plus que n’importe quels autres publicités ou articles.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Dites du bien du camping car en tant que maman et vous aurez des centaines de mères qui suivront vos conseils.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/extrait-du-blo.jpg&#34; alt=&#34;Extrait du blog&#34; width=&#34;461&#34; height=&#34;309&#34; class=&#34;size-full wp-image-647&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Un blog est donc l’outil optimal pour arriver à l’effet souhaité. Faites des recommandations qui ont l’air honnêtes, détaillées et qui respectent le fait que ces jeux sont à vos enfants. Mettez des photos du jeu déballé (utilisez Google Images pour les trouver), expliquez comment vos enfants (fictifs) ont réagi, etc…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;monétisation:a0a8bfcad9431b0b0a8d3a9ff60d147f&#34;&gt;Monétisation&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Comme dit plus tôt, chaque article sur les jeux, ou tout autres produits utilisés par les mamans, aura un lien vers &lt;a href=&#34;https://partenaires.amazon.fr/&#34; title=&#34;Partenaire Amazon&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt;. Vous recevrez environ 5% par achat de l’affilié. Cela représente environ 2,5€ pour l’exemple du jeu Playmobil. Vendez-en 10 par mois et faites-vous 25€ uniquement avec cet article.&lt;br /&gt;
Mon conseil c’est de ne pas mettre de publicité Adsense. Il s’agit d’un blog fait par une maman, pas quelqu’un qui cherche à se faire de l’argent par des publicités.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;plateforme:a0a8bfcad9431b0b0a8d3a9ff60d147f&#34;&gt;Plateforme&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce qui est génial avec cette idée, c’est que vous n’avez pas besoin de payer un hébergement internet. Vous tenez un blog et donc WordPress.com, Blogger.com feront l’affaire.&lt;br /&gt;
Rendez ce blog aussi crédible que possible. Mettez une photo de vous (ou d’une photo de femme libre de droit), faites une courte description de la démarche. Mettez aussi de temps en temps des billets différents, sur votre moral, vie de famille, etc…&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;trouver-les-produits-à-recommander:a0a8bfcad9431b0b0a8d3a9ff60d147f&#34;&gt;Trouver les produits à recommander&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il vous faut donc maintenant trouver les bons produits à recommander. Et pour cela pas de super combines. Il faut souvent y aller à la main.&lt;br /&gt;
Promenez-vous sur Amazon et regardez quels produits ont la cote. Prenez des produits peut courants : ne choisissez pas une xBox.&lt;br /&gt;
Restez dans l’idée du camping-car Playmobil : un jeu spécifique (trois mots) mais populaire.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/jeu-scooby-doo.jpg&#34; alt=&#34;jeu scooby doo&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;201&#34; class=&#34;size-full wp-image-648&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Faites une recherche sur Google pour votre idée et regardez qui occupe les premières positions. Si vous pensez pouvoir occuper les 4 premières positions, lancer-vous.&lt;br /&gt;
Si vous échouez pour cette idée, tant pis. Enlevez le lien d’affiliation et cela ne servira qu’à rendre plus crédible votre blog.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;diffusion:a0a8bfcad9431b0b0a8d3a9ff60d147f&#34;&gt;Diffusion&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il va être dûr de trouver des liens pour votre site. Votre seule chance, c’est les réseaux sociaux et les réseaux de blogs. Inscrivez-vous sur les &lt;a href=&#34;http://www.mamanpourlavie.com/forum/&#34; title=&#34;Forum pour mamans&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;forums pour mamans&lt;/a&gt; et laissez des commentaires avec votre site en signature.&lt;br /&gt;
Il y a aussi une grosse proportion de maman sur les jeux Facebook du type Farmville et compagnie. Allez sur ces pages et débrouillez-vous pour les fidéliser.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rédiger un magazine/journal en français simplifié [Idée de site]</title>
      <link>https://www.bygga.fr/rediger-un-magazinejournal-en-francais-simplifie/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/rediger-un-magazinejournal-en-francais-simplifie/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Difficulté : &lt;mark&gt;Moyenne&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-idée-du-site-internet:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Description de l’idée du site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rédigez un magazine ou bien un journal qui s&amp;rsquo;adresse aux personnes ayant des difficultés en français. Que ce soit à cause de problèmes physiques, mentaux ou bien parce qu’ils ne sont pas d’origine française.&lt;br /&gt;
Vous devez donc rédiger des articles avec un vocabulaire simple, des phrases courtes, une police de caractère large et lisible.&lt;br /&gt;
Vous pouvez traiter différents sujets et utilisez différents supports. La création d&amp;rsquo;un journal sera plus centré sur des actualités quotidiennes courtes et claires. Un magazine traitera de sujet plus variés comme la santé, le sport ou les technologies mais avec un souci de rester simple à comprendre et à lire.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-votre-siteweb-va-marcher:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Pourquoi votre siteweb va marcher&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La compétition est plutôt faible pour un marché dynamique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De plus en plus d&amp;rsquo;immigrant viennent en France et ne possèdent pas forcement des bases solides en français.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Votre magazine facilitera leur insertion en les aidant dans leur apprentissage de la langue française.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L&amp;rsquo;explosion des tablettes numériques facilite la lecture de livre, journaux et magazines digitaux. Le format papier devrait disparaître petit à petit dans les années à venir.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;compétences-requises:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Compétences requises&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Rédaction. Vous devez être capable de rédiger des articles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Créativité pour diversifier les sujets et articles du site internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Bonne maîtrise de la langue française&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;mot-clef-ciblé:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Mot clef ciblé&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Journal en français simplifié&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Journal en français simple&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Magazine en français simplifié&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Texte en français facile&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-gagner-de-l-argent-avec-cette-idée-de-site-web:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Comment gagner de l’argent avec cette idée de site web&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Plusieurs moyens de générer des revenus:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Faire payer l&amp;rsquo;accès a une partie ou bien l&amp;rsquo;intégralité des articles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Proposer les articles gratuitement mais avec des publicités autour.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vendre des produits dérivés (en affiliation) tels que des cours de langue ou bien des livres de langue.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-promouvoir-ce-site-internet:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Comment promouvoir ce site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Votre stratégie sera à la fois sur internet et hors ligne.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Contactez les centres de langues et autres instituts de cours de langue et vendez leur votre magazine.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Contactez les ambassades étrangères, les écoles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Participer à des discussions sur des forums (de langue par exemple) et laissez un lien vers votre site en signature.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisez Ad-words avec les mots clefs ciblés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;qui-visitera-votre-site-internet:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Qui visitera votre site internet&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les immigrants dont le français n&amp;rsquo;est pas la langue maternelle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les enfants faisant leurs premiers pas en lecture&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les personnes agés&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les personnes ayant des problèmes de lecture et compréhension du français&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/Iloveenglish.png&#34; alt=&#34;I Love English&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;298&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-488&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;sites-avec-une-idée-similaire:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Sites avec une idée similaire&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Dans une autre langue&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.iloveenglish.com/&#34; title=&#34;I love English&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;I love English&lt;/a&gt; pour l’anglais&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.8sidor.se/&#34; title=&#34;8Sidor&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;8sidor&lt;/a&gt; pour le suédois&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;En Francais : &lt;a href=&#34;http://www.rfi.fr/lfen/statiques/accueil.asp&#34; title=&#34;RFI&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;RFI&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;thèmes-wordpress-recommandés:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Thèmes WordPress recommandés&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Retrouver une sélection de &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress/blog-magazine?ref=bygga&#34; title=&#34;Thème wordpress pour magazines&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;thèmes pour magazines&lt;/a&gt; sur ThemeForest.com&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conseils-divers:c35ae01fe23811513a9845add7150213&#34;&gt;Conseils Divers&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Rendez vos articles plus lisibles pour les personnes en difficulté. Pour cela :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utilisez une grosse police d&amp;rsquo;écriture.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisez des phrases courtes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ecrivez maximum 7-8 mots par ligne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ne justifier pas votre texte.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Adaptez le sujet de vos articles au public ciblé.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Utilisez plus de couleur et d&amp;rsquo;image pour les enfants. Traité de sujets plus facile.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parler de la retraite, de voyage, de santé pour les personnes âgées.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Parler de l&amp;rsquo;intégration, de la culture française pour les immigrants.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Fréquence de publication&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Publier au moins 2-3 articles par semaines si vous utilisez le format &amp;laquo;&amp;nbsp;Magazine&amp;nbsp;&amp;raquo;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Publier au moins 2-3 articles par jour si vous faites un journal quotidien.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Vos articles doivent rester courts. Ne faites pas d’articles de plus de 150 mots. Vous destinez vos articles a des personnes pour qui la lecture du français est une tâche difficile et fatigante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réseau social pour collectionneurs</title>
      <link>https://www.bygga.fr/reseau-social-pour-collectionneurs/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/reseau-social-pour-collectionneurs/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/collection-appareil-photo.jpeg&#34; alt=&#34;collection appareil photo&#34; title=&#34;collection appareil photo&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;375&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-442&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Difficulté : &lt;mark&gt;Moyenne&lt;/mark&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;description-de-l-idée-du-site-internet:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Description de l’idée du site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p class=&#34;orange&#34;&gt;
  Créer un réseau social, une communauté réservé aux collectionneurs. Ces derniers peuvent s’inscrire sur votre site et y partager leur passion pour la collection de quelque chose.&lt;br /&gt; Ils doivent pouvoir créer une galerie de photo, écrire des articles sur leur passion, leurs astuces.&lt;br /&gt; Les membres peuvent également écrire une annonce pour la vente ou la recherche d’objets de collection.
&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;compétences-requises:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Compétences requises&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Gestion d’une communauté (modération, animation, etc…)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marketing pour attirer les membres et les garder actifs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;pourquoi-votre-siteweb-va-marcher:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Pourquoi votre siteweb va marcher&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Il existe en France des milliers des personnes qui partagent un passion pour la collection de timbres ou de flacons de parfum.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un collectionneur aime partager et montrer ses trouvailles&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il est très facile de nos jours d’envoyer des photos depuis son portable sur internet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concurrence quasi nulle.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;qui-visitera-votre-site-internet:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Qui visitera votre site internet&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les collectionneurs qui veulent ouvrir un compte et montrer leur collection.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les amateurs de collections qui voudrons jeter un œil aux objets des autres.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-gagner-de-l-argent-avec-cette-idée-de-site-web:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Comment gagner de l’argent avec cette idée de site web&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Placez des bannières publicitaires sur différentes pages&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vendre des produits en affiliation avec Amazon ou eBay.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mettre en place des annonces payantes. Recherche et vente d’objets de collection.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Offrir aux membres de vendre leur collection sur votre site et prendre un pourcentage de la vente.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;comment-promouvoir-ce-site-internet:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Comment promouvoir ce site internet&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Participez aux discussions sur des &lt;a href=&#34;http://www.touscollectionneurs.com/forum/portal.php&#34; title=&#34;Forum collectionneur&#34;&gt;forums de collectionneurs&lt;/a&gt; et laissez un lien vers votre site en signature.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Achetez des mots clefs sur Google.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faites de la publicité sur Facebook, autre réseau social.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;investissement-initial:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Investissement initial&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Achat du nom de domaine et hébergement : environ 90€ par an.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Développement du site : environ 40€ en utilisant WordPress et un &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress?ref=bygga&#34; title=&#34;ThemeForest&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;thème professionnel&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Publicité (optionnelle)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;conseils-divers:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Conseils Divers&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un réseau social sans membre et sans activité ne peux pas fonctionner. Il faut donc que vous investissiez dans la publicité pour attirer les premiers 500 membres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soyez attentif aux images envoyées et filtrez les accès.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Facilitez l’envoie de photos. Pourquoi ne pas créer une application IPhone/Android qui se charge d’envoyer automatiquement les photos prise par l’appareil ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Encouragez les membres à partager leur collection en organisant des concours, mettant en place un système de médailles ou de badges.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;thèmes-wordpress-recommandés:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Thèmes WordPress recommandés&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Tout thème compatible avec &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/search?utf8=%E2%9C%93&amp;#038;term=bbpress&amp;#038;categories=wordpress&amp;#038;sidebar_redirect=true&amp;#038;ref=bygga&#34; title=&#34;BBpress sur ThemeForest&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;bbPress&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;structure-du-site:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Structure du site&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Page d’accueil avec présentation du concept&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Espace membre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Galerie avec photo des collections&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optionnel : espace vente de collection.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optionnel : espace petite annonce. Vente/recherche objets collection.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;nom-de-domaine:e9e830720779e3943da9fd2dd3e8e893&#34;&gt;Nom de domaine&lt;/h2&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Macollection.fr&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment convertir une idée en site internet à succès.</title>
      <link>https://www.bygga.fr/comment-convertir-une-idee-en-site-internet-a-succes/</link>
      <pubDate>Fri, 19 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/comment-convertir-une-idee-en-site-internet-a-succes/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;définissez-votre-projet:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Définissez votre projet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;La première chose à faire est de trouver une idée de site internet et de s’assurer qu’elle est bonne.&lt;br /&gt;
Une bonne idée est une idée qui correspond à votre projet, vos moyens et qui puisse générer de l’argent. Il faut donc que vous commenciez par définir votre projet.&lt;br /&gt;
Pour cela répondez aux questions suivantes, par écrit.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quels sont mes compétences en informatique, programmation, design, marketing… ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quel somme d’argent je veux/peux investir dans ce projet ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Combien d’heures par semaine je peux travailler sur ce projet ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Combien j’espère gagner et je dois gagner au minimum ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Je veux développer un produit, un produit en ligne, un service, un service en ligne… ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etc&amp;#8230;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;faites-une-première-mind-map:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Faites une première Mind Map&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/mind-map.jpg&#34; alt=&#34;Mind-Map idées&#34; title=&#34;mind-map&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;183&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-419&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Vous avez maintenant une idée de site qui correspond à votre projet, vos capacités. Vous avez donc déjà une idée globale de comment vous allez vous y prendre pour parvenir à développer votre site web.&lt;br /&gt;
Il est donc temps de prendre cette idée globale et de la décortiquer, de la définir de manière plus fine. Pour faire cela je trouve qu’utiliser une &lt;a href=&#34;http://faire-autrement.fr/2008/4/13/mind-mapping-definition-et-usages&#34; title=&#34;Mind Mapping definition et usage&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Mind Map&lt;/a&gt; est parfait.&lt;br /&gt;
Commencez par faire une sorte de brainstorming et de noter tout ce qui vous passe par la tête, les mots clefs associés, même si la suggestion semble non réalisable ou bien trop vague. Essayez de balayer tous les aspects : économique, design, vente, marketing, code, clients…&lt;br /&gt;
Une fois toutes ces idées notées, commencez à regarder celles qui sont réalisables, qui apportent quelque chose de nouveau et utile à votre site, qui va le rendre différent de vos concurrents.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;analyzer-vos-concurrents:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Analyzer vos concurrents&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous avez maintenant les grands points de votre site. Il est donc temps de voir si la concurrence est féroce ou non. Utilisez un moteur de recherche comme Google pour les trouver.&lt;br /&gt;
Analyser les résultats. Est-ce que votre idée est déjà prise ? Combien de sites internet sont similaires ? Est-ce qu’ils ont l’air sérieux et bien organisés ?&lt;br /&gt;
Pour vous aider à voir si un site est populaire, regarder son indice « &lt;a href=&#34;http://www.pagerank.fr/&#34; title=&#34;calculer son page rank&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;PageRank&lt;/a&gt; » donné par Google. Un site avec un PR supérieur à 5 signifie que le site est bien ancré et populaire.&lt;br /&gt;
Si dans les 5 premiers sites listés par Google pour vos mots clefs, il y en a qui ont un PR inférieur à 5 alors vous avez une chance de réussir ! Sinon changez de mots de clef ou d’idées. Très peu de personnes regarde les résultats au-delà des 5 premiers.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trouvez-les-mots-clef:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Trouvez les mots clef&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/Google-AdWords-Keyword-Tool1.jpg&#34; alt=&#34;Google-AdWords-Keyword-Tool&#34; title=&#34;Google-AdWords-Keyword-Tool&#34; width=&#34;498&#34; height=&#34;251&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-423&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Il est temps maintenant de trouver des mots clef que vous allez mettre en valeur. Vérifiez que ces derniers sont utilisé par les internautes en utilisant le site &lt;a href=&#34;https://adwords.google.com/o/KeywordTool&#34; title=&#34;Keyword Tool&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Google AdWords Keywords Tool&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Ce site permet d’avoir une estimation du nombre de fois qu’un mot clef est recherché par les utilisateurs de Google par mois. Il permet aussi de trouver des synonymes.&lt;br /&gt;
Si le nombre de visiteur potentiel est trop faible changez de mots clef ou d’idée.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;faites-une-seconde-mind-map:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Faites une seconde Mind Map&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Il est maintenant temps de vous pencher sur les sections et le contenu de votre site. Faites donc une seconde MindMap qui devrait vous aider à définir la structure de votre site. Quels seront les différentes pages, catégorie, contenu, etc…&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;faites-une-esquisse-du-design:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Faites une esquisse du design&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Le contenu est maintenant défini, il est donc temps de passer au design de votre site web.&lt;br /&gt;
Utilisez des logiciels comme &lt;a href=&#34;http://www.mockflow.com/&#34; title=&#34;Mockflow&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;MockFlow&lt;/a&gt; qui permettent de faire une simple maquette de votre site (mock-up en anglais).&lt;br /&gt;
La maquette est composée de différents blocks, tout simple, qui représentent le contenu de votre site. Voici un exemple de maquette pour Youtube réalisée avec MockFlow.&lt;br /&gt;
&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/YouTube.jpg&#34; alt=&#34;Mockup Youtube&#34; title=&#34;YouTube&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;299&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-413&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;développez-le-site-internet:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Développez le site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/Hébergement.jpg&#34; alt=&#34;Hébergement&#34; title=&#34;Hébergement&#34; width=&#34;576&#34; height=&#34;280&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-424&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Il est temps d’acheter &lt;a href=&#34;http://clk.tradedoubler.com/click?p=72890&amp;#038;a=2144858&amp;#038;g=17500676&#34; title=&#34;nom de domaine et hebergement internet&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;un nom de domaine et un hébergement&lt;/a&gt; pour votre site. Choisissez un nom de domaine simple à retenir et qui correspond à votre marque.&lt;br /&gt;
Ensuite vous pouvez au choix embaucher un quelqu’un pour réaliser votre site ou bien le faire vous-même en partant d’un thème WordPress par exemple. La seconde solution est souvent la meilleure si vous sentez que vous avez les capacités de le faire.&lt;br /&gt;
Il existe de nombreux guides sur le &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr&#34; title=&#34;Développement de site internet sous WordPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;développement de site internet sous WordPress&lt;/a&gt;, vous ne partez donc pas en terrain miné.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;lancez-votre-site:e381f39459dec5a7803f695199528621&#34;&gt;Lancez votre site !&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous avez maintenant un site avec une bonne idée qui se cache derrière et peu de concurrence. Il ne devrait donc pas y avoir trop de problèmes à attirer des visiteurs et clients.&lt;br /&gt;
Pourquoi ne pas faire un peu de publicité sur Facebook ou Google pour tout de même donner un petit coup de boost au début !&lt;br /&gt;
Pensez aussi à mettre de la &lt;a href=&#34;http://trk.www.netaffiliation.com/suivi.php?mclic=S2B252A2E321B1&#34; title=&#34;NetAffiliation&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;publicité sur votre site&lt;/a&gt; pour le rentabiliser si votre idée ne vend pas de bien ou de service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne chance !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Où et comment trouver une idée de site internet</title>
      <link>https://www.bygga.fr/ou-et-comment-trouver-une-idee-de-site-internet/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Oct 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/ou-et-comment-trouver-une-idee-de-site-internet/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/idee-de-site-internet.jpg&#34; alt=&#34;idee de site internet&#34; title=&#34;idee-de-site-internet&#34; width=&#34;459&#34; height=&#34;156&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-410&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;identifiez-le-type-d-rsquo-idée-que-vous-cherchez:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Identifiez le type d&amp;rsquo;idée que vous cherchez&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;En plus de ce site, je possède 5 autres sites WordPress. Tous ne sont pas à succès. Certain n’ont jamais décollés, d’autre attirent environ 10000 visiteurs par jours.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Je suis donc toujours à la recherche de nouvelles idées pour créer un site web. Je passe environ 15min par jour à faire le tour des sites et ressources listés ci-dessous, à la recherche d’inspiration.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;J’ai appris à reconnaître une bonne idée d’une mauvaise. Une idée qui a du potentiel et qui ne va demander que très peu d’investissement. Je me concentre uniquement sur ces idées. Je ne veux pas m’investir dans un projet trop grand par manque de temps. Je veux donc une idée de site simple à réaliser (pas une application compliquée comme Instagram), mais aussi qui peut percer sans investir trop de temps ou d’argent (pas comme Groupon qui demande un grand réseau de commerces locaux).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Si je rencontre une &lt;a href=&#34;https://www.bygga.fr/categories/idee-de-site/&#34; title=&#34;Bonne idée de site web&#34;&gt;bonne idée de site web&lt;/a&gt;, mais que je ne souhaite pas m’investir dedans, je vais l’analyser pour vous et la publier sur Bygga. Vous pouvez donc directement aller y jeter un œil !&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trouver-une-idée-de-site-sur-internet:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Trouver une idée de site sur internet&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;flippa:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Flippa&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/flippa.jpg&#34; alt=&#34;Flippa&#34; title=&#34;flippa&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;138&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-405&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;https://flippa.com/&#34; title=&#34;Flippa&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Flippa&lt;/a&gt; est un site d’enchère de site internet. Le principe est le même que derrière eBay. Le propriétaire d’un site web le met en vente pour diverses raisons. Faites monter les enchères et vous voilà en possession d’un site déjà fonctionnel.&lt;br /&gt;
Ce n’est pas pour cela que j’utilise Flippa. Je ne veux pas investir plusieurs milliers d’euros pour acheter un site internet. Je veux juste trouver une idée, et donc pourquoi m’inspirer d’un site en vente.&lt;br /&gt;
L’intérêt d’utiliser Flippa pour trouver un site à copier/adapter c’est que le propriétaire donne un tas de conseils et statistiques sur son site.&lt;br /&gt;
On va ainsi retrouver :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;comment le site fonctionne, ce qui s’y cache derrière.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;comment monétiser le site.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le trafic et l’argent généré par le site&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;quelle tranche de la population cibler pour le marketing&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Ces informations valent de l’or. Cherchez donc un site qui se vend plusieurs milliers de dollars, et analyser-le.&lt;br /&gt;
Regardez son trafic, l’idée qui se cache derrière, s’il y a de la concurrence.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;yahoo-question-réponse:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Yahoo question/réponse&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/Yahoo.jpg&#34; alt=&#34;Yahoo!&#34; title=&#34;Yahoo&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;174&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-406&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Jetez un œil aux &lt;a href=&#34;http://fr.answers.yahoo.com/dir/index&#34; title=&#34;yahoo question&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;questions posées par les internautes&lt;/a&gt;. Oubliez tout ce qui concernent les problèmes de cœur et concentrez-vous sur les vraies questions, celles qui sont difficile à répondre parce qu’il n’y a pas de site dédié à ce problème sur Google.&lt;br /&gt;
La dernière fois je suis par exemple tombé sur quelqu’un qui voulait avoir une liste de toutes les bases et casernes militaires françaises. Il disait qu’il avait essayé de les trouver sur Google mais sans réussite. En effet, il n’existe pas de liste comme celle-là. Le département de la défense en a une, mais il faut se rendre sur le site de chacune des armées pour la trouver et c’est loin d’être joli et accessible.&lt;br /&gt;
Il s’agit donc d’une très bonne idée. Faire cette liste des bases armées et trouver un moyen de la monétiser.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;annuaires-d-idées-de-sites-web:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Annuaires d’idées de sites web&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il existe déjà des sites, comme Bygga, qui donnent une &lt;a href=&#34;http://www.bygga.fr/c/idee-de-site/&#34; title=&#34;liste d&#39;idée de site internet&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;liste d’idées de sites internet&lt;/a&gt;. Ils donnent uniquement une liste d’idée sans vraiment les analyser dans le détail comme je le fais, mais c’est peut-être ce que vous recherchez.&lt;br /&gt;
Utilisez Google pour les trouver tous, mais en voici deux : &lt;a href=&#34;http://www.365ideesdesiteweb.com/&#34; title=&#34;365 idées de site web&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;365 idées de site web&lt;/a&gt; et &lt;a href=&#34;http://ideesdesiteweb.blogspot.se/&#34; title=&#34;idées de site web&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;idées de site web&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;google-adwords-keyword-tool:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Google Adwords Keyword Tool&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/10/Google-AdWords-Keyword-Tool.jpg&#34; alt=&#34;Google AdWords Keyword Tool&#34; title=&#34;Google-AdWords-Keyword-Tool&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;200&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-409&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Ce &lt;a href=&#34;https://adwords.google.com/o/KeywordTool&#34; title=&#34;Google Adwords&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;site&lt;/a&gt; permet de retourner le problème. Regardez ce que les annonceurs, entreprises concurrentes sont prêts à payer pour acheter un mot clé sur les publicités Google. (Coût par clic)&lt;br /&gt;
Plus le mot clé coût cher, plus vous allez recevoir d’argent si vous avez des publicités en rapport avec ce mot.&lt;br /&gt;
Un mot clef parfait est un mot clé où la concurrence est faible et le coût par clic élevé.&lt;br /&gt;
Essayez par exemple « rachat de crédit ». Le coût du mot est élevé mais la concurrence aussi. Ça sera dur de vous faire une place au soleil.&lt;br /&gt;
Essayez donc de trouver un mot clef avec une faible ou moyenne concurrence et un coût par clic raisonnable. Faites ensuite un site informatif autour de ce sujet avec des publicité Google Adsense.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;trouver-une-idée-de-site-hors-ligne:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Trouver une idée de site hors-ligne&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;votre-propre-savoir-faire:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Votre propre savoir-faire&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Vous avez forcement des compétences que les autres n’ont pas. Cela peut être lié à votre travail, vos passions, une expérience que vous avez vécu, un problème que vous avez déjà rencontré.&lt;br /&gt;
Moi par exemple, j’ai une grande passion pour le développement de sites internet. J’ai donc créé ce site ! Pourquoi ? Parce que je lis plein d’articles et livres sur le sujet et je pense donc avoir une connaissance du sujet supérieure qu’un individus lambda sans cette passion.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ecoutez-autour-de-vous:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Ecoutez autour de vous&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Votre famille, vos amis et vos collègues ont sûrement plein de bonnes idées. Demandez-leur directement quel serait leur site idéal ou bien quel site ils aimerait visiter mais n’ont jamais réussi à en trouver un bon.&lt;br /&gt;
Ma copine la dernière fois se plaignait qu’elle ne trouvait pas de bons sites de cuisine avec des recettes légères pour les desserts. J’ai fait un petit tour sur Google et en effet il n’y en a pas des masses.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;repensez-vos-actions-quotidiennes:2d0fe09d0315b738380357959b85b4be&#34;&gt;Repensez vos actions quotidiennes&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;A chaque fois que vous faites quelque chose, demandez-vous comment vous pourriez améliorer cette action si vous aviez une application sur votre téléphone pour vous aider.&lt;br /&gt;
Se brosser les dents par exemple. Pourquoi ne pas créer une application (destinée aux enfants) qui montre comment se brosser les dents et inclus un chronomètre. On lance l’appli quand on se brosse les dents et on suit les mouvements montré dans une vidéo dans l’application mobile. Simple, utile et pas forcément développée.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Bonne chance dans votre recherche d&amp;rsquo;idées de site internet !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>[Idée de site] Fournir un plan des pistes de ski</title>
      <link>https://www.bygga.fr/de-lidee-au-site-web-fournir-un-plan-des-pistes-de-ski/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Sep 2012 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/de-lidee-au-site-web-fournir-un-plan-des-pistes-de-ski/</guid>
      <description>

&lt;p&gt;Je vais vous montrer comment utiliser WordPress et ses fonctions pour réaliser un site internet qui donnera accès, aux visiteurs, à l&amp;rsquo;ensemble du plan des pistes des domaines skiables français.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/07/plan-piste.jpg&#34; alt=&#34;Site Plan des pistes ski&#34; title=&#34;plan-piste&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;375&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-179&#34; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;idée de ce site web vient de &lt;a href=&#34;http://www.365ideesdesiteweb.com/plan-des-pistes/&#34; title=&#34;365ideesdesiteweb.com&#34;&gt;365ideesdesiteweb.com&lt;/a&gt; . Je vais donc reprendre son analyse et vous montrez à quel point il est simple de passer d&amp;rsquo;une idée à un site internet en quelques minutes.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;analyse-de-l-idée-fournir-un-plan-des-pistes-de-ski:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Analyse de l&amp;rsquo;idée : Fournir un plan des pistes de ski&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;L&amp;rsquo;intérêt pour ce type de site est grandissant. De plus en plus d&amp;rsquo;internaute se connectent à internet grâce à leur téléphone portable. Cela permet d&amp;rsquo;accéder à de l&amp;rsquo;information de partout et donc en particulier d&amp;rsquo;une station de ski !&lt;br /&gt;
L&amp;rsquo;idée est donc de rendre accessible les plans de pistes de ski aux visiteurs et si possible d’optimiser le site web pour les téléphones mobiles.&lt;br /&gt;
365ideesdesiteweb.com recommande d&amp;rsquo;avoir les fonctions suivantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Option de recherche&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Affichage sous forme d&amp;rsquo;image ou de carte interactive&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Caractéristique d&amp;rsquo;une station de ski&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;etc…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;première-étape-créer-une-base-pour-le-site-internet:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Première étape : Créer une base pour le site internet&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Pour réaliser ce site internet, nous allons utiliser WordPress. C&amp;rsquo;est un très bon outil gratuit qui permet à tout le monde de créer un site web, même si vos connaissances en programmation sont limitées. Voici donc comment l&amp;rsquo;installer.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;acheter-un-hébergement-et-nom-de-domaine:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Acheter un hébergement et nom de domaine&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Avant de faire quoi que ce soit, il vaut faut acheter un hébergement internet et un nom de domaine.&lt;br /&gt;
&lt;strong&gt;C&amp;rsquo;est une étape indispensable&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&#34;http://clk.tradedoubler.com/click?p=72890&amp;#038;a=2144858&amp;#038;g=17500676&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;1&amp;#038;1&lt;/a&gt; est l&amp;rsquo;un des leaders français et donc une valeur sûre. Choisissez l&amp;rsquo;offre classique qui est le meilleur rapport/qualité prix pour un site de moyenne taille.&lt;br /&gt;
Vous pouvez aussi réserver par example le nom de domaine suivant : plandespistes.com comme suggéré par 365ideesdesiteweb.com&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;installer-wordpress:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Installer WordPress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Une fois votre hébergeur choisit, vous allez devoir installer WordPress. Il se peut que votre hébergeur (1&amp;#038;1.com le fait) offre un service gratuitement pour l&amp;rsquo;installer automatiquement. Sinon suivez &lt;a href=&#34;http://codex.wordpress.org/fr:Installer_WordPress&#34; title=&#34;Installer WordPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;le guide officiel&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;seconde-étape-ajouter-des-fonctions-et-interfaces:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Seconde étape : Ajouter des fonctions et interfaces&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;choisir-et-installer-un-thème-wordpress:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Choisir et installer un thème WordPress&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Le thème WordPress c&amp;rsquo;est ce que les visiteurs vont voir. Il s&amp;rsquo;agit de l&amp;rsquo;interface visuel de votre site. Il faut donc le choisir avec soin. C&amp;rsquo;est très important qu&amp;rsquo;il colle à votre audience et soit bien codé. Choisissez donc un thème professionnel. Vous en avez un large éventail disponible sur &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/category/wordpress?ref=bygga&#34; title=&#34;ThemeForest&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;ThemeForest.com&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
C&amp;rsquo;est là que vous vous rendez compte que ce n&amp;rsquo;est pas dûr de créer un site internet ! Il existe des packs personnalisables déjà tout fait.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Pour notre thème sur le ski, il faut que le thème est les caractéristiques suivantes :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Adaptable : il doit être optimisé pour s&amp;rsquo;afficher sur un écran d&amp;rsquo;ordinateur ou bien un téléphone portable.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Supporter &lt;a href=&#34;http://buddypress.org/&#34; title=&#34;BuddyPress&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;BuddyPress&lt;/a&gt; pour l&amp;rsquo;aspect communautaire. (optionnel. Voir ci-dessous)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Traduisible en français (Quasiment tous les thèmes sur ThemeForest le sont.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Joli, accueillant, fun et pas trop professionnel, exactement comme les skieurs.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;BuddyPress est une extension gratuite pour WordPress qui permet de rendre votre site communautaire (à la manière de Facebook). Vos visiteurs peuvent devenir membres, rejoindre des groupes, et vous pouvez voir leur activité.&lt;br /&gt;
Voici donc ma sélection de thème WordPress pour ce site internet, mais regardez aussi par vous-même.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;salutation:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Salutation&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/09/Salutation.png&#34; alt=&#34;Salutation&#34; title=&#34;Salutation&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;255&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-363&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/salutation-wordpress-buddypress-theme/548199?ref=bygga&#34; title=&#34;Salutation WordPress Thème&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Salutation&lt;/a&gt; supporte bbPress et s&amp;rsquo;adapte aussi très bien aux petits écrans de mobile. (changer la taille de votre fenêtre pour vous en rendre compte). C&amp;rsquo;est mon favori pour ce projet.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;freestyle:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;FreeStyle&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/09/FreeStyle.png&#34; alt=&#34;FreeStyle&#34; title=&#34;FreeStyle&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;255&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-364&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/freestyle-responsive-wordpress-theme/2396575&#34; title=&#34;FreeStyle sur ThèmeForest&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;FreeStyle&lt;/a&gt; est parfait pour votre site sur le ski. Son coté Freestyle va plaire aux amateurs de glisse.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;squared:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Squared&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/09/Squared.png&#34; alt=&#34;Squared&#34; title=&#34;Squared&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;255&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-365&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/squared-responsive-wordpress-theme/2878672?ref=bygga&#34; title=&#34;Squarred&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Squared&lt;/a&gt; est attractif avec son slider en haut de la page d&amp;rsquo;accueil pour attirer votre attention. Ses couleurs pastelles vont très bien aller pour un site de ski !&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;sport-grunge:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Sport Grunge&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2012/09/Sport-Grunge.png&#34; alt=&#34;Sport Grunge&#34; title=&#34;Sport-Grunge&#34; width=&#34;500&#34; height=&#34;255&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-366&#34; /&gt;&lt;br /&gt;
Avec &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/sport-and-grunge-wordpress-shop-newsletter/237444?ref=bygga&#34; title=&#34;Sport Grunge&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Sport Grunge&lt;/a&gt; vous allez pouvoir avoir un site internet avec un fond noir et cool qui devrait ravir vos futurs visteurs.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ajouter-des-extensions-plugins:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Ajouter des extensions (plugins)&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-href-http-wordpress-org-extend-plugins-wp-postratings-title-wp-postratings-target-blank-wp-postratings-a:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/wp-postratings/&#34; title=&#34;WP-PostRatings&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;WP-PostRatings&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Grâce à ce plugin vous allez permettre à vos utilisateurs de voter pour leurs pistes favorites. Important pour un site web de ce genre.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-href-http-wordpress-org-extend-plugins-user-submitted-posts-title-user-submitted-posts-target-blank-user-submitted-posts-a:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/user-submitted-posts/&#34; title=&#34;User Submitted Posts&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;User Submitted Posts&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Permet à vos internautes de soumettre des articles ou bien dans notre cas des stations et pistes de ski.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-href-http-wordpress-org-extend-plugins-comprehensive-google-map-plugin-title-comprehensive-google-map-plugin-target-blank-comprehensive-google-map-plugin-a:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/comprehensive-google-map-plugin/&#34; title=&#34;Comprehensive Google Map Plugin&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Comprehensive Google Map Plugin&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Permet l&amp;rsquo;ajout et la configuration de Google Map. Vous pouvez donc ajouter la piste de ski sur la carte pour rendre l&amp;rsquo;expérience plus interactive. Si vous êtes bon en code, vous pouvez même ajouter une détection des stations proches par GPS.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&#34;a-href-http-wordpress-org-extend-plugins-relevanssi-title-relevanssi-a-better-search-target-blank-relevanssi-8211-a-better-search-a:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/relevanssi/&#34; title=&#34;Relevanssi - A Better Search&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Relevanssi &amp;#8211; A Better Search&lt;/a&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Permet d’étendre la fonction de recherche de WordPress.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;gagner-de-l-rsquo-argent-avec-votre-site:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Gagner de l&amp;rsquo;argent avec votre site&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous avez maintenant un joli site et sans trop d&amp;rsquo;efforts !&lt;br /&gt;
Il est donc temps de le rentabiliser. Pour cela vous avez 2 choix : Afficher des publicités ou bien vendre un service ou un produit.&lt;br /&gt;
Pour afficher des publicités Google Adsense est la référence et fonctionnera parfaitement pour un site comme cela. Google choisira automatiquement les publicités affichés pour correspondre au thème du site créé.&lt;br /&gt;
Pour la vente de service ou produit utiliser &lt;a href=&#34;http://trk.www.netaffiliation.com/suivi.php?mclic=S2B252A2E321B1&#34; title=&#34;plateforme affiliation pour webmaster regie pub&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;des programmes d&amp;rsquo;affiliation&lt;/a&gt; pour des marques de :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Hôtel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agence de voyage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Magasin de sport&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Magasin de vêtement pour surfeurs&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assurance ski&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h2 id=&#34;conclusion:9b67073c21527b35e93db983930dcfbf&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Je viens donc de vous donner quelques clés pour passer d&amp;rsquo;une idée de site internet à sa création. En seulement quelques heures vous avez pu créer quelque chose de propre et fonctionnel avec plus ou moins de fonctionnalités selon votre niveau de connaissance en création de site internet avec WordPress.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>