<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Monétisation on Bygga</title>
    <link>https://www.bygga.fr/categories/mon%C3%A9tisation/</link>
    <description>Recent content in Monétisation on Bygga</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-FR</language>
    <lastBuildDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.bygga.fr/categories/mon%C3%A9tisation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Comment vendre et distribuer un ebook avec WordPress</title>
      <link>https://www.bygga.fr/comment-vendre-et-distribuer-un-ebook-avec-wordpress/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.bygga.fr/comment-vendre-et-distribuer-un-ebook-avec-wordpress/</guid>
      <description>

&lt;h2 id=&#34;wordpress-comme-plateforme-de-vente-de-votre-ebook:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;WordPress comme plateforme de vente de votre ebook&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Vous venez d’écrire un ebook flambant neuf, innovant, unique et plein d’informations. C’était une première étape difficile mais maintenant les choses vont se simplifier pour vendre et commercialiser votre ebook.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Votre sauveur : WordPress. Cette plateforme permet de créer un site internet en quelque clics et sans connaissances spéciales en programmation. &lt;strong&gt;Et c’est gratuit !&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’intérêt de vendre son ebook ou livre directement depuis votre propre site internet c’est que tous les bénéfices vous sont reversés. Pas besoin de les partager avec &lt;a href=&#34;http://4h18.com/comment-vendre-un-ebook-sur-wordpress-avec-amazon-s3/&#34; title=&#34;Vendre Ebook avec Amazon&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt; ou Apple.&lt;br /&gt;
En revanche, il va vous falloir un petit peu plus de travail pour vendre votre ebook avec WordPress. Mais voilà de quoi vous mettre sur la bonne voie.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;choisir-un-thème-accrocheur:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Choisir un thème accrocheur&lt;/h2&gt;

&lt;p&gt;Si vous n’avez pas déjà un site internet avec du trafic pour vendre votre ebook, vous allez devoir en créer un et lui appliquer un thème. Je vous conseille de prendre un thème avec un design axé sur le marketing de produit pour que votre ebook soit mis en valeur et ainsi améliorer vos chances de réaliser une vente. Voici donc une poignée de thèmes WordPress qui respectent cette idée et mettent en avant votre produit. Ne vous faites pas de soucis pour le moment si le thème de ne propose pas de mécanisme de vente. Cette fonction sera ajoutée plus tard avec un plugin.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;justlanded:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;JustLanded&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;JustLanded est un thème WordPress qui correspond exactement à notre projet. Il permet de mettre en avant un ebook ou un livre et promet de bon taux de conversion avec ses gros boutons d&amp;rsquo;achat et son en tête. A noté que le mécanisme de vente n&amp;rsquo;est pas disponible dans le thème. Mais nous allons l&amp;rsquo;ajouter avec un plugin.&lt;br /&gt;
Il existe aussi plusieurs couleurs disponibles.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_605&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/justlanded-wordpress-landing-page/3804089?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/JustLanded.jpg&#34; alt=&#34;JustLanded&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;1788&#34; class=&#34;size-full wp-image-605&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Thème WordPress JustLanded
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;startup:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;StartUp&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;StartUp permet de mettre en avant un produit en mettant en valeur son contenu et en utilisant des boutons et phrases accrocheurs.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_606&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/startup-wordpress-theme-for-startups/3035736?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/StartUp.jpg&#34; alt=&#34;StartUp&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;300&#34; class=&#34;size-full wp-image-606&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Thème WordPress StartUp
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h3 id=&#34;slicer-one:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Slicer-One&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Un thème tout en hauteur. Toutes les pages du site sont les unes à la suite des autres ce qui signifie que le visiteur peut défiler facilement pour voir toutes les qualités de votre ebook. Un thème très efficace si vous êtes accrocheur dans votre description.&lt;/p&gt;

&lt;div id=&#34;attachment_607&#34; style=&#34;width: 610px&#34; class=&#34;wp-caption aligncenter&#34;&gt;
  &lt;a href=&#34;http://themeforest.net/item/slicer-one-multi-page-business-template/235860?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/Slicer.jpg&#34; alt=&#34;SlicerOne&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;298&#34; class=&#34;size-full wp-image-607&#34; /&gt;&lt;/a&gt;
  
  &lt;p class=&#34;wp-caption-text&#34;&gt;
    Slicer One
  &lt;/p&gt;
&lt;/div&gt;

&lt;h2 id=&#34;des-plugins-pour-vous-faciliter-la-vie:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Des plugins pour vous faciliter la vie&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;easy-digital-downloads:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Easy Digital Downloads&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/easy-digital-downloads/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/EasyDigitalDownloads.jpg&#34; alt=&#34;EasyDigitalDownloads&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;259&#34; class=&#34;aligncenter size-full wp-image-609&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;br /&gt;
&lt;a href=&#34;http://wordpress.org/extend/plugins/easy-digital-downloads/&#34; title=&#34;Easy Digital Downloads&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Easy Digital Downloads&lt;/a&gt; est exactement ce qu’il vous faut pour vendre votre ebook sur un site WordPress. Il est gratuit et possède toutes les fonctions que vous attendez :&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Création de bouton pour l&amp;rsquo;achat&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ajout au panier&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Possibilité d&amp;rsquo;avoir un code ou coupon de réduction&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;http://www.pubcontact.com/vendre-ebook-paypal&#34; title=&#34;Payment Paypal&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Payment par Paypal&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lien pour télécharger le livre&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Récapitulatif des ventes pour l&amp;rsquo;admin&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Pour en voir un peu plus, voici une vidéo qui présente ce plugin et montre son fonctionnement très simple.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;ninja-popups:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Ninja Popups&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Ce plugin est optionnel dans le sens où il n’est là que pour augmenter (considérablement) votre taux de vente.&lt;br /&gt;
Avec ce plugin vous pouvez avoir une fênetre popup qui s’affiche instantanément ou bien après un certains délais lorsqu’un visiteur arrive sur votre site. Ce type de fenêtre ne peux pas être bloqué par le navigateur internet ce qui vous assure que tous vos visiteurs vont voir votre offre d’accroche pour votre ebook. Un super outil pour le marketing utilisé par de nombreux site internet.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://codecanyon.net/item/ninja-popups-for-wordpress/3476479?ref=bygga&#34;&gt;&lt;img src=&#34;http://www.bygga.fr/wp-content/uploads/2013/01/NinjaPopUp.jpg&#34; alt=&#34;Ninja PopUp&#34; width=&#34;600&#34; height=&#34;359&#34; class=&#34;size-full wp-image-608&#34; /&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&#34;conseils-de-vente:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Conseils de vente&lt;/h2&gt;

&lt;h3 id=&#34;choisir-le-bon-prix:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Choisir le bon prix&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Il peut être difficile de trouver le prix adéquat pour vendre votre ebook. Vous pouvez voir ce qui se pratique en comparant le prix d’autres ebook sur le marché et avec le même thème. Regardez par exemple sur &lt;a href=&#34;http://www.amazon.fr/ebooks-kindle/b/?_encoding=UTF8&amp;#038;camp=1642&amp;#038;creative=19458&amp;#038;linkCode=ur2&amp;#038;node=695398031&amp;#038;tag=gulamour-21&#34; title=&#34;Ebook sur Amazon&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;Amazon&lt;/a&gt; ou bien faites une recherche avec internet en utilisant comme mots clé « ebook + thème de votre livre ».&lt;br /&gt;
Si vous voulez faire de la quantité, que le livre est petit et le contenu bateau, vendez le autour de 2€. Si le contenu est unique, vendeur et que l&amp;rsquo;ebook comporte plus de 50 pages, vous pouvez facilement le vendre 20€.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;faire-de-la-publicité:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Faire de la publicité&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Utilisez AdWords ou bien les &lt;a href=&#34;http://trk.www.netaffiliation.com/suivi.php?mclic=S2B252A2E313&amp;#038;redir=http%3A%2F%2Fwww.netaffiliation.com&#34; title=&#34;Net Affiliation&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;plateformes d’affiliation&lt;/a&gt; pour faire de la publicité pour votre ebook. En achetant les bons mots clé et en proposant une bonne page internet de présentation de votre livre, vous pouvez gagner de nombreux acheteurs. &lt;a href=&#34;http://www.conseilsmarketing.com/e-marketing/conference-du-forum-e-marketing-2007-laffiliation-2&#34; title=&#34;Guide de l&#39;affiliation&#34; target=&#34;_blank&#34;&gt;L’affiliation&lt;/a&gt; offre un pourcentage de la vente aux autres sites internet qui réfèrent un client.&lt;br /&gt;
Même si cela représente une somme importante de faire de la publicité, il s’agit d’investissement qui se révèlera payant !&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&#34;offrir-le-livre-a-d-autres-blogueurs:50d2f9725642587bec5486b227375ddb&#34;&gt;Offrir le livre a d’autres blogueurs&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Mon dernier conseil c’est d’offrir une copie de votre ebook à d’autres blogueurs de votre niche. En compensation ces blogueurs peuvent faire une critique, une revue de votre libre. Proposez leur aussi d’organiser un concours dans lequel vous offrez un exemplaire à l’un de leur visiteur. Cette technique permet de bâtir rapidement et facilement des liens vers votre site.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>